<ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/">
  <ags:resource ags:ARN="RU2016H09662">
    <dc:title xml:lang="ru">МИНИМАЛИЗАЦИИ ОБРАБОТКИ ПОЧВЫ ПОД ЯЧМЕНЬ И НУТ В ВОРОНЕЖСКОЙ ОБЛАСТИ</dc:title>
    <dc:title xml:lang="en">
      <dcterms:alternative>MINIMIZING TILLAGE FOR BARLEY AND CHICKPEA IN VORONEZH REGION</dcterms:alternative>
    </dc:title>
    <dc:creator>
      <ags:creatorPersonal>Турусов В.И.</ags:creatorPersonal>
    </dc:creator>
    <dc:creator>
      <ags:creatorPersonal>Гармашов В.М.</ags:creatorPersonal>
    </dc:creator>
    <dc:creator>
      <ags:creatorPersonal>Шевченко В.А.</ags:creatorPersonal>
    </dc:creator>
    <dc:creator>
      <ags:creatorPersonal>Дудченко С.Е.</ags:creatorPersonal>
    </dc:creator>
    <dc:creator>
      <ags:creatorPersonal>Дронова Н.В.</ags:creatorPersonal>
    </dc:creator>
    <dc:creator>
      <ags:creatorCorporate>Научно-исследовательский институт сельского хозяйства Центрально-Черноземной полосы имени В.В. Докучаева</ags:creatorCorporate>
    </dc:creator>
    <dc:date>
      <dcterms:dateIssued scheme="dcterms:W3CDTF">2015-</dcterms:dateIssued>
    </dc:date>
    <dc:subject>
      <ags:subjectClassification scheme="ags:ASC">A50</ags:subjectClassification>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectClassification scheme="ags:ASC">F01</ags:subjectClassification>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectClassification scheme="ags:ASC">F07</ags:subjectClassification>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectClassification scheme="ags:ASC">F62</ags:subjectClassification>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC" xml:lang="en">agriculture</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC" xml:lang="en">Fertility</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC" xml:lang="en">Soil treatment</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC" xml:lang="en">Barley</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC" xml:lang="en">Tillage</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC" xml:lang="en">chickpeas</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC">http://aims.fao.org/aos/agrovoc/c_203</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC">http://aims.fao.org/aos/agrovoc/c_2862</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC">http://aims.fao.org/aos/agrovoc/c_7203</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC">http://aims.fao.org/aos/agrovoc/c_823</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC">http://aims.fao.org/aos/agrovoc/c_7771</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC">http://aims.fao.org/aos/agrovoc/c_9785</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:description>
      <dcterms:abstract xml:lang="ru">Исследования проводились с целью разработки менее энергозатратных агротехнологий,основанных на минимализации
обработки почвы. Представлены результаты исследований влияния способов обработки почвы на плодородие чернозема и
продуктивность культур в интенсивном земледелии. Хозяйственно оправданный уровень минимализации обработки почвы в
ресурсосберегающих агротехнологиях определяется как почвенно-климатическими характеристиками региона и биологическими
особенностями культур севооборота, так и уровнем научно-технической обеспеченности хозяйств. В агроэкологических условиях
Воронежской области в хозяйствах с высокой культурой земледелия наиболее эффективно применение минимализации обработки
почвы - уменьшение глубины обработки с 20-22 см до 8-10 см и использование прямого посева при возделывании ячменя.
Отрицательно на минимализацию обработки почвы реагируют бобовые культуры со стержневой корневой системой. Нут
снижает продуктивность при минимализации обработки почвы даже при применении интенсивных технологий на 6,4-14,5%.
Наибольшая урожайность нута получена при применении вспашки на глубину 20-22 см – 23,5 ц/га.
На современном этапе развития земледелия в агроэкологических условиях Воронежской области, при среднем уровне
материально-технической оснащенности сельхозпредприятий, в зернопропашных севооборотах с широким набором
возделываемых культур, наиболее целесообразна комбинированная разноглубинная система обработки почвы, основанная на
сочетании отвальных, безотвальных и поверхностных обработок с преимущественным использованием вспашки на 20-22 см под
пропашные и зернобобовые, как наиболее требовательные к физическим условиям почвенного плодородия культуры.</dcterms:abstract>
    </dc:description>
    <dc:description>
      <dcterms:abstract xml:lang="en">The studies were conducted in order to develop less energy-intensive agricultural technologies based on minimizing tillage. The results
of studies present the effect of tillage on chernozem fertility and crop productivity in intensive agriculture. Economically justified level
126
minimizing tillage in agro-technologies resource is defined as soil and climatic characteristics of the region and the biological
characteristics of crop rotation, and the level of scientific and technical support farms. The most effectively minimize the use of tillage -
decrease in the depth of treatment with 20-22 cm to 10,8 cm, and the use of direct seeding in the cultivation of barley in farms with high
culture of farming in the agro-ecological conditions of the Voronezh region. Legumes with taproot system react negatively on the
minimization of tillage. Chickpeas reduces productivity while minimizing tillage even when applying intensive technologies on 6,4-14,5%.
The highest yield of chickpea obtained by applying plowing to a depth of 20-22 cm is 23,5 centers per hectare.
At the present stage of development of agriculture in agro-ecological conditions of the Voronezh region, an average level of material
and technical equipment of the farms in a grain row crop rotation with a wide range of crops most suitable combination mid-water treatment
systems, based on a combination of dump, including subsurface and surface treatments using mainly plowing 20 -22 cm below the tilled and
legumes, as the most demanding physical conditions of soil fertility culture.</dcterms:abstract>
    </dc:description>
    <dc:identifier scheme="dcterms:URI">http://research-journal.org/wp-content/uploads/2015/05/4-1-35.pdf#page=125</dc:identifier>
    <dc:type>Journal Article</dc:type>
    <dc:language scheme="ags:ISO639-1">ru</dc:language>
    <dc:language scheme="ags:ISO639-1">en</dc:language>
    <ags:citation>
      <ags:citationTitle>Международный научно-исследовательский журнал</ags:citationTitle>
      <ags:citationIdentifier scheme="ags:ISSN">2303-9868</ags:citationIdentifier>
      <ags:citationNumber>v.4/n.1 (35)</ags:citationNumber>
    </ags:citation>
  </ags:resource>
</ags:resources>