<ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/">
  <ags:resource ags:ARN="RU2016H09435">
    <dc:title xml:lang="ru">ПРАВОВОЙ СТАТУС ЗЕМЕЛЬ, ИСПОЛЬЗУЕМЫХ В ФЕРМЕРСКИХ ХОЗЯЙСТВАХ</dc:title>
    <dc:title xml:lang="en">
      <dcterms:alternative>THE LEGAL STATUS OF LAND USED IN FARMING</dcterms:alternative>
    </dc:title>
    <dc:creator>
      <ags:creatorPersonal>Сазонова Д.Д.</ags:creatorPersonal>
    </dc:creator>
    <dc:creator>
      <ags:creatorCorporate>Всероссийский научно-исследовательский институт использования техники и нефтепродуктов в сельском хозяйстве</ags:creatorCorporate>
    </dc:creator>
    <dc:date>
      <dcterms:dateIssued scheme="dcterms:W3CDTF">2014-</dcterms:dateIssued>
    </dc:date>
    <dc:subject>
      <ags:subjectClassification scheme="ags:ASC">D50</ags:subjectClassification>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC" xml:lang="en">farms</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC" xml:lang="en">Land</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC" xml:lang="en">structures</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC">http://aims.fao.org/aos/agrovoc/c_2809</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC">http://aims.fao.org/aos/agrovoc/c_4172</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC">http://aims.fao.org/aos/agrovoc/c_330905</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:description>
      <dcterms:abstract xml:lang="ru">Установлено, что с правовой точки зрения фермерское землепользование состоит из четырех частей. Первая – земля,
закрепленная в собственность. Вторая – земля, ошибочно выделенная из фонда перераспределения земель на правах постоянного
(бессрочного) пользования и пожизненного наследуемого владения. Третья – земля, арендуемая из фонда перераспределения
земель. Четвертая – земля, арендуемая у частных лиц (владельцы земельных долей из числа бывших и нынешних работников
сельскохозяйственного предприятия или работников социальной сферы на селе). За 2001-2013гг. общая площадь землепользования
возросла в среднем в 1,26 раза. Удельный вес земель за этот же период из первой группы сократился в 1,1 раза, второй - в 1,76
раза, третьей – в 1,41 раза.</dcterms:abstract>
    </dc:description>
    <dc:description>
      <dcterms:abstract xml:lang="en">It was established that from the legal point of view farm land tenure has four modes. The first mode is the ownership of the land. The
second mode is the land mistakenly allocated from the Land Redistribution Fund on the right of permanent (perpetual) use and lifetime
inheritable possession. The third mode is the land rented from the Land Redistribution Fund. The fourth is the land rented from private
individuals (land share owners from former and current employees of agricultural enterprises or social workers in the countryside). During
2001-2013 the total area of land increased by an average of 1.26 times. For the same period the share of land from the first group reduced
by 1.1 times, the second group - 1.76 times, the third group - by 1.41 times. In contrast, the share of land from the fourth group increased by
1.33 times</dcterms:abstract>
    </dc:description>
    <dc:identifier scheme="dcterms:URI">http://research-journal.org/wp-content/uploads/2014/12/11-1-30.pdf#page=84</dc:identifier>
    <dc:type>Journal Article</dc:type>
    <dc:language scheme="ags:ISO639-1">ru</dc:language>
    <dc:language scheme="ags:ISO639-1">en</dc:language>
    <ags:citation>
      <ags:citationTitle>Международный научно-исследовательский журнал</ags:citationTitle>
      <ags:citationIdentifier scheme="ags:ISSN">2303-9868</ags:citationIdentifier>
      <ags:citationNumber>v.11/n.1 (30)</ags:citationNumber>
    </ags:citation>
  </ags:resource>
</ags:resources>