<ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/">
  <ags:resource ags:ARN="RU2016H08244">
    <dc:title xml:lang="ru">К ВОПРОСУ О ДЕМОНСТРАТИВНЫХ ВОКАЛИЗАЦИЯХ БОЛЬШОЙ ВЫПИ ( BOTAURUS STELLARIS)</dc:title>
    <dc:title xml:lang="en">
      <dcterms:alternative>ON THE DEMONCTRATIVELY VOCALIZATIONS OF GREAT BITTERN ( BOTAURUS STELLARIS)</dcterms:alternative>
    </dc:title>
    <dc:creator>
      <ags:creatorPersonal>ЯНОВСКИЙ И.Ю.</ags:creatorPersonal>
    </dc:creator>
    <dc:creator>
      <ags:creatorCorporate>Санкт-Петербургский Государственный университет</ags:creatorCorporate>
    </dc:creator>
    <dc:date>
      <dcterms:dateIssued scheme="dcterms:W3CDTF">2013-</dcterms:dateIssued>
    </dc:date>
    <dc:subject>
      <ags:subjectClassification scheme="ags:ASC">L40</ags:subjectClassification>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC" xml:lang="en">Species</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC">http://aims.fao.org/aos/agrovoc/c_7280</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:description>
      <dcterms:abstract xml:lang="ru">Работа посвящена изучению вариабельности частотно-временных характеристик демонстративных вокализаций большой выпи ( Botaurus stellaris ), представлен краткий ретроспективный обзор основных работ по данной тематике. Демонстративная вокализация самцов большой выпи рассматривается, как песня, функционально аналогичная песне воробьиных. Исследования проводились на территории Псковского Поозерья в период активной вокализации самцов. По результатам наблюдений приведены значения параметрических измерений (которые могут быть использованы в качестве сравнительных данных в дальнейших исследованиях), определена их вариативность. Наиболее изменчивыми оказались параметры длительности, безотносительно элемента, к которому они относились. С учетом размаха изменчивости отдельных элементов, песня выпи неизменна в разных – в том числе удаленных друг от друга – частях ареала. Одинаковыми, не зависящими от географического местоположения, оказываются как общий рисунок начала песни (три « pump »- и один « boom »-слоги), так и физические параметры слогов и их элементов. Результаты акустических наблюдений могут использоваться при разработке программ мониторинга как непосредственно большой выпи, так и плавневых биотопов в целом.</dcterms:abstract>
    </dc:description>
    <dc:description>
      <dcterms:abstract xml:lang="en">This research is devoted to time-and-frequency analysis of variability of great bittern’s calls (Botaurus stellaris). We also provided the profound literature review in this field. Vocalization of the great bittern is considered to be similar in functions to birdsong of Passerines. This research was made on the territory of wetlands of Pskov, Russia, during the period of male’s vocal activity. We represented results of parametric measurements and variability of great bittern species specific calls. These results can be used for comparative analysis in a following research. The highest rates of variability were estimated for a duration parameter irrelative to the belonging types. However, in spite of the high rates of variability of the elements, call structure remains stable within different parts of the highly ranged natural habitat of the species. We defined geographically independent calls similarity as analogous structure of the call’s first parts (three ‘pump’ and one ‘boom’ elements)</dcterms:abstract>
    </dc:description>
    <dc:description>
      <dcterms:abstract xml:lang="">and physical parameters of the call’s structure and the elements. The obtained results can be used for future development of species monitoring programs for great bittern as a particular case, and for wetlands in general.</dcterms:abstract>
    </dc:description>
    <dc:identifier scheme="dcterms:URI">http://research-journal.org/wp-content/uploads/2011/10/7-114.pdf#page=74</dc:identifier>
    <dc:type>Journal Article</dc:type>
    <dc:language scheme="ags:ISO639-1">ru</dc:language>
    <dc:language scheme="ags:ISO639-1">en</dc:language>
    <ags:citation>
      <ags:citationTitle>Международный научно-исследовательский журнал</ags:citationTitle>
      <ags:citationIdentifier scheme="ags:ISSN">2303-9868</ags:citationIdentifier>
      <ags:citationNumber>v.1/n.7 (14)</ags:citationNumber>
    </ags:citation>
  </ags:resource>
</ags:resources>