<ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/">
  <ags:resource ags:ARN="RU2016H08915">
    <dc:title xml:lang="ru">КАКОВ МЕХАНИЗМ ДЕЙСТВИЯ МАНАГИ (ОТВАРА ТРАВЫ КОНОПЛИ В МОЛОКЕ)</dc:title>
    <dc:title xml:lang="en">
      <dcterms:alternative>WHAT IS THE MECHANISM OF ACTION OF MANAGA (BROTH HERBS HEMP IN MILK)</dcterms:alternative>
    </dc:title>
    <dc:creator>
      <ags:creatorPersonal>УРАКОВ А.Л.</ags:creatorPersonal>
    </dc:creator>
    <dc:creator>
      <ags:creatorCorporate>Ижевская государственная медицинская академия</ags:creatorCorporate>
    </dc:creator>
    <dc:date>
      <dcterms:dateIssued scheme="dcterms:W3CDTF">2014-</dcterms:dateIssued>
    </dc:date>
    <dc:subject>
      <ags:subjectClassification scheme="ags:ASC">S30</ags:subjectClassification>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC" xml:lang="en">drugs</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC" xml:lang="en">Cannabis</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC" xml:lang="en">mange</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC">http://aims.fao.org/aos/agrovoc/c_2395</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC">http://aims.fao.org/aos/agrovoc/c_1256</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC">http://aims.fao.org/aos/agrovoc/c_4572</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:description>
      <dcterms:abstract xml:lang="ru">Показано, что жидкий экстракт травы дико растущей конопли (каннабиса или марихуаны) «Cannabis sativa», называемый в среде наркоманов России «манага» или «молочище», вызывает одурманивающее действие из-за наличия в ней каннабиноидов, включая тетрагидроканнабинол, которые относятся к галлюциногенам. Манагу наркоманы готовят кустарным способом путем отваривания листьев и соцветий конопли в молоке. Через 30 - 60 минут после приема внутрь взрослым наркоманом от 1-2 ложек до 1-2 стаканов «манаги» человек начинает ощущать головокружение, слабость во всем теле, слуховые и зрительные галлюцинации, теряет координацию в движениях и способность к правильному мышлению. Эти изменения оцениваются внешне как наркотическое опьянение, которое сохраняется около 6 часов или более этого и может быть продлено за счет повторного применения манаги.</dcterms:abstract>
    </dc:description>
    <dc:description>
      <dcterms:abstract xml:lang="en">It is shown that the liquid herb extract wild growing hemp (cannabis or marijuana) «Cannabis sativa», called by addicts Russia «managa» or «molochishe» causes narcotic effect due to the presence of cannabinoids, including tetrahydrocannabinol, which belong to the hallucinogenic compounds. The managa addicts prepare artisanal by boiling leaves and inflorescences hemp milk. After 30 - 60 minutes after admission into adult drug addict from 1-2 spoons to drink to 1-2 glasses of «managa» he starts feeling dizziness, weakness throughout the body, auditory and visual hallucinations, loses the coordination of movements and ability to correct thinking. These changes are assessed externally as drug intoxication, which remains about 6 hours or more and may be extended by the repeated application of managa.</dcterms:abstract>
    </dc:description>
    <dc:identifier scheme="dcterms:URI">http://research-journal.org/wp-content/uploads/2014/03/2-3-21.pdf#page=86</dc:identifier>
    <dc:type>Journal Article</dc:type>
    <dc:language scheme="ags:ISO639-1">ru</dc:language>
    <dc:language scheme="ags:ISO639-1">en</dc:language>
    <ags:citation>
      <ags:citationTitle>Международный научно-исследовательский журнал</ags:citationTitle>
      <ags:citationIdentifier scheme="ags:ISSN">2303-9868</ags:citationIdentifier>
      <ags:citationNumber>v.3/n.2 (21)</ags:citationNumber>
    </ags:citation>
  </ags:resource>
</ags:resources>