<ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/">
  <ags:resource ags:ARN="RU2016H10791">
    <dc:title xml:lang="ru">РЕГИОНАЛЬНАЯ ИНФРАСТРУКТУРА ВНУТРЕННЕЙ ПРОДОВОЛЬСТВЕННОЙ ПОМОЩИ</dc:title>
    <dc:title xml:lang="en">
      <dcterms:alternative>REGIONAL INFRASTRUCTURE INTERNAL FOOD AID</dcterms:alternative>
    </dc:title>
    <dc:creator>
      <ags:creatorPersonal>Стукач В.Ф.</ags:creatorPersonal>
    </dc:creator>
    <dc:creator>
      <ags:creatorPersonal>Ушакова Е.А.</ags:creatorPersonal>
    </dc:creator>
    <dc:creator>
      <ags:creatorCorporate>Омский государственный аграрный университет им П.А. Столыпина</ags:creatorCorporate>
    </dc:creator>
    <dc:date>
      <dcterms:dateIssued scheme="dcterms:W3CDTF">2015-</dcterms:dateIssued>
    </dc:date>
    <dc:subject>
      <ags:subjectClassification scheme="ags:ASC">A01</ags:subjectClassification>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectClassification scheme="ags:ASC">C20</ags:subjectClassification>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectClassification scheme="ags:ASC">D10</ags:subjectClassification>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectClassification scheme="ags:ASC">E70</ags:subjectClassification>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectClassification scheme="ags:ASC">E73</ags:subjectClassification>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC" xml:lang="en">milk</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC" xml:lang="en">WTO</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC" xml:lang="en">food aid</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC">http://aims.fao.org/aos/agrovoc/c_4826</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC">http://aims.fao.org/aos/agrovoc/c_37338</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC">http://aims.fao.org/aos/agrovoc/c_3012</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:description>
      <dcterms:abstract xml:lang="ru">Цель работы состоит в исследования проблемы развития инфраструктуры распределения продовольственной
помощи в условиях вхождения России в ВТО, имеющую значение для реализации Доктрины продовольственной
безопасности, поддержки отечественных производителей и переработчиков сельскохозяйственной продукции в
рамках «зеленой корзины» ВТО.
Рассматриваются экономические и социальные проблемы институтов региональной инфраструктуры
внутренней продовольственной помощи, задачи в научно-технологической сфере, развитии индустрии питания.
Предлагаются решения по наращиванию ресурсной базы продовольствия путем оптимизации потоков
продовольствия в технологическом цикле. Оптимизация логистических операций, в технологиях приготовления пищи
позволяет исключить отдельные переделы, что сокращает издержки на производство, удешевляет фермерскую
продукцию и повышает ее конкурентоспособность. Направление молочной продукции через производственно-
логистические центры (ПЛЦ), минуя торговые сети, для приготовления пищи, позволит увеличить объем
кондиционного молока, соответствующего технологическим требованиям, на 20-25%. Исключение замораживания
(говядина, свинина, птица) из технологического процесса позволяет увеличить объем поставок непосредственно по
схеме «сельскохозяйственные предприятия – ПЛЦ»
Оценивается практика реализации пилотного проекта в Омской области, приводятся примеры эффективного
использования предпринимателями возможностей системы в наращивании производства, анализируются
результаты эксперимента «Школьное молоко».
Инфраструктура распределения продовольственной помощи, создания индустриально - логистических центров
является для России принципиально новым институтом развития. Предлагается система инструментов для анализа
и оценки проекта. Практическая реализация позволит регулировать взаимодействие звеньев инфраструктуры,
заключать договоры с торговыми сетями о закупках сельскохозяйственной продукции, осуществлять мониторинг
рынка продовольствия.</dcterms:abstract>
    </dc:description>
    <dc:description>
      <dcterms:abstract xml:lang="en">The purpose of the work is to study the problems of infrastructure development in the distribution of food aid conditions of
Russia's entry into the WTO, which has significance for the implementation of the Food Security Doctrine, to support domestic
producers and processors of agricultural products under the "green box" of the WTO.
We consider the economic and social problems of institutions of regional infrastructure of domestic food aid, the problem
in the field of science and technology, the development of the food industry. Offers solutions for increasing the resource base
of food by ratsanalizatsii logistical schemes and optimize the flow of food in the technological cycle.. Direction of dairy
products through the production and logistics centers (PLC), bypassing the retail chains, cooking, will increase the amount of
milk conditioned corresponding to the technological requirements by 20-25%. Excluding freezing (beef, pork, poultry) from
the process can increase the volume of supplies directly from the scheme of "agricultural enterprises - PLC".
Evaluated practices of the pilot project in the Omsk region, are examples of the effective use of entrepreneurs the
opportunity to build a system of production, analyzes the results of the experiment "School milk".
The infrastructure of the distribution of food aid, the creation of industrial - logistics centers in Russia is a fundamentally
new development institution. Practical implementation will regulate the interaction of infrastructure links, to enter into
contracts with retail chains for procurement of agricultural products, to monitor the food market</dcterms:abstract>
    </dc:description>
    <dc:identifier scheme="dcterms:URI">http://research-journal.org/wp-content/uploads/2015/09/8-1-39.pdf#page=72</dc:identifier>
    <dc:type>Journal Article</dc:type>
    <dc:language scheme="ags:ISO639-1">ru</dc:language>
    <dc:language scheme="ags:ISO639-1">en</dc:language>
    <ags:citation>
      <ags:citationTitle>Международный научно-исследовательский журнал</ags:citationTitle>
      <ags:citationIdentifier scheme="ags:ISSN">2303-9868</ags:citationIdentifier>
      <ags:citationNumber>v.8/n.1 (39)</ags:citationNumber>
    </ags:citation>
  </ags:resource>
</ags:resources>