<ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/">
  <ags:resource ags:ARN="RU2016H11901">
    <dc:title xml:lang="ru">СИСТЕМНАЯ СТРУКТУРНАЯ ГИПОТЕЗА СТАРЕНИЯ: ПРОЦЕСС СТАРЕНИЯ У РАСТИТЕЛЬНЫХ ОРГАНИЗМОВ</dc:title>
    <dc:title xml:lang="en">
      <dcterms:alternative>SYSTEMIC STRUCTURAL HYPOTHESIS OF AGING: AGING IN PLANTS</dcterms:alternative>
    </dc:title>
    <dc:creator>
      <ags:creatorPersonal>Коломийцев  А.К.</ags:creatorPersonal>
    </dc:creator>
    <dc:creator>
      <ags:creatorCorporate>Ростовский государственный медицинский университет</ags:creatorCorporate>
    </dc:creator>
    <dc:date>
      <dcterms:dateIssued scheme="dcterms:W3CDTF">2015-</dcterms:dateIssued>
    </dc:date>
    <dc:subject>
      <ags:subjectClassification scheme="ags:ASC">F62</ags:subjectClassification>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC" xml:lang="en">plant anatomy</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC" xml:lang="en">Regeneration</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC">http://aims.fao.org/aos/agrovoc/c_5954</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC">http://aims.fao.org/aos/agrovoc/c_6486</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:description>
      <dcterms:abstract xml:lang="ru">Системная структурная гипотеза старения рассматривает любой многоклеточный организм как систему,
состоящую из различных клеточных ассоциаций, находящихся в симбиотическом взаимодействии. Одно из таких
сообществ клеток является доминирующим, оно определяет кинетику развития всего организма. Нервная система
является доминирующей клеточной ассоциацией у животных и человека. Продолжительность ее развития и жизни
может определяться ограничением способности нейронов регенерировать во взрослом организме. Это может
определять продолжительность жизни организма в целом.
Хотя у растений нет нервной системы, правило доминирования также можно выявить в их системной
организации. Например, апикальные меристемы у растений выполняют функцию центров органогенеза. Так как
органы растительных организмов образуются в течение всего жизненного цикла, апикальные меристемы имеют в
своем составе популяцию плюрипотентных стволовых клеток. Таким образом, апикальные меристемы могут играть
доминирующую роль в системном устройстве, развитии и жизненном цикле растительных организмов. Растения по
плану строения рассматриваются как модульные организмы, причем процесс старения не всегда очевиден для всего
модульного организма. Предложено ввести специальное понятие- регенерационный субмодуль, являющийся
структурной единицей, состоящей из клеток и тканей, имеющих регенерационный комплекс- группу стволовых
клеток, восстанавливающих ткани регенерационного субмодуля. Одна из таких структурных единиц является
доминирующей в организме и определяет продолжительность его жизни.</dcterms:abstract>
    </dc:description>
    <dc:description>
      <dcterms:abstract xml:lang="en">The systemic structural hypothesis considers every multicellular organism as a system that consists of various cellular
associations in symbiotic interaction. A single one of these associations may determine the organism’s developmental kinetics
system-wide. The nervous system is the limiting cellular association in animals and humans. The duration of its development
is restricted by the capability of neurons to regenerate in adult organisms. This may determine the duration of life of organism
as a whole. So the organism is hypothetically presented as a "neuronal cell culture" that develops on the "medium" (the other
tissues which make up the body).
Although there is no nervous system in plants, this rule can also be observed in their organization. For instance, apical
meristems in plants play the role of organogenesis units. Because organs are produced continuously throughout the life cycle,
the apical meristems maintain a pluripotent stem cell population. Thus, apical meristems may play a dominant role in plant
maintenance, development and life cycle. Plants are considered as modular organisms (as well as some animals, primarily
invertebrates). Senescence occurs in the units of a modular organism but sometimes systemic aging is not obvious in organism
as a whole.
It is offered to introduce a special term – regeneration submodule (RS)- a unit that consists of cells and tissues which have
a general regeneration complex- a group of stem cells that renovate strictly these cells and tissues. Such regeneration
submodules are formed within organs and systems</dcterms:abstract>
    </dc:description>
    <dc:description>
      <dcterms:abstract xml:lang="">one of them is dominating unit which determines the life duration.</dcterms:abstract>
    </dc:description>
    <dc:identifier scheme="dcterms:URI">http://research-journal.org/wp-content/uploads/2011/10/9-3-40-.pdf#page=16</dc:identifier>
    <dc:type>Journal Article</dc:type>
    <dc:language scheme="ags:ISO639-1">ru</dc:language>
    <dc:language scheme="ags:ISO639-1">en</dc:language>
    <ags:citation>
      <ags:citationTitle>Международный научно-исследовательский журнал</ags:citationTitle>
      <ags:citationIdentifier scheme="ags:ISSN">2303-9868</ags:citationIdentifier>
      <ags:citationNumber>v./n.9-3(40)</ags:citationNumber>
    </ags:citation>
  </ags:resource>
</ags:resources>