<ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/">
  <ags:resource ags:ARN="RU2016H08612">
    <dc:title xml:lang="ru">ВОЗДЕЙСТВИЕ ТЕМПЕРАТУРЫ И ОСАДКОВ НА ЛИНЕЙНЫЙ ПРИРОСТ СОСНЫ ПОБЕРЕЖЬЯ КАНДАЛАКШСКОГО ЗАЛИВА</dc:title>
    <dc:title xml:lang="en">
      <dcterms:alternative>EFFECT OF TEMPERATURE AND PRECIPITATION ON THE ANNUAL HEIGHT INCREMENT OF SCOTS PINE ON THE KANDALAKSHA GULF COAST</dcterms:alternative>
    </dc:title>
    <dc:creator>
      <ags:creatorPersonal>ПОЗДНЯКОВА Е.А.</ags:creatorPersonal>
    </dc:creator>
    <dc:creator>
      <ags:creatorPersonal>ВОЛКОВ А.А.</ags:creatorPersonal>
    </dc:creator>
    <dc:creator>
      <ags:creatorPersonal>КУХТА А.Е.</ags:creatorPersonal>
    </dc:creator>
    <dc:creator>
      <ags:creatorCorporate>Институт глобального климата Федеральной службы по гидрометеорологии и мониторингу окружающей среды России и российской академии наук</ags:creatorCorporate>
    </dc:creator>
    <dc:date>
      <dcterms:dateIssued scheme="dcterms:W3CDTF">2013-</dcterms:dateIssued>
    </dc:date>
    <dc:subject>
      <ags:subjectClassification scheme="ags:ASC">K10</ags:subjectClassification>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectClassification scheme="ags:ASC">K11</ags:subjectClassification>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectClassification scheme="ags:ASC">K50</ags:subjectClassification>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectClassification scheme="ags:ASC">K70</ags:subjectClassification>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC" xml:lang="en">Pinus</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC" xml:lang="en">Undergrowth</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC" xml:lang="en">Meteorological factors</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC" xml:lang="en" />
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC">http://aims.fao.org/aos/agrovoc/c_5890</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC">http://aims.fao.org/aos/agrovoc/c_24414</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC">http://aims.fao.org/aos/agrovoc/c_29565</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC">http://aims.fao.org/aos/agrovoc/c_1326101854361</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:description>
      <dcterms:abstract xml:lang="ru">В статье представлена зависимость линейного прироста сосны обыкновенной (Pinus sylvestris L.), произрастающей в сухих, свежих и влажных биотопах на территории Кандалакшского Государственного природного Заповедника и Государственного заказника «полярный круг» Мурманской области от серии климатических факторов. Использовались стандартные дендрохронологические методы. Результаты показали, что для исследуемых древостоев не было выявлено общей зависимости линейного прироста от температуры. Таким образом температурный фактор не может рассматриваться в качестве лимитирующего для данных биотопов. Установлено, что лимитирующим фактором линейного прироста сосны обыкновенной для сухих и влажных биотопов является содержание влаги в почве. Лимитирующий фактор для свежих биотопов не был установлен, потому что это региональный оптимум для P. sylvestris.</dcterms:abstract>
    </dc:description>
    <dc:description>
      <dcterms:abstract xml:lang="en">The dependence of tree height increment on series of climatic variables during the growing season has been analyzed in Scots pine (Pinus sylvestris L.) growing in dry, mesic, and moist biotopes in the Kandalaksha State Nature Reserve and Polarny Krug (Arctic Circle) Local Nature Reserve, Murmansk oblast. Standard dendrochronological methods were used. The results showed that there was not common response of height increment to temperature across all these biotopes. So the temperature factor was treated as not limiting in this kind of ecosystems. Soil moisture content proved to be the main limiting factor of the tree height increment in dry and moist biotopes. Limiting factors impact in mesic biotopes were not registered because it was a regional optimum for P. sylvestris.</dcterms:abstract>
    </dc:description>
    <dc:identifier scheme="dcterms:URI">http://research-journal.org/wp-content/uploads/2013/12/11-1-18.pdf#page=52</dc:identifier>
    <dc:type>Journal Article</dc:type>
    <dc:language scheme="ags:ISO639-1">ru</dc:language>
    <dc:language scheme="ags:ISO639-1">en</dc:language>
    <ags:citation>
      <ags:citationTitle>Международный научно-исследовательский журнал</ags:citationTitle>
      <ags:citationIdentifier scheme="ags:ISSN">2303-9868</ags:citationIdentifier>
      <ags:citationNumber>v.1/n.11 (18)</ags:citationNumber>
    </ags:citation>
  </ags:resource>
</ags:resources>