<ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/">
  <ags:resource ags:ARN="RU2016H08024">
    <dc:title xml:lang="ru">ВЛИЯНИЕ ГЕСТАЦИОННОГО ДИАБЕТА НА ПРОЦЕСС ОБРАЗОВАНИЯ МОЛЕКУЛ СРЕДНЕЙ МАССЫ В СЫВОРОТКЕ КРОВИ, ГЕМОЛИЗАТЕ ЭРИТРОЦИТОВ И РОТОВОЙ ЖИДКОСТИ У БЕРЕМЕННЫХ</dc:title>
    <dc:title xml:lang="en">
      <dcterms:alternative>INFLUENCE OF GESTATIONAL DIABETES ON THE PROCESS OF FORMATION OF MOLECULES OF MIDDLE MASS IN BLOOD SERUM</dcterms:alternative>
    </dc:title>
    <dc:title xml:lang="">
      <dcterms:alternative>HEMOLYSATE OF RED BLOOD CELLS AND MOUTH LIQUID OF PREGNANT WOMEN</dcterms:alternative>
    </dc:title>
    <dc:creator>
      <ags:creatorPersonal>Никольская В.А.</ags:creatorPersonal>
    </dc:creator>
    <dc:creator>
      <ags:creatorPersonal>Лукашова М.Н.</ags:creatorPersonal>
    </dc:creator>
    <dc:creator>
      <ags:creatorCorporate>Таврический национальный университет им. В.И. Вернадского</ags:creatorCorporate>
    </dc:creator>
    <dc:date>
      <dcterms:dateIssued scheme="dcterms:W3CDTF">2013-</dcterms:dateIssued>
    </dc:date>
    <dc:subject>
      <ags:subjectClassification scheme="ags:ASC">U30</ags:subjectClassification>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC" xml:lang="en">diabetes</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC" xml:lang="en">blood serum</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC" xml:lang="en">gestation</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC">http://aims.fao.org/aos/agrovoc/c_10361</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC">http://aims.fao.org/aos/agrovoc/c_9323</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC">http://aims.fao.org/aos/agrovoc/c_11139</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:description>
      <dcterms:abstract xml:lang="ru">Работа направлена на исследование влияния гестационного диабета на отдельные показатели сыворотки крови, гемолизате
эритроцитов и ротовой жидкости в организме. Результаты проведенных исследований свидетельствуют о достоверных
изменениях уровня молекул средней массы в исследуемом материале. Показано расхождение уровня содержания молекул средней
массы в сыворотке крои, гемолизате эритроцитов и ротовой жидкости беременных и небеременных женщин. Полученные
результаты имеют большое значение в понимании механизма влияния гестационного диабета на функционирование организма в
состоянии беременности. Проблема гестационного диабета актуальна не только для медицины, но и для наук биологического
направления. Механизм возникновения этого заболевания известен, но современные методы лечения несовершенны, влекут за
собой серьезные последствия, отражающиеся на здоровье матери и ребенка.</dcterms:abstract>
    </dc:description>
    <dc:description>
      <dcterms:abstract xml:lang="en">The article is based on researches with respect to the influence of gestational diabetes on the several indexes of blood serum,
hemolysate of red blood cells and mouth liquid in an organism. The results of the conducted researches show significant changes in the level
of molecules of average mass in the material. Divergence in the level of maintenance of molecules of average mass is shown in the blood
serum, hemolysate of red blood cells and in the mouth liquid of expectant and unpregnant mothers. The obtained results are very important
in understanding the mechanism of influence of gestational diabetes on the functioning of an organism in the state of pregnancy. The
problem of gestational diabetes is actual not only medicinal but also for biological sciences. The mechanism of origin of this disease is
known, but the modern methods of treatment are inperfect, entail serious consequences and are reflected on a health of the mothers and the
baby.</dcterms:abstract>
    </dc:description>
    <dc:identifier scheme="dcterms:URI">http://research-journal.org/wp-content/uploads/2013/06/5-12-1.pdf#page=45</dc:identifier>
    <dc:type>Journal Article</dc:type>
    <dc:language scheme="ags:ISO639-1">ru</dc:language>
    <dc:language scheme="ags:ISO639-1">en</dc:language>
    <ags:citation>
      <ags:citationTitle>Международный научно-исследовательский журнал</ags:citationTitle>
      <ags:citationIdentifier scheme="ags:ISSN">2303-9868</ags:citationIdentifier>
      <ags:citationNumber>v.1/n.5 (12)</ags:citationNumber>
    </ags:citation>
  </ags:resource>
</ags:resources>