<ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/">
  <ags:resource ags:ARN="RU2016H09332">
    <dc:title xml:lang="ru">МЕТОД ВЕРОЯТНОСТНО - ГЕОГРАФИЧЕСКОГО ПРОГНОЗА ОПАСНЫХ ЯВЛЕНИЙ ПОГОДЫ И ЕГО СХЕМА</dc:title>
    <dc:title xml:lang="en">
      <dcterms:alternative>THE METHOD OF PROBABILISTIC - GEOGRAPHICAL PREDICTION OF DANGEROUS WEATHER PHENOMENA AND ITS SCHEME</dcterms:alternative>
    </dc:title>
    <dc:creator>
      <ags:creatorPersonal>ПОПОВА Е.С.</ags:creatorPersonal>
    </dc:creator>
    <dc:creator>
      <ags:creatorPersonal>АНДРЕЕВ С.С.</ags:creatorPersonal>
    </dc:creator>
    <dc:creator>
      <ags:creatorCorporate>Российский государственный гидрометеорологический университет</ags:creatorCorporate>
    </dc:creator>
    <dc:date>
      <dcterms:dateIssued scheme="dcterms:W3CDTF">2014-</dcterms:dateIssued>
    </dc:date>
    <dc:subject>
      <ags:subjectClassification scheme="ags:ASC">B10</ags:subjectClassification>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectClassification scheme="ags:ASC">U10</ags:subjectClassification>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC" xml:lang="en">weather forecasting</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC" xml:lang="en">Natural disasters</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC">http://aims.fao.org/aos/agrovoc/c_8340</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC">http://aims.fao.org/aos/agrovoc/c_10391</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:description>
      <dcterms:abstract xml:lang="ru">Предложена схема метода вероятностно-географического прогноза опасных явлений погоды. Обсуждаются два основных этапа реализации предложенного метода. Первый этап предполагает выявление синоптических процессов разного масштаба, оказывающих влияние на возникновение опасных явлений погоды, включая исследования особенностей региональной подстилающей поверхности (физико - географические условия). На втором этапе осуществляется детальный анализ хронологических рядов опасных явлений погоды и осуществление прогноза их вероятностей за выбранный промежуток времени (с определенным периодом заблаговременности) на основе нейромоделирования. Подчеркивается, что разработанный метод отвечает актуальным вопросам современного прогнозирования погоды и отдельных ее явлений: предсказание осуществляется для конкретной точки в пространстве и в определенный момент времени.</dcterms:abstract>
    </dc:description>
    <dc:description>
      <dcterms:abstract xml:lang="en">The scheme of the method of probabilistic-geographical prediction of dangerous weather phenomena. Discusses two basic stages of realization of the proposed method. The first step involves identifying the synoptic- processes of different scale, affecting the occurrence of severe weather events, including investigation of peculiarities of regional underlying surface (physical - geographical conditions). At the second stage, a detailed analysis of the chronological series of severe weather events and the implementation of forecast probabilities for a selected period of time (with a certain period of lead time) on the basis of neuromodulatory. It is emphasized that the method responds to topical issues of modern weather forecasting and its separate phenomena: the prediction is for a specific point in space and at a certain point in time.</dcterms:abstract>
    </dc:description>
    <dc:identifier scheme="dcterms:URI">http://research-journal.org/wp-content/uploads/2011/10/7-1-26.pdf#page=84</dc:identifier>
    <dc:type>Journal Article</dc:type>
    <dc:language scheme="ags:ISO639-1">ru</dc:language>
    <dc:language scheme="ags:ISO639-1">en</dc:language>
    <ags:citation>
      <ags:citationTitle>Международный научно-исследовательский журнал</ags:citationTitle>
      <ags:citationIdentifier scheme="ags:ISSN">2303-9868</ags:citationIdentifier>
      <ags:citationNumber>v.1/n.7 (26)</ags:citationNumber>
    </ags:citation>
  </ags:resource>
</ags:resources>