<ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/">
  <ags:resource ags:ARN="RU2016H10809">
    <dc:title xml:lang="ru">ТЕКУЩЕЕ РАЗВИТИЕ АГРОПРОМЫШЛЕННОГО КОМПЛЕКСА В РОССИЙСКОЙ ФЕДЕРАЦИИ: ФОРМИРОВАНИЕ АГРОПРОМЫШЛЕННЫХ КЛАСТЕРОВ</dc:title>
    <dc:title xml:lang="en">
      <dcterms:alternative>PRESENT DEVELOPMENT OF AGRICULTURE IN THE RUSSIAN FEDERATION: FORMATION OF AGRICULTURAL CLUSTERS</dcterms:alternative>
    </dc:title>
    <dc:creator>
      <ags:creatorPersonal>Миляев К.В.</ags:creatorPersonal>
    </dc:creator>
    <dc:creator>
      <ags:creatorPersonal>Максимова Т.П.</ags:creatorPersonal>
    </dc:creator>
    <dc:creator>
      <ags:creatorCorporate>Московский Государственный Университет Экономики, Статистики и Информатики</ags:creatorCorporate>
    </dc:creator>
    <dc:date>
      <dcterms:dateIssued scheme="dcterms:W3CDTF">2015-</dcterms:dateIssued>
    </dc:date>
    <dc:subject>
      <ags:subjectClassification scheme="ags:ASC">E13</ags:subjectClassification>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectClassification scheme="ags:ASC">E16</ags:subjectClassification>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC" xml:lang="en">agroindustrial sector</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC">http://aims.fao.org/aos/agrovoc/c_208</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:description>
      <dcterms:abstract xml:lang="ru">Целью данной статьи является изучение возможностей создания на территории Российской Федерации
агропромышленных кластеров на основе статистического анализа предпосылок, существующих в отрасли. Задача
статьи - статистический анализ текущего развития агропромышленного комплекса в Российской Федерации.
Объектом исследования в статье является агропромышленный комплекс народного хозяйства Российской
Федерации. Предметом исследования является формирование агропромышленных кластеров в экономике страны.
Создание модели по кластеризации сельского хозяйства Российской Федерации, как одного из перспективных
способов в долгосрочной перспективе по решению проблемы продовольственной безопасности России.</dcterms:abstract>
    </dc:description>
    <dc:description>
      <dcterms:abstract xml:lang="en">The main purpose of this article is studying of opportunities of creation in the territory of the Russian Federation
agricultural clusters based on the statistical analysis of the prerequisites existing in branch. Article task - the statistical
analysis of the current development in agriculture in the Russian Federation. Object of research in article is the national
agriculture in the economy of the Russian Federation. An object of research is formation of agricultural clusters in national
economy. Creation of clustering model in agriculture as one of perspective ways in the long term on a solution of the problem
of food security of Russia</dcterms:abstract>
    </dc:description>
    <dc:identifier scheme="dcterms:URI">http://research-journal.org/wp-content/uploads/2015/09/8-1-39.pdf#page=47</dc:identifier>
    <dc:type>Journal Article</dc:type>
    <dc:language scheme="ags:ISO639-1">ru</dc:language>
    <dc:language scheme="ags:ISO639-1">en</dc:language>
    <ags:citation>
      <ags:citationTitle>Международный научно-исследовательский журнал</ags:citationTitle>
      <ags:citationIdentifier scheme="ags:ISSN">2303-9868</ags:citationIdentifier>
      <ags:citationNumber>v.8/n.1 (39)</ags:citationNumber>
    </ags:citation>
  </ags:resource>
</ags:resources>