<ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/">
  <ags:resource ags:ARN="RU2016E05572">
    <dc:title xml:lang="ru">Закономерности накопления, потерь  и возврата влаги и химических веществ при внутрипочвенном влагообмене</dc:title>
    <dc:title xml:lang="en">
      <dcterms:alternative>Regularities in accumulation</dcterms:alternative>
    </dc:title>
    <dc:title xml:lang="">
      <dcterms:alternative>loss and return of water and chemical substances during the water exchange in soil</dcterms:alternative>
    </dc:title>
    <dc:creator>
      <ags:creatorPersonal>Муромцев Н.А.</ags:creatorPersonal>
    </dc:creator>
    <dc:creator>
      <ags:creatorPersonal>Семенов Н.А.</ags:creatorPersonal>
    </dc:creator>
    <dc:creator>
      <ags:creatorPersonal>Мажайский Ю.А.</ags:creatorPersonal>
    </dc:creator>
    <dc:creator>
      <ags:creatorPersonal>Анисимов К.Б.</ags:creatorPersonal>
    </dc:creator>
    <dc:date>
      <dcterms:dateIssued scheme="dcterms:W3CDTF">2014-</dcterms:dateIssued>
    </dc:date>
    <dc:subject>
      <ags:subjectClassification scheme="ags:ASC">F07</ags:subjectClassification>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectClassification scheme="ags:ASC">P33</ags:subjectClassification>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC" xml:lang="en">groundwater</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC" xml:lang="en">Infiltration</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC" xml:lang="en">Transpiration</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC">http://aims.fao.org/aos/agrovoc/c_3391</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC">http://aims.fao.org/aos/agrovoc/c_26789</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC">http://aims.fao.org/aos/agrovoc/c_7871</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:description>
      <dcterms:abstract xml:lang="ru">Экспериментальными исследованиями установлены соотношения инфильтрации и испарения грунтовых вод в дерново-подзолистой почве, которые составляют для среднезасушливых условий атмо-сферного увлажнения 0.3-0.6, среднемноголетних 2.6-2.9 и сред-невлажных 2.6-2.9. Потери калия, кальция, магния, цинка и мар-ганца под злаковым травостоем составили соответственно 0.95, 89.0, 37.7, 1.42 и 1.40 кг/га в год. С капиллярным подпитыванием возвращается в корнеобитаемый слой дерново-подзолистой почвы 0.19 кг/га калия или 20% от потерь с инфильтрацией атмосферных осадков, затем следуют марганец (16.4% от потерь), кальций (15.0%), цинк (13.4%) и замыкает ряд магний (9.0%). Показано, что испарение влаги с поверхности почвы при близком стоянии к поверхности грунтовых вод приводит к разрыву капиллярных свя-зей. С увеличением мощности монолита почвы в лизиметре объе-мы инфильтрации влаги и выноса нитратов уменьшаются под обоими видами травостоя (злакового и бобово-злакового).</dcterms:abstract>
    </dc:description>
    <dc:description>
      <dcterms:abstract xml:lang="en">Экспериментальные исследования позволило определить соотношение между фильтрации и испарения грунтовых вод в дерново-подзолистой почве, что составляет 0.3-0.6 сушат под условия атмосферного увлажнения, 2.6-2.9 как среднее значение в течение многих лет и 2.6-2.9 в умеренно влажных условиях. Потеря калия, кальция, магния, цинка и марганца под травой стоять 0.95 рассчитывалась как, 89.0, 37.7, и 1.40 1.42 кг/га/год соответственно. Вследствие капиллярного эффекта в корнеобитаемый слой почвы получает 0.19 кг/га калия или 20% от его потери с инфильтрацией, 16.4% магния, 15.0% кальция, цинк (13.4%) и 9,0% марганца. Показано, что испарение воды в случае закрытия подземных вод приводит к разрыву капиллярных связей. С увеличением почвенной толщи в лизиметры на инфильтрацию воды и вымывания нитратов стать спала как под травой и фасоли-травостоев.</dcterms:abstract>
    </dc:description>
    <dc:identifier scheme="dcterms:URI">https://yadi.sk/i/UbMA4XZOeBmMc</dc:identifier>
    <dc:type>Journal Article</dc:type>
    <dc:language scheme="ags:ISO639-1">ru</dc:language>
    <dc:language scheme="ags:ISO639-1">en</dc:language>
  </ags:resource>
</ags:resources>