<ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/">
  <ags:resource ags:ARN="BR2016202159">
    <dc:title xml:lang="en">Effective diffusivity and activation energy in flours of residuals annatto grains</dc:title>
    <dc:title xml:lang="pt">
      <dcterms:alternative>Difusividade efetiva e energia de ativação em farinhas de grãos residuais de urucum</dcterms:alternative>
    </dc:title>
    <dc:creator>
      <ags:creatorPersonal>Santos Diego</ags:creatorPersonal>
    </dc:creator>
    <dc:creator>
      <ags:creatorPersonal>Queiroz Alexandre</ags:creatorPersonal>
    </dc:creator>
    <dc:creator>
      <ags:creatorPersonal>Figueirêdo Rossana</ags:creatorPersonal>
    </dc:creator>
    <dc:creator>
      <ags:creatorPersonal>Oliveira Emanuel</ags:creatorPersonal>
    </dc:creator>
    <dc:creator>
      <ags:creatorCorporate>Universidade Federal de Campina Grande</ags:creatorCorporate>
    </dc:creator>
    <dc:date>
      <dcterms:dateIssued scheme="dcterms:W3CDTF">2014-</dcterms:dateIssued>
    </dc:date>
    <dc:subject>
      <ags:subjectClassification scheme="ags:ASC">F60</ags:subjectClassification>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC" xml:lang="en">Drying</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC" xml:lang="en">Incorporation</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC">http://aims.fao.org/aos/agrovoc/c_2402</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC">http://aims.fao.org/aos/agrovoc/c_3823</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:description>
      <dcterms:abstract xml:lang="en">The residual annatto grains are the subproduct from the extraction process of bixin, dye used in food, cosmetic and pharmaceutical industries. The most of this waste has been discarded in the environment, what constitutes wasteful since, like other grains, is source of carbohydrates, protein
and food fibers. One way to facilitate the use of these grains is suing them for making flour and incorporating them in commercial flour of other grains. This work aimed to determine the effective diffusivity and obtain the activation energy in the drying process of flours of residuals annatto grains,
with and without the oil layer from the process of industrial extraction of bixin. The dryings was performed at 40, 50, 60 and 70 °C, and air velocity of about 1 m s-1. The calculated value of the effective diffusivity ranged from 0.23 × 10-11 to 2.24 × 10-11 m2 s-1 for the sample with oil, and 0.66 × 10-
11 to 4.89 × 10-11 m2 s-1 for the sample without oil. The activation energies were of 70.56 and 58.95 KJ mol-1 for the sample with oil and without oil, respectively, in which the samples without oil presented higher rates of drying.</dcterms:abstract>
    </dc:description>
    <dc:description>
      <dcterms:abstract xml:lang="pt">Os grãos residuais de urucum são o subproduto proveniente do processo de extração da bixina, corante utilizado em indústrias alimentícias, cosméticas e farmacêuticas. A maior parte desse resíduo tem sido descartada no ambiente, o que se constitui em desperdício uma vez que, como outros grãos, é fonte de carboidratos, proteínas e fibras alimentares. Uma forma de viabilizar o aproveitamento desses grãos é processando-os em farinha e fazendo a sua incorporação à
outras farinhas comerciais de grãos diversos. Neste trabalho objetivou-se determinar a difusividade efetiva e obter a energia de ativação em processo de secagem de farinha de grãos residuais de urucum, com e sem a camada de óleo proveniente do processo de extração industrial da
bixina. As secagens foram realizadas nas temperaturas de 40, 50, 60 e 70 °C, e velocidade do ar de aproximadamente 1 m s-1. O valor calculado da difusividade efetiva variou de 0,23 × 10-11 a 2,24 × 10-11 m2 s-1, para a amostra com óleo, e de 0,66 × 10-11 a 4,89 × 10-11 m2 s-1, para a amostra sem
óleo. As energias de ativação foram de 70,56 e 58,95 KJ mol-1, para a amostra com e sem óleo, respectivamente, com as amostras sem óleo evidenciando maiores taxas de secagem.</dcterms:abstract>
    </dc:description>
    <dc:identifier scheme="dcterms:URI">http://comunicata.ufpi.br/index.php/comunicata/article/download/259/224</dc:identifier>
    <dc:type>Journal Article</dc:type>
    <dc:language scheme="ags:ISO639-1">en</dc:language>
    <dc:language scheme="ags:ISO639-1">pt</dc:language>
    <ags:citation>
      <ags:citationTitle>Comunicata Scientiae</ags:citationTitle>
      <ags:citationIdentifier scheme="ags:ISSN">2176-9079</ags:citationIdentifier>
      <ags:citationNumber>v.5/n.1</ags:citationNumber>
    </ags:citation>
  </ags:resource>
</ags:resources>