<ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/">
  <ags:resource ags:ARN="RU2016313529">
    <dc:title xml:lang="ru">Управление режимом отчуждения природного травостоя горного луга</dc:title>
    <dc:creator>
      <ags:creatorPersonal>Ерижев К.А.</ags:creatorPersonal>
    </dc:creator>
    <dc:date>
      <dcterms:dateIssued scheme="dcterms:W3CDTF">2015-</dcterms:dateIssued>
    </dc:date>
    <dc:subject>
      <ags:subjectClassification scheme="ags:ASC">F01</ags:subjectClassification>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC" xml:lang="en">solar radiation</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC">http://aims.fao.org/aos/agrovoc/c_14415</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:description>
      <dcterms:abstract xml:lang="ru">Дальнейшее устойчивое развитие горного луговодства Северо-Кавказского региона выдвигает новые требования по пересмотру подходов к его совершенствованию. Задача состоит в разработке методов эффективного использования потенциала травостоев, не нанося существенно-го ущерба на продуктивное долголетие фитоценозов и окружающей среде, а также экономного расхо-дования имеющихся антропогенных и природных ресурсов.Анализ показывает, что в отсутствии раз-работанной стратегии освоения горных территорий и комплексного развития лугопастбищного хо-зяйства, что имеет место в регионе, невозможно построение научно-обоснованной системы их улуч-шения и использования. Существующая в настоящее время практика лугопользования базируется на бессистемном использовании кормовых угодий, что в сочетании с отсутствием простейших приемов по уходу за ними ведет к прогрессирующему снижению их продуктивности, а нередко и к полной дегра-дации. По нашим наблюдениям отсутствие каких-либо природоохранных мероприятий, должной оценки сложившейся экологической ситуации неизбежно ведут к деградации горных экосистем со скоростью 2-3% в год, что усиливает эрозионные процессы, снижает продуктивность и качество ценнейшей гор-ной флоры луговых сообществ и ее экологическую активность. Остается неусовершенствованной система содержания скота на отгонных пастбищах на весенне-летний период, размещение скота в горах носит беспорядочный характер, что негативно проявляется на продуктивное состояние травостоев. В конечном итоге это приводит к недоиспользованию продуктов фотосинтеза фитоценоза, т.е. падению коэффициента полезного использования его результатов. Кроме того, в течение продолжительного времени не реализуются вопросы создания соответствующей производственной базы и инфраструктурного обустройства и жизнеобеспечения горных территорий. Не находят широкого применения в производстве ранее предложенные и современные низкозатратные и ресурсосберегаю-щие технологии, их тиражирование носит единичный характер. Основные причины сложившейся си-туации - полное отсутствие финансирования отрасли на всех уровнях, инфраструктурной политики на местах, нехватка материальных ресурсов, высокая стоимость энергоносителей, а также не укомплектованность квалифицированными специалистами для организации и управления производственными процессами. В настоящее время необходимо приступить к широкомасштабной реконструкции и модернизации лугового кормопроизводства в горах, без чего невозможно значительно укрепить кормовую базу животноводства и экономику хозяйствующих субъектов.</dcterms:abstract>
    </dc:description>
    <dc:type>Journal Article</dc:type>
    <dc:language scheme="ags:ISO639-1">ru</dc:language>
    <ags:citation>
      <ags:citationTitle>Международные научные исследования</ags:citationTitle>
      <ags:citationIdentifier scheme="ags:ISSN">2076-9563</ags:citationIdentifier>
      <ags:citationNumber>v.7/n.3</ags:citationNumber>
    </ags:citation>
  </ags:resource>
</ags:resources>