<ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/">
  <ags:resource ags:ARN="RU2016313542">
    <dc:title xml:lang="ru">Продуктивность подсолнечника при листовой подкормке на черноземе карбонатном КБР</dc:title>
    <dc:creator>
      <ags:creatorPersonal>Энеев М.Д.</ags:creatorPersonal>
    </dc:creator>
    <dc:date>
      <dcterms:dateIssued scheme="dcterms:W3CDTF">2015-</dcterms:dateIssued>
    </dc:date>
    <dc:subject>
      <ags:subjectClassification scheme="ags:ASC">F61</ags:subjectClassification>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC" xml:lang="en">Helianthus annuus</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC" xml:lang="en">Foliar application</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC">http://aims.fao.org/aos/agrovoc/c_3539</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC">http://aims.fao.org/aos/agrovoc/c_3008</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:description>
      <dcterms:abstract xml:lang="ru">В полевых опытах 2012-2014 гг. на карбонатном чернозёме экспериментального севооборота института изучено влияние на рост, развитие и урожай семян подсолнечника сорта СПК, районированного в республике. Наблюдениями за режимом влажности установлено, что к нача-лу вегетации подсолнечника запас продуктивной влаги после орошаемой кукурузы по годам состав-ляет от 196 до 295 мм и зависит как от режима полива предшественника, так и от суммы осадков за зимне-весенние месяцы года. Установлено, что суммарный запас продуктивной влаги и осадки вегетационного периода позволяют подсолнечнику сорта СПК получить урожай семян, в зависимо-сти от условий вегетационного периода года, от 1,2 до 2,1тонны с гектара. Действие листовых подкормок проявляется положительно на развитии растений подсолнечника. Продуктивность рас-тений возрастает за счет благоприятного влияния используемых в опыте препаратов на количе-ство цветков, выполненных семянок в корзинке и увеличения абсолютной массы семян. Более эф-фективными оказались листовые подкормки регулятором роста Альбит и комплексной удобритель-ной смесью Кристалон желтый, обеспечившие рост урожая семян подсолнечника на 13,3 и 11,2 %.</dcterms:abstract>
    </dc:description>
    <dc:type>Journal Article</dc:type>
    <dc:language scheme="ags:ISO639-1">ru</dc:language>
    <ags:citation>
      <ags:citationTitle>Международные научные исследования</ags:citationTitle>
      <ags:citationIdentifier scheme="ags:ISSN">2076-9563</ags:citationIdentifier>
      <ags:citationNumber>v.7/n.3</ags:citationNumber>
    </ags:citation>
  </ags:resource>
</ags:resources>