<ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/">
  <ags:resource ags:ARN="RU2016313546">
    <dc:title xml:lang="ru">Продуктивность природного горного сенокоса в зависимости от техногенно-минеральной системы ведения и режимного отчуждения травостоя</dc:title>
    <dc:creator>
      <ags:creatorPersonal>Ерижев К.А.</ags:creatorPersonal>
    </dc:creator>
    <dc:creator>
      <ags:creatorPersonal>Бербекова Н.В.</ags:creatorPersonal>
    </dc:creator>
    <dc:creator>
      <ags:creatorPersonal>Сарбашева А.И.</ags:creatorPersonal>
    </dc:creator>
    <dc:date>
      <dcterms:dateIssued scheme="dcterms:W3CDTF">2015-</dcterms:dateIssued>
    </dc:date>
    <dc:subject>
      <ags:subjectClassification scheme="ags:ASC">F61</ags:subjectClassification>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC" xml:lang="en">Productivity</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC" xml:lang="en">solar radiation</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC">http://aims.fao.org/aos/agrovoc/c_6210</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC">http://aims.fao.org/aos/agrovoc/c_14415</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:description>
      <dcterms:abstract xml:lang="ru">В настоящее время устойчивое и эффективное ведение лугового кормопроизводства в горных районах Северного Кавказа и обеспечение продуктивного долголетия природных травостоев невозможно без учета природно-климатических особенностей конкретного местообитания фитоце-нозов, системы рационального использования природных и антропогенных ресурсов и умения правиль-но управлять продукционными процессами большого разнообразия травянистых сообществ. Многими исследованиями подтверждаются выводы о том, что в отдельных случаях, например, при создании улучшенного природного травостоя и в условиях достаточной влагообеспеченности почвы, можно создавать многоукосные сенокосы без снижения продуктивного долголетия травостоя. Но такой под-ход не должен быть самоцелью, а требует уточненных расчетов насколько будут окупаться допол-нительные затраты на очередную уборку урожая сбором, прежде всего, обменной энергии. Известно, что эффективное использование естественных сенокосов обеспечивается при отчуждении траво-стоя в оптимальные сроки, переходе на технологии многоукосного использования травостоев в ран-ние фазы развития доминирующих видов трав, так как получить доброкачественное сено из трав, убранных в период, когда они грубеют и теряют ценные питательные вещества невозможно. При этом предлагаемые мероприятия должны быть направлены не только на получение полноценных кор-мов, но и сохранение продуктивного долголетия сенокосов, повышение и поддержание плодородия поч-вы. В статье предложены научно-обоснованные направления улучшения и рационального использова-ния травостоев, представлены фактические данные трехлетних полевых исследований применения низких норм минеральных удобрений и трех различных режимов отчуждения травостоя горного сено-коса. Выявлена многовариантная система улучшения и режимного сенокошения природного траво-стоя, которое можно более выгодно использовать, вместо традиционно принятого одноукосного ис-пользования в среднегорной части Северного Кавказа. В проведенных исследованиях при оценке эф-фективности продукционного процесса и производстве обменной энергии на сенокосе учитывалась доля солнечной энергии наряду с антропогенными затратами. Этот источник оказался определяю-щим фактором в валовом производстве энергии изучаемого природного травостоя, независимо от типа его использования и уровня минерального удобрения. Дана энергетическая и сравнительная оценка применяемых приемов и технологий, установлена роль фотосинтеза в продукционном процес-се, предложены малозатратные приемы улучшения и многовариантного использования, а также воз-можности создания неоднократно используемых в течение всего сезона травостоев на природной ос-нове.</dcterms:abstract>
    </dc:description>
    <dc:type>Journal Article</dc:type>
    <dc:language scheme="ags:ISO639-1">ru</dc:language>
    <ags:citation>
      <ags:citationTitle>Международные научные исследования</ags:citationTitle>
      <ags:citationIdentifier scheme="ags:ISSN">2076-9563</ags:citationIdentifier>
      <ags:citationNumber>v.7/n.3</ags:citationNumber>
    </ags:citation>
  </ags:resource>
</ags:resources>