<ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/">
  <ags:resource ags:ARN="RU2016312903">
    <dc:title xml:lang="ru">Методические вопросы реализации конкурентных преимуществ ведения аграрного бизнеса в рамках формирования маркетинговой комплементарной стратегии</dc:title>
    <dc:creator>
      <ags:creatorPersonal>Воронов А.А.</ags:creatorPersonal>
    </dc:creator>
    <dc:creator>
      <ags:creatorPersonal>Глухих Л.В.</ags:creatorPersonal>
    </dc:creator>
    <dc:creator>
      <ags:creatorPersonal>Родин Д.Я.</ags:creatorPersonal>
    </dc:creator>
    <dc:date>
      <dcterms:dateIssued scheme="dcterms:W3CDTF">2015-</dcterms:dateIssued>
    </dc:date>
    <dc:subject>
      <ags:subjectClassification scheme="ags:ASC">E10</ags:subjectClassification>
    </dc:subject>
    <dc:description>
      <dcterms:abstract xml:lang="ru">В статье авторы ставят проблему методического обеспечения реализации конку-
рентных преимуществ предприятий сферы производства и переработки аграрного сектора экономи-
ки. В результате проведенных исследований авторами выявлено, что посредством реализации мар-
кетинговой комплементарной стратегии формируется инновационный вектор развития современно-
го агробизнеса. В работе обоснован маркетинговый подход к формированию и реализации конкурент-
ных преимуществ, строящийся на концепции инновационного маркетинга в сфере АПК, который
пронизывает всю цепочку формирования потребительской ценности продуктовой инновации от поис-
ка идей и направлений до реализации их в конкретных сегментах аграрного рынка. В результате реа-
лизации маркетингового подхода разрешаются проблемы, как отдельной группы потребителей, так и
общества в целом. В контексте развития авторской концепции акцент переносится на формирова-
ние единых стандартов качества продвижения на рынок сельхозпродукции и обслуживания конечного
ее потребителя. При этом, компании-комплементаторы совместными усилиями разрабатывают
этический кодекс, а в ряде случаев создают отраслевую аграрную ассоциацию, которая также при-
звана проводить добровольную сертификацию предприятий работающих в данной сфере. Раскрыты
методические аспекты реализации маркетинговой комплементарной стратегии аграрных формиро-
ваний, которые направлены на устойчивое развитие по достижению общих и частных целей и задач</dcterms:abstract>
    </dc:description>
    <dc:description>
      <dcterms:abstract xml:lang="">на способность сотрудничать и создавать единые стандарты и принципы, а значит достигать
больших по эффективности результатов в сравнении с конкурентами. Авторский механизм реализа-
ции маркетинговой комплементарной стратегии предприятий аграрного бизнеса способствует
проведению комплексного анализа конкурентных преимуществ, выбор подходящих конкурентов, а в
последствие – комплементоров, взаимодействие с которыми принесет эффективный и устойчивый
результат ведения аграрного бизнеса.</dcterms:abstract>
    </dc:description>
    <dc:type>Journal Article</dc:type>
    <dc:language scheme="ags:ISO639-1">ru</dc:language>
    <ags:citation>
      <ags:citationTitle>Международные научные исследования</ags:citationTitle>
      <ags:citationIdentifier scheme="ags:ISSN">2076-9563</ags:citationIdentifier>
      <ags:citationNumber>v.7/n.3</ags:citationNumber>
    </ags:citation>
  </ags:resource>
</ags:resources>