<ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/">
  <ags:resource ags:ARN="RU2016313564">
    <dc:title xml:lang="ru">Использование биологических ресурсов и средств химизации при воспроизводстве плодородия орошаемого чернозема обыкновенного карбонатного</dc:title>
    <dc:creator>
      <ags:creatorPersonal>Лифаненкова Т.П.</ags:creatorPersonal>
    </dc:creator>
    <dc:date>
      <dcterms:dateIssued scheme="dcterms:W3CDTF">2015-</dcterms:dateIssued>
    </dc:date>
    <dc:subject>
      <ags:subjectClassification scheme="ags:ASC">F61</ags:subjectClassification>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC" xml:lang="en">soil fertility</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC">http://aims.fao.org/aos/agrovoc/c_7170</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:description>
      <dcterms:abstract xml:lang="ru">В двух длительных стационарных опытах Кабардино-Балкарского научно-исследовательского института, проводимых на обыкновенном карбонатном чернозёме, определены системы удобрения, обеспечивающие плодородие почвы в условиях богарного и орошаемого земле-пользования. Опыты координируются Географической сетью опытов, проводятся в 10-ти польных зернотравянопропашных севооборотах: 1-ый - с 1948 и 2-ой - с 1979 гг. Схемы опытов включают кон-трольный вариант без удобрений, рекомендуемые минеральные и органо-минеральные системы удоб-рений, расчётные системы удобрений, в опыте 1979 года изучались также рациональные и минималь-ные нормы удобрений под культуры на фоне применения навоза, сидератов и соломы зерновых куль-тур. Установлено, что в неорошаемых условиях систематическое применение органо-минеральной системы удобрения – навоз, 8 т/га + N44P42K24 – обеспечивало бездефицитный баланс гумуса с тен-денцией к его увеличению за 66 лет проведения опыта, улучшало физические и водные свойства, уве-личивало количество доступных элементов питания. При орошении при такой системе удобрения ба-ланс азота (-39 кг/га) и калия (-42 кг/га) был отрицательным, дефицит баланса гумуса по сравнению с исходным содержанием составил 9,0-9,5 т/га. Только применение расчётной органо-минеральной сис-темы удобрения (навоз, 15 т/га + N87P36K7) в опытном севообороте с 1986 года восстановило содер-жание гумуса до уровня исходной величины, обеспечив его бездефицитный баланс, улучшив агрофизи-ческие и агрохимические свойства почвы, формируя продуктивность севооборота 50-53 ц з.е./га. Было установлено также, что систематическое применение рекомендуемых норм минеральных удобрений под культуры севооборота – N60-90P90-120K40-60 в сочетании с органическими удобрениями, наво-зом, 10 т/га, сидератами после озимых зерновых, запашкой соломы зерновых культур способствует сохранению и воспроизводству плодородия орошаемого чернозёма обыкновенного карбонатного и обеспечивают высокую продуктивность севооборотного гектара.</dcterms:abstract>
    </dc:description>
    <dc:type>Journal Article</dc:type>
    <dc:language scheme="ags:ISO639-1">ru</dc:language>
    <ags:citation>
      <ags:citationTitle>Международные научные исследования</ags:citationTitle>
      <ags:citationIdentifier scheme="ags:ISSN">2076-9563</ags:citationIdentifier>
      <ags:citationNumber>v.7/n.3</ags:citationNumber>
    </ags:citation>
  </ags:resource>
</ags:resources>