<ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/">
  <ags:resource ags:ARN="RU2016318161">
    <dc:title xml:lang="ru">Совершенствование методики оценки кредитоспособности сельскохозяйственных предприятий в современных условиях</dc:title>
    <dc:creator>
      <ags:creatorPersonal>Мамий Е.А.</ags:creatorPersonal>
    </dc:creator>
    <dc:creator>
      <ags:creatorPersonal>Близнюк А.Г.</ags:creatorPersonal>
    </dc:creator>
    <dc:date>
      <dcterms:dateIssued scheme="dcterms:W3CDTF">2016-</dcterms:dateIssued>
    </dc:date>
    <dc:subject>
      <ags:subjectClassification scheme="ags:ASC">E16</ags:subjectClassification>
    </dc:subject>
    <dc:description>
      <dcterms:abstract xml:lang="ru">В статье рассматривается проблема необходимости обеспечения сельскохозяйст-
венных предприятий дополнительными финансовыми ресурсами для развития и расширения деятель-
ности в условиях санкций и обеспечения импортозамещения сельскохозяйственной продукции. При
этом анализ ситуации позволил сделать вывод о высокой динамике развития отрасли, что подчерки-
вает необходимость привлечения дополнительных ресурсов, в частности кредитных. Это позволило
определить важность взаимодействия с банками и, соответственно, оценки уровня кредитоспособно-
сти предприятий АПК. В процессе исследования доказано, что сельскохозяйственные предприятия
нуждаются в индивидуальном подходе к оценке уровня кредитоспособности в связи с наличием специ-
фических отраслевых особенностей и значительного влияния на отрасль внешних экономических
факторов. В результате в исследовании приводится авторское понимание понятия кредитоспособ-
ность и предлагается комплексная методика оценки кредитоспособности сельскохозяйственных
предприятий с учетом отраслевых показателей. Апробация методики доказала свою эффективности
для оценки не только класса кредитоспособности сельскохозяйственного предприятия, но и возмож-
ности корректировки кредитного лимита, и конкретных условий кредитования, чему способствует
анализ денежных потоков и незавершенного производства.</dcterms:abstract>
    </dc:description>
    <dc:type>Journal Article</dc:type>
    <dc:language scheme="ags:ISO639-1">ru</dc:language>
    <ags:citation>
      <ags:citationTitle>Международные научные исследования</ags:citationTitle>
      <ags:citationIdentifier scheme="ags:ISSN">2076-9563</ags:citationIdentifier>
      <ags:citationNumber>v.8/n.2</ags:citationNumber>
    </ags:citation>
  </ags:resource>
</ags:resources>