<ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/">
  <ags:resource ags:ARN="RU2016313415">
    <dc:title xml:lang="ru">Информационно-аналитическая система диагностики перспективных товарных рынков региона для замещения импорта</dc:title>
    <dc:creator>
      <ags:creatorPersonal>Филимоненко И.В.</ags:creatorPersonal>
    </dc:creator>
    <dc:creator>
      <ags:creatorPersonal>Васильева З.А.</ags:creatorPersonal>
    </dc:creator>
    <dc:date>
      <dcterms:dateIssued scheme="dcterms:W3CDTF">2015-</dcterms:dateIssued>
    </dc:date>
    <dc:subject>
      <ags:subjectClassification scheme="ags:ASC">E70</ags:subjectClassification>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC" xml:lang="en">import substitution</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC">http://aims.fao.org/aos/agrovoc/c_26788</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:description>
      <dcterms:abstract xml:lang="ru">В статье обосновывается необходимость создания в регионе информационно-аналитической системы диагностики перспективных товарных рынков. Разработаны основные ком-поненты системы, среди которых: концептуальная модель диагностики товарных рынков, информа-ционная модель (данных) и информационно-аналитическая модель. Предложены алгоритм диагностики перспективных товарных рынков, виды и источники информации, система показателей и критериев оценки параметров импортозамещения, формулы их расчетов. На примере Красноярского края выде-лена совокупность информационных ресурсов, достаточная для расчета показателей и критериев диагностики. Использование концептуальной, информационной и информационно-аналитических мо-делей позволит создать в регионе научно-обоснованный подход к диагностике и выбору товарных рынков, развитие которых позволит обеспечить экономическую безопасность региона и технологиче-скую независимость от внешних поставщиков</dcterms:abstract>
    </dc:description>
    <dc:type>Journal Article</dc:type>
    <dc:language scheme="ags:ISO639-1">ru</dc:language>
    <ags:citation>
      <ags:citationTitle>Международные научные исследования</ags:citationTitle>
      <ags:citationIdentifier scheme="ags:ISSN">2076-9563</ags:citationIdentifier>
      <ags:citationNumber>v.7/n.3</ags:citationNumber>
    </ags:citation>
  </ags:resource>
</ags:resources>