<ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/">
  <ags:resource ags:ARN="ES2016105060">
    <dc:title xml:lang="es">ESTUDIO PRELIMINAR SOBRE EL TRASPATIO AGROPECUARIO TRADICIONAL DE LA CHONTALPA TABASQUEÑA</dc:title>
    <dc:title xml:lang="en">
      <dcterms:alternative>PRELIMINARY STUDY ON TRADITIONAL BACKYARD IN THE CHONTALPA TABASCO</dcterms:alternative>
    </dc:title>
    <dc:creator>
      <ags:creatorPersonal>Hinojosa  José</ags:creatorPersonal>
    </dc:creator>
    <dc:creator>
      <ags:creatorPersonal>Córdova  Antonio</ags:creatorPersonal>
    </dc:creator>
    <dc:creator>
      <ags:creatorPersonal>Hernández   José</ags:creatorPersonal>
    </dc:creator>
    <dc:creator>
      <ags:creatorPersonal>Córdova Jacobo</ags:creatorPersonal>
    </dc:creator>
    <dc:creator>
      <ags:creatorPersonal>Córdova  Samuel</ags:creatorPersonal>
    </dc:creator>
    <dc:creator>
      <ags:creatorPersonal>Quiroz Valiente Jorge</ags:creatorPersonal>
    </dc:creator>
    <dc:creator>
      <ags:creatorCorporate>Universidad Popular de la Chontalpa</ags:creatorCorporate>
    </dc:creator>
    <dc:creator>
      <ags:creatorCorporate>Universidad Popular de la Chontalpa</ags:creatorCorporate>
    </dc:creator>
    <dc:creator>
      <ags:creatorCorporate>Universidad Popular de la Chontalpa</ags:creatorCorporate>
    </dc:creator>
    <dc:creator>
      <ags:creatorCorporate>Universidad Popular de la Chontalpa</ags:creatorCorporate>
    </dc:creator>
    <dc:creator>
      <ags:creatorCorporate>Universidad Popular de la Chontalpa</ags:creatorCorporate>
    </dc:creator>
    <dc:creator>
      <ags:creatorCorporate>Universidad Popular de la Chontalpa</ags:creatorCorporate>
    </dc:creator>
    <dc:date>
      <dcterms:dateIssued scheme="dcterms:W3CDTF">2014-</dcterms:dateIssued>
    </dc:date>
    <dc:subject>
      <ags:subjectClassification scheme="ags:ASC">L10</ags:subjectClassification>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC" xml:lang="en">technology transfer</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC" xml:lang="en">Agronomy</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC" xml:lang="en">Animal Husbandry</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC">http://aims.fao.org/aos/agrovoc/c_7645</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC">http://aims.fao.org/aos/agrovoc/c_211</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC">http://aims.fao.org/aos/agrovoc/c_8532</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:description>
      <dcterms:abstract xml:lang="en">This is the first study carried out by the Universidad Popular de la Chontalpa (UPCH) for Backyard activities. As a first step, a preliminary diagnosis of this production system is proposed. The aim of this study is to obtain basic information for the implementation of a technology transfer scheme in the families of the Chontalpa region in Tabasco Mexico. The study was conducted from data collected from students in the educational programs of the Engineering of Agriculture and Engineering Animal -Husbandry of the UPCH which is located at km 2 Huimanguillo-Cardenas road, in Cardenas, Tabasco. The census was made considering all students: 104 of Engineering Agronomy and 89 of Engineering Animal Husbandry. Analyzing the data collected shows that backyard activities are practiced in 72.55% of the population tested. The areas in which this activity takes place vary between 630 m2 and 2180 m2, detecting more extensive areas for the practice of backyard are located in the municipalities of Cardenas and Huimanguillo. In 64.5% of cases the backyard is used for plant cultivation and animal husbandry, but in addition, 65% of respondents indicated they would like to increase and / or diversify agricultural and livestock species in their backyard. It can be concluded that families of students of engineering of Agriculture and Animal Husbandry of the UPCH represent a valuable starting element to generate basic and endogenous information for the performance of a project to promote the backyard in Chontalpa, Tabasco, as well as to characterize more broadly the production system and propose alternatives for improvement in its production.</dcterms:abstract>
    </dc:description>
    <dc:description>
      <dcterms:abstract xml:lang="es">En el estado de Tabasco se hizo un diagnóstico distrital de desarrollo rural sustentable el cual establece como requisito indispensable para la elaboración de un plan estratégico de desarrollo contar con el diagnóstico de la problemática actual. El presente estudio da inicio a los trabajos tendientes al estudio del Traspatio por la Universidad Popular de la Chontalpa (UPCH). Se plantea como primera etapa, la propuesta de un diagnóstico preliminar del sistema Traspatio. El objetivo de este trabajo es obtener información básica preliminar para la instrumentación de un esquema de transferencia de tecnología en familias ubicadas en la Chontalpa, Tabasco. El estudio se realizó con todos los alumnos de los programas educativos de las Ingenierías de Agronomía y Zootecnia de la UPCH la cual está ubicada en el km 2 de la carretera Cárdenas- Huimanguillo, ranchería Paso y Playa municipio de Cárdenas, Tabasco. El censo se hizo considerando a todos los alumnos desde el inicio (primer semestre) hasta el octavo semestre, 104 de Ingeniería en Agronomía y 89 de Ingeniería en Zootecnia. Este cuestionario es el siguiente: ¿Tienes traspatio en tu casa?, ¿De cuánto es la superficie en m2,? ¿Aprovechan ese traspatio en el cultivo y/o cría o engorda de animales?, ¿Te gustaría aumentar y/o diversificar especies agrícolas y/o pecuarias en el traspatio?. El 78.8 y el 66.3% de los alumnos de las carreras mencionadas tienen traspatio en sus casas. La media de superficie es 630.22 y 2,180.27m2 en alumnos de ambas carreras, respectivamente. El 72.1 y el 56.2% aprovechan el traspatio para el cultivo de plantas y/o cría y engorda de animales. El 69.2 y el 60.7% de las familias les gustaría aumentar y/o diversificar especies agrícolas y/o pecuarias en el traspatio. Se concluye que las familias de los estudiantes de los programas educativos de Ingeniería en Agronomía y Zootecnia de la UPCH podrían representar un recurso humano inicial para obtener información básica preliminar para la instrumentación de un esquema de transferencia de tecnología  en familias ubicadas en la Chontalpa, Tabasco.</dcterms:abstract>
    </dc:description>
    <dc:identifier scheme="dcterms:URI">http://www.uco.es/conbiand/aica/templatemo_110_lin_photo/articulos/2014/Trabajo116_AICA2014.pdf</dc:identifier>
    <dc:type>Journal Article</dc:type>
    <dc:language scheme="ags:ISO639-1">es</dc:language>
    <ags:citation>
      <ags:citationTitle>Actas Iberoamericanas de Conservación Animal</ags:citationTitle>
      <ags:citationIdentifier scheme="ags:ISSN">2253-7325</ags:citationIdentifier>
      <ags:citationNumber>v.4/n.4</ags:citationNumber>
    </ags:citation>
  </ags:resource>
</ags:resources>