<ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/">
  <ags:resource ags:ARN="ES2016105049">
    <dc:title xml:lang="es">MANEJO DE AVES EN SISTEMAS DE AVICULTURA FAMILIAR EN LA REPÚBLICA BOLIVARIANA DE VENEZUELA</dc:title>
    <dc:title xml:lang="en">
      <dcterms:alternative>MANAGEMENT AT FAMILY POULTRY SYSTEMS IN THE BOLIVARIAN REPUBLIC OF VENEZUELA</dcterms:alternative>
    </dc:title>
    <dc:creator>
      <ags:creatorPersonal>SOLORZANO MANUEL</ags:creatorPersonal>
    </dc:creator>
    <dc:creator>
      <ags:creatorPersonal>Florio-Luis  Jazmin</ags:creatorPersonal>
    </dc:creator>
    <dc:creator>
      <ags:creatorPersonal>Tamasaukas Rita</ags:creatorPersonal>
    </dc:creator>
    <dc:creator>
      <ags:creatorPersonal>Sanchez Antonio</ags:creatorPersonal>
    </dc:creator>
    <dc:creator>
      <ags:creatorPersonal>OSTOS MILAGROS</ags:creatorPersonal>
    </dc:creator>
    <dc:creator>
      <ags:creatorPersonal>RODRIGUEZ MILAGROS</ags:creatorPersonal>
    </dc:creator>
    <dc:creator>
      <ags:creatorPersonal>PEREZ LUIS</ags:creatorPersonal>
    </dc:creator>
    <dc:creator>
      <ags:creatorCorporate>Instituto Nacional de Investigaciones Agricolas (INIA)</ags:creatorCorporate>
    </dc:creator>
    <dc:creator>
      <ags:creatorCorporate>Instituto Nacional de Investigaciones Agricolas (INIA)</ags:creatorCorporate>
    </dc:creator>
    <dc:creator>
      <ags:creatorCorporate>Universidad Nacional Experimental de los Llanos Centrales Rómulo Gallegos,</ags:creatorCorporate>
    </dc:creator>
    <dc:creator>
      <ags:creatorCorporate>Instituto Nacional de Investigaciones Agricolas (INIA)</ags:creatorCorporate>
    </dc:creator>
    <dc:creator>
      <ags:creatorCorporate>Escuela Socialista de Agricultura Tropical (ESAT)</ags:creatorCorporate>
    </dc:creator>
    <dc:creator>
      <ags:creatorCorporate>Escuela Socialista de Agricultura Tropical (ESAT)</ags:creatorCorporate>
    </dc:creator>
    <dc:creator>
      <ags:creatorCorporate>Universidad de Carabobo.</ags:creatorCorporate>
    </dc:creator>
    <dc:date>
      <dcterms:dateIssued scheme="dcterms:W3CDTF">2014-</dcterms:dateIssued>
    </dc:date>
    <dc:subject>
      <ags:subjectClassification scheme="ags:ASC">L10</ags:subjectClassification>
    </dc:subject>
    <dc:description>
      <dcterms:abstract xml:lang="en">Family poultry systems serve to support the peasant of rural family and for the use and / or preservation of local or introduced hens and roosters. It was evaluated the management applied by the farmers to poultry</dcterms:abstract>
    </dc:description>
    <dc:description>
      <dcterms:abstract xml:lang="es">throughout interviews and visits to 40 poultry yards located at Four Rural Schools formed between ESAT and communities located in: EC Ramón Martínez, Urdaneta municipality and EC Los Chinos, Camatagua municipality, both in Aragua state</dcterms:abstract>
    </dc:description>
    <dc:description>
      <dcterms:abstract xml:lang="">EC Sosa, Julian Mellado municipality and EC Recuperando Nuestras Raices, Ortiz municipality, both in Guárico state. Stand out in management: use of waste materials to build poultry house (90%) compared to 10% using commercial materials and equipment</dcterms:abstract>
    </dc:description>
    <dc:description>
      <dcterms:abstract xml:lang="">corn-based on food and kitchen waste (100%)</dcterms:abstract>
    </dc:description>
    <dc:description>
      <dcterms:abstract xml:lang="">in 100% of cases produce eggs for consumption, generation and selling replacement chicks and selling in case of surplus</dcterms:abstract>
    </dc:description>
    <dc:description>
      <dcterms:abstract xml:lang="">females come mainly from breeding in the area (native hen) and bought at commercial stores (10%)</dcterms:abstract>
    </dc:description>
    <dc:description>
      <dcterms:abstract xml:lang="">use of roosters of Barred Plymouth Rock breed and Rhode Island Red breed)</dcterms:abstract>
    </dc:description>
    <dc:description>
      <dcterms:abstract xml:lang="">flocks with average 25 birds /poultry yard</dcterms:abstract>
    </dc:description>
    <dc:description>
      <dcterms:abstract xml:lang="">incubating eggs is in naturally nests at poultry houses. Selecting hens for posture parameters and roosters for their behavior (aggressive are discarded) and their ability to tread the hens. Characterize the management that give farmers to this poultry systems can generate recommendations for improvement and extrapolate successful experiences. In opinion of farmers, using roosters breeders has led to increased size of chicks and egg production</dcterms:abstract>
    </dc:description>
    <dc:description>
      <dcterms:abstract xml:lang="">however it is a limiting factor for the preservation of native poultry genetic.</dcterms:abstract>
    </dc:description>
    <dc:description>
      <dcterms:abstract xml:lang="">Los sistemas de avicultura familiar sirven de sustento a la familia campesina y para el uso y/o preservación de aves locales o introducidas. En la República Bolivariana de Venezuela a través de la Escuela Socialista de Agricultura Tropical (ESAT) se han desarrollado Escuelas Campesinas (E.C) como formas organizativas a nivel de colectivos campesinos. En el marco de estas Escuelas Campesinas uno de los objetivos ha sido establecer o consolidar patios productivos en avicultura familiar y comunal.  En cuatro Escuelas Campesinas conformadas entre la ESAT y las comunidades, ubicadas en: E.C Ramón Martínez,  municipio Urdaneta y E.C Los Chinos, municipio Camatagua, ambas en el estado, Aragua</dcterms:abstract>
    </dc:description>
    <dc:description>
      <dcterms:abstract xml:lang="">E.C  Sosa, municipio Julián Mellado y la E.C Recuperando Nuestras Raíces, municipio Ortiz, ambas estado Guárico</dcterms:abstract>
    </dc:description>
    <dc:description>
      <dcterms:abstract xml:lang="">se evaluó el manejo aplicado por los campesinos y campesinas a las aves</dcterms:abstract>
    </dc:description>
    <dc:description>
      <dcterms:abstract xml:lang="">a través de entrevistas y visitas a 40 patios. Destaca en el manejo: uso de materiales de desecho para construir gallineros (90%) en relación a un 10% que utilizan materiales y equipos comerciales (comederos, bebederos, entre otros)</dcterms:abstract>
    </dc:description>
    <dc:description>
      <dcterms:abstract xml:lang="">alimentación a base de maíz y desechos de cocina (100%)</dcterms:abstract>
    </dc:description>
    <dc:description>
      <dcterms:abstract xml:lang="">en 100% de los casos producción de huevos para autoconsumo, generación de pollitas de reemplazo y venta en caso de excedentes</dcterms:abstract>
    </dc:description>
    <dc:description>
      <dcterms:abstract xml:lang="">hembras provenientes principalmente de la cría de la zona (gallinas criollas o patarucas) y algunas compradas en agropecuarias siendo pollitas (10%)</dcterms:abstract>
    </dc:description>
    <dc:description>
      <dcterms:abstract xml:lang="">uso de gallos mejoradores (Plymouth Rock Barred ó Jabados y Rhode Island Red o Rojos)</dcterms:abstract>
    </dc:description>
    <dc:description>
      <dcterms:abstract xml:lang="">parvadas con promedio de 25 aves/patio</dcterms:abstract>
    </dc:description>
    <dc:description>
      <dcterms:abstract xml:lang="">mientras que en áreas más alejadas de los centros poblados de 25 a 40 aves/patio</dcterms:abstract>
    </dc:description>
    <dc:description>
      <dcterms:abstract xml:lang="">la incubación de huevos es natural en nidales dentro de los gallineros. Selección de gallinas por parámetros de postura y los gallos por su conducta (agresivos son descartados) y su capacidad de pisar las gallinas. Caracterizar el manejo que le dan a las aves en estos sistemas permite generar recomendaciones para su mejora y extrapolar experiencias exitosas. El uso de gallos mejoradores ha permitido aumentar tamaño de la descendencia y producción de huevos según opinan los campesinos y campesinas</dcterms:abstract>
    </dc:description>
    <dc:description>
      <dcterms:abstract xml:lang="">no obstante es una limitante para la preservación de genética criolla.</dcterms:abstract>
    </dc:description>
    <dc:identifier scheme="dcterms:URI">http://www.uco.es/conbiand/aica/templatemo_110_lin_photo/articulos/2014/Trabajo108_AICA2014.pdf</dc:identifier>
    <dc:type>Journal Article</dc:type>
    <dc:language scheme="ags:ISO639-1">es</dc:language>
    <ags:citation>
      <ags:citationTitle>Actas Iberoamericanas de Conservación Animal</ags:citationTitle>
      <ags:citationIdentifier scheme="ags:ISSN">2253-7325</ags:citationIdentifier>
      <ags:citationNumber>v.4/n.4</ags:citationNumber>
    </ags:citation>
  </ags:resource>
</ags:resources>