<ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/">
  <ags:resource ags:ARN="ES2016104922">
    <dc:title xml:lang="es">CARACTERIZACIÓN DE LOS SISTEMAS DE PRODUCCIÓN CAPRINA EN EL MUNICIPIO DE ARATOCA, SANTANDER SOBRE LA CUENCA DEL RÍO CHICAMOCHA</dc:title>
    <dc:title xml:lang="en">
      <dcterms:alternative>CHARACTERIZATION OF THE GOAT PRODUCTION SYSTEMS IN THE TOWN OF ARATOCA</dcterms:alternative>
    </dc:title>
    <dc:title xml:lang="">
      <dcterms:alternative>SANTANDER OVER THE CHICAMOCHA RIVER BASIN</dcterms:alternative>
    </dc:title>
    <dc:creator>
      <ags:creatorPersonal>Vargas Burgos Julio</ags:creatorPersonal>
    </dc:creator>
    <dc:creator>
      <ags:creatorPersonal>Martínez Daniel</ags:creatorPersonal>
    </dc:creator>
    <dc:creator>
      <ags:creatorPersonal>Serrano Cesar</ags:creatorPersonal>
    </dc:creator>
    <dc:creator>
      <ags:creatorPersonal>Rodríguez Galván Guadalupe</ags:creatorPersonal>
    </dc:creator>
    <dc:creator>
      <ags:creatorPersonal>Zaragoza Lourdes</ags:creatorPersonal>
    </dc:creator>
    <dc:creator>
      <ags:creatorCorporate>Estudiante Maestría en Ciencias en Producción Agropecuaria Tropical</ags:creatorCorporate>
    </dc:creator>
    <dc:creator>
      <ags:creatorCorporate>Grupo de investigación en Ciencias Animales, Facultad Medicina Veterinaria y Zootecnia</ags:creatorCorporate>
    </dc:creator>
    <dc:creator>
      <ags:creatorCorporate>Grupo de investigación en Ciencias Animales, Facultad Medicina Veterinaria y Zootecnia</ags:creatorCorporate>
    </dc:creator>
    <dc:creator>
      <ags:creatorCorporate>MCPAT. Instituto de Estudios Indígenas</ags:creatorCorporate>
    </dc:creator>
    <dc:creator>
      <ags:creatorCorporate>MCPAT. Instituto de Estudios Indígenas</ags:creatorCorporate>
    </dc:creator>
    <dc:date>
      <dcterms:dateIssued scheme="dcterms:W3CDTF">2014-</dcterms:dateIssued>
    </dc:date>
    <dc:subject>
      <ags:subjectClassification scheme="ags:ASC">L10</ags:subjectClassification>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC" xml:lang="en">rural development</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC">http://aims.fao.org/aos/agrovoc/c_6701</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:description>
      <dcterms:abstract xml:lang="en">The objective was to characterize the goat production systems presented over the Chicamocha river basin in the town of Aratoca, Santander, Colombia. It was used snow ball sampling method, employing a direct survey to nine goat producers. Data were analyzed through the use of Microsoft Office Excel 2010, applying a descriptive approach, mediated by contingency tables. The nine goat farms have animal shelter where the goats sleep by night, and they go to grazing lands by day. The nine producers do not have technical assistance for animal nutrition and health. The production system is extensive oriented by the meat and milk production, the total goat population was around 469 animals with an average of 52 ±47 animals by farm.  The difficult geographical conditions stop the development of agricultural practices, determining that the main economic activity is the kids (young goats) commercialization and goat manure</dcterms:abstract>
    </dc:description>
    <dc:description>
      <dcterms:abstract xml:lang="es">El presente trabajo se desarrolló con el objetivo de caracterizar los sistemas de producción caprina presentes sobre la cuenca del río Chicamocha en el municipio de Aratoca, Santander, Colombia. La recolección de la información se llevó aplicando la técnica de muestro de bola de nieve, empleando como herramienta una encuesta directa a nueve productores previo consentimiento informado al productor. Los datos fueron analizados mediante el uso de Microsoft Office Excel® 2010, se aplicó un análisis descriptivo a través de tablas de contingencia. Los nueve predios encuestados cuentan con vivienda, y corral donde duermen los animales en la noche, no se recibe asistencia técnica para el manejo de praderas, sanidad y alimentación animal. El sistema productivo es netamente extensivo orientado para la producción de carne y leche, la población caprina en el área de estudio fue de 469 cabezas, con un promedio de 52±47,3 animales por granja. Aunque los sistemas de producción caprina encuestados no llevan registros de reproducción, producción y mercadeo, cada productor tiene conocimiento de algunos parámetros zootécnicos, reportando promedios de peso al nacimiento de 2,6±1 kg, edad al destete 3,6±1,6 meses, peso al beneficio 25±7,74 Kg, edad al primer parto 9,7±2, número de hembras por macho 22,42±14. Lo agreste del terreno, impide que se desarrollen otras actividades agropecuarias, por eso la mayor actividad económica de la zona es la comercialización de cabritos y el estiércol caprino.

Introducción
El municipio de Aratoca se ubica sobre la cordillera oriental en el departamento de Santander, sobre los 6°41´44” N y 73°01´03” O, cuenta con un área total es de 16,361 ha. El sector rural tiene una extensión de  16,340 ha y alrededor de 1,100 predios distribuidos en 4 veredas. La principal actividad económica es la agricultura desarrollada en las zonas altas y la cría de animales como cabras, bovinos cerdos y aves de corral. La producción caprina se desarrolla en zonas de rastrojo, en las veredas San Antonio Alto y San Pedro, territorios que corresponden a 21% de la extensión del municipio, equivalente a 3,435 ha (Alcaldia Municipal de Aratoca), territorios ubicados sobre el Cañón del Chicamocha. Según Avendaño (2009), Aratoca es el municipio que en mayor extensión colinda con el río Chicamocha. Buena parte del territorio presenta zonas áridas y secas provistas de pequeños arbustos (Pinzón, 2007)</dcterms:abstract>
    </dc:description>
    <dc:description>
      <dcterms:abstract xml:lang="">para el año 2010 se estimó que la población caprina de Aratoca fue de 6000 cabezas (Gobernación de Santander, 2012). El presente trabajo se desarrolló con el objetivo de caracterizar los sistemas de producción caprina presentes sobre la cuenca del río Chicamocha en el municipio de Aratoca, Santander, Colombia.</dcterms:abstract>
    </dc:description>
    <dc:identifier scheme="dcterms:URI">http://www.uco.es/conbiand/aica/templatemo_110_lin_photo/articulos/2014/Trabajo076_AICA2014.pdf</dc:identifier>
    <dc:type>Journal Article</dc:type>
    <dc:language scheme="ags:ISO639-1">es</dc:language>
    <ags:citation>
      <ags:citationTitle>Actas Iberoamericanas de Conservación Animal</ags:citationTitle>
      <ags:citationIdentifier scheme="ags:ISSN">2253-7325</ags:citationIdentifier>
      <ags:citationNumber>v.4/n.4</ags:citationNumber>
    </ags:citation>
  </ags:resource>
</ags:resources>