<ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/">
  <ags:resource ags:ARN="ES2016104870">
    <dc:title xml:lang="es">CARACTERIZACIÓN FENOTÍPICA DE LA GALLINA CRIOLLA DE TRASPATIO EN TRES REGIONES RURALES DE COLOMBIA</dc:title>
    <dc:title xml:lang="en">
      <dcterms:alternative>PHENOTYPIC CHARACTERIZATION OF CREOLE CHICKEN BACKYARD IN THREE RURAL REGIONS OF COLOMBIA</dcterms:alternative>
    </dc:title>
    <dc:creator>
      <ags:creatorPersonal>Jiménez Robayo  Ligia Mercedes</ags:creatorPersonal>
    </dc:creator>
    <dc:creator>
      <ags:creatorPersonal>Varón Lozano  Sonia</ags:creatorPersonal>
    </dc:creator>
    <dc:creator>
      <ags:creatorPersonal>Mendoza  Luisa</ags:creatorPersonal>
    </dc:creator>
    <dc:creator>
      <ags:creatorPersonal>Leal Gutiérrez  Joel David</ags:creatorPersonal>
    </dc:creator>
    <dc:creator>
      <ags:creatorPersonal>Sánchez Carlos</ags:creatorPersonal>
    </dc:creator>
    <dc:creator>
      <ags:creatorPersonal>Catherine Pinilla</ags:creatorPersonal>
    </dc:creator>
    <dc:creator>
      <ags:creatorCorporate>Unidad de Genotipificación de Animales Domésticos (UGA)</ags:creatorCorporate>
    </dc:creator>
    <dc:creator>
      <ags:creatorCorporate>Unidad de Genotipificación de Animales Domésticos (UGA)</ags:creatorCorporate>
    </dc:creator>
    <dc:creator>
      <ags:creatorCorporate>Unidad de Genotipificación de Animales Domésticos (UGA)</ags:creatorCorporate>
    </dc:creator>
    <dc:creator>
      <ags:creatorCorporate>Unidad de Genotipificación de Animales Domésticos (UGA)</ags:creatorCorporate>
    </dc:creator>
    <dc:creator>
      <ags:creatorCorporate>Unidad de Genotipificación de Animales Domésticos (UGA)</ags:creatorCorporate>
    </dc:creator>
    <dc:creator>
      <ags:creatorCorporate>Unidad de Genotipificación de Animales Domésticos (UGA)</ags:creatorCorporate>
    </dc:creator>
    <dc:date>
      <dcterms:dateIssued scheme="dcterms:W3CDTF">2014-</dcterms:dateIssued>
    </dc:date>
    <dc:subject>
      <ags:subjectClassification scheme="ags:ASC">L10</ags:subjectClassification>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC" xml:lang="en">biological diversity</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC" xml:lang="en">Genetic resources</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC" xml:lang="en">Rural communities</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC">http://aims.fao.org/aos/agrovoc/c_33950</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC">http://aims.fao.org/aos/agrovoc/c_3218</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC">http://aims.fao.org/aos/agrovoc/c_6700</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:description>
      <dcterms:abstract xml:lang="en">Animal domestication began 12.000 years ago and many populations had been evolved by changes in environmental adaptation to which the animals were subjected because to the migration of man for centuries. The richness of poultry is so wide</dcterms:abstract>
    </dc:description>
    <dc:description>
      <dcterms:abstract xml:lang="es">this one is established by phenotypic varieties reported as sizes, distribution and plumage color and types of combs. The goal of the study was to characterize and identify phenotypically racials types of creoles chickens in three places of Colombia: Combeima river Canyon (CRC), Moniquira (MON) and La Mesa (MES). In order to carry out the phenotypic evaluation, were taken into account characteristics like colors of tarsus, feathers, skin and eggs</dcterms:abstract>
    </dc:description>
    <dc:description>
      <dcterms:abstract xml:lang="">feather coverage, types of combs, skull amplitude, length of tarsus and weight of the birds. The number of birds selected and phenotypically evaluated was 82. The average value of weight and tarsus length was higher in females and males of MES with regard to MON a CRC. In percentage terms, was higher than the number of animals with yellow skin in MON and MES (&gt; 80%). The sampled animals in CRC had the highest incidence of pink skin (&gt; 50%). The number of animals with partial coverage was low compared with total plumage. It’s important to highlights the presence of feathers on the cheek and earlobe. About the results it can be established that characteristics such as skin color and naked-neck are distinctive in Colombian creole chickens.</dcterms:abstract>
    </dc:description>
    <dc:description>
      <dcterms:abstract xml:lang="">La domesticación animal empezó hace 12,000 años y muchas de las poblaciones evolucionaron debido a la adaptación a las variaciones medio ambientales a las cuales fueron sometidos los animales debido a la migración del hombre durante siglos. La riqueza genética en el recurso avícola es muy amplia, establecida principalmente por las variedades fenotípicas reportadas como tamaños, distribución y color del plumaje (blanco, negro, rojo o mezclas), color en las patas (negro, amarillo o blanco) o tipos de cresta (sencilla, rosa, nuez ó bifurcada). El objetivo del presente estudio fue caracterizar e identificar fenotípicamente los tipos raciales de gallina criolla presentes en tres regiones geográficas de Colombia, el Cañón del río Combeima (Tolima), Moniquirá (Boyacá) y La Mesa (Cundinamarca). Para realizar este proceso en las tres zonas objetivo se realizó la recolección evaluación fenotípica de los parámetros, color de tarsos, plumas, piel y huevos, cobertura de plumaje (total o parcial), tipo de cresta, amplitud de cráneo, longitud de tarsos y peso de las aves. El número de aves seleccionadas fenotípicamente y evaluadas correspondió a 37 en el Cañón del río Combeima (CRC), 22 en Moniquirá (MON) y 23 en La Mesa (MES). Entre los resultados más importantes se detalla: 1) El valor promedio de peso y la longitud de los tarsos fue superior en gallos y gallinas originarios de MES respecto a individuos de MON y CRC. 2) Porcentualmente, fue superior el número de animales de piel amarilla en las zonas de MON y MES (&gt;80%). Los animales muestreados del área geográfica CRC, presentaron una mayor frecuencia de piel rosada (&gt;50%) 3). El número de animales con cobertura incompleta fue reducido respecto a los individuos con plumaje completo. En MON fue inferior al 10%. 4) Varios aditamentos (plumas en la mejilla y el lóbulo de la oreja) corresponden a fenotipos característicos, la primera presentó una alta frecuencia, principalmente en MON y MES. La presencia del lóbulo de la oreja fue más frecuente en CRC. De los resultados obtenidos se puede establecer que características como el color de la piel, presencia de aditamentos y cobertura incompleta son característicos en este recurso genético</dcterms:abstract>
    </dc:description>
    <dc:identifier scheme="dcterms:URI">http://www.uco.es/conbiand/aica/templatemo_110_lin_photo/articulos/2014/Trabajo036_AICA2014.pdf</dc:identifier>
    <dc:type>Journal Article</dc:type>
    <dc:language scheme="ags:ISO639-1">es</dc:language>
    <ags:citation>
      <ags:citationTitle>Actas Iberoamericanas de Conservación Animal</ags:citationTitle>
      <ags:citationIdentifier scheme="ags:ISSN">2253-7325</ags:citationIdentifier>
      <ags:citationNumber>v.4/n.4</ags:citationNumber>
    </ags:citation>
  </ags:resource>
</ags:resources>