<ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/">
  <ags:resource ags:ARN="ES2016104947">
    <dc:title xml:lang="es">CARACTERIZACIÓN DEL ENTORNO SOCIAL DE LA GALLINA CRIOLLA Y/O DE TRASPATIO EN TRES REGIONES RURALES DE COLOMBIA</dc:title>
    <dc:title xml:lang="en">
      <dcterms:alternative>CHARACTERIZATION OF SOCIAL ENVIRONMENT OF CREOLE CHICKEN AND / OR BACKYARD IN THREE REGIONS OF RURAL COLOMBIA</dcterms:alternative>
    </dc:title>
    <dc:creator>
      <ags:creatorPersonal>Jimenéz Ligia</ags:creatorPersonal>
    </dc:creator>
    <dc:creator>
      <ags:creatorPersonal>Varón  Sonia</ags:creatorPersonal>
    </dc:creator>
    <dc:creator>
      <ags:creatorPersonal>Mendoza  Luisa</ags:creatorPersonal>
    </dc:creator>
    <dc:creator>
      <ags:creatorPersonal>Leal  Joel</ags:creatorPersonal>
    </dc:creator>
    <dc:creator>
      <ags:creatorPersonal>Sánchez Carlos</ags:creatorPersonal>
    </dc:creator>
    <dc:creator>
      <ags:creatorPersonal>Montañez  Jenniffer</ags:creatorPersonal>
    </dc:creator>
    <dc:creator>
      <ags:creatorCorporate>Grupo de Estudio en Genética Animal (GEGA)</ags:creatorCorporate>
    </dc:creator>
    <dc:creator>
      <ags:creatorCorporate>Grupo de Estudio en Genética Animal (GEGA)</ags:creatorCorporate>
    </dc:creator>
    <dc:creator>
      <ags:creatorCorporate>Grupo de Estudio en Genética Animal (GEGA)</ags:creatorCorporate>
    </dc:creator>
    <dc:creator>
      <ags:creatorCorporate>Grupo de Estudio en Genética Animal (GEGA)</ags:creatorCorporate>
    </dc:creator>
    <dc:creator>
      <ags:creatorCorporate>Grupo de Estudio en Genética Animal (GEGA)</ags:creatorCorporate>
    </dc:creator>
    <dc:creator>
      <ags:creatorCorporate>Grupo de Estudio en Genética Animal (GEGA)</ags:creatorCorporate>
    </dc:creator>
    <dc:date>
      <dcterms:dateIssued scheme="dcterms:W3CDTF">2014-</dcterms:dateIssued>
    </dc:date>
    <dc:subject>
      <ags:subjectClassification scheme="ags:ASC">L10</ags:subjectClassification>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC" xml:lang="en">biological diversity</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC" xml:lang="en">Rural communities</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC">http://aims.fao.org/aos/agrovoc/c_33950</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC">http://aims.fao.org/aos/agrovoc/c_6700</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:description>
      <dcterms:abstract xml:lang="en">Since 15 years ago have been studies about Colombian Creole chicken, but the most of these studies have been based on the characterization and formulation of descriptive surveys, this is limited information about productive and reproductive indices of these chickens. They've been so important in farmer's life, because they have an easy breeding and excellent nutritional quality of their products, doing an essential meal in the human diet. Also, the low purchasing power of rural populations, make it necessary to rescue traditional knowledge used in the management of the Creole chicken. The goal of this project was to determinate the actual state of traditional and native hens and their social environment, at rural communities in three areas of Colombia Combeima river Canyon, Moniquira and La Mesa, to promoting the use of genetic resources</dcterms:abstract>
    </dc:description>
    <dc:description>
      <dcterms:abstract xml:lang="es">collecting information about their relationship with rural communities and identifying production management. The surveys were performed through visits to these regions and their topic was about the family’s farmer, socioeconomic situation and farm’s characteristics. The visits were performed in 2013 in rural places above mentioned. The results reveal that 70% of the participation is female and 41% of the population has an incomplete primary education level.  Therefore, the Colombian Creole chicken is an important animal genetic resource for Colombian farmers.</dcterms:abstract>
    </dc:description>
    <dc:description>
      <dcterms:abstract xml:lang="">Aunque desde hace 15 años se han realizado estudios de investigación de la gallina criolla colombiana, la mayoría de los estudios en torno a este tema se han basado en la caracterización descriptiva y formulación de encuestas, sin embargo son pocos los estudios que permiten caracterizar productivamente las gallinas criollas por lo que es limitada la información en cuanto a índices productivos y reproductivos se refiere. Las aves de corral han estado estrechamente ligadas a la vida del agricultor, ya que su cría es sencilla y los productos que se obtienen de ellas son de alta calidad nutritiva haciéndolos indispensables en la alimentación familiar. Además debido al bajo poder adquisitivo que enfrentan las familias de campo se hace necesario rescatar los conocimientos tradicionales utilizados en el manejo del traspatio para poder convertirlo en una fuente productiva de alimento que contribuya a buscar autosuficiencia alimentaria. El objetivo general de esta investigación fue explorar el estado actual y tradicional de las gallinas criollas y de su entorno social, dirigido a comunidades rurales del Cañón del río Combeima (Departamento de Tolima), Moniquirá (Departamento de Boyacá) y La Mesa (Departamento de Cundinamarca) para incentivar el uso de recursos zoogenéticos propios de la región, adquirir información de su relación con las comunidades rurales y determinar las prácticas y oportunidades de la producción. Para el cumplimiento de este objetivo se realizaron visitas a las regiones escogidas, donde se aplicó un modelo de encuesta previamente estructurado, en la cual se indagó sobre el productor, su composición familiar, las características socio-económicas, los datos de la finca, entre otros. Las visitas fueron realizadas durante el año 2013 a las veredas Pie de Cuesta Las Amarillas del municipio de Ibagué, Tierra de Castro del municipio de Moniquirá y San Ignacio - San Nicolás del municipio de La Mesa. Los resultados más relevantes tienen que ver con la participación directa de las mujeres (70%) en el sistema de producción de la gallina de traspatio y que el 41% de la población encuestada tiene un nivel educativo de primaria incompleta. La gallina sigue siendo un recurso zoogenético importante para la población campesina colombiana.</dcterms:abstract>
    </dc:description>
    <dc:identifier scheme="dcterms:URI">http://www.uco.es/conbiand/aica/templatemo_110_lin_photo/articulos/2014/Trabajo094_AICA2014.pdf</dc:identifier>
    <dc:type>Journal Article</dc:type>
    <dc:language scheme="ags:ISO639-1">es</dc:language>
    <ags:citation>
      <ags:citationTitle>Actas Iberoamericanas de Conservación Animal</ags:citationTitle>
      <ags:citationIdentifier scheme="ags:ISSN">2253-7325</ags:citationIdentifier>
      <ags:citationNumber>v.4/n.4</ags:citationNumber>
    </ags:citation>
  </ags:resource>
</ags:resources>