<ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/">
  <ags:resource ags:ARN="ES2016104844">
    <dc:title xml:lang="es">EVALUACIÓN DE LA FERTILIDAD DEL SEMEN DE GUAJOLOTE NATIVO CRIOPRESERVADO EN UN DILUYENTE COMERCIAL CON GLICEROL</dc:title>
    <dc:title xml:lang="en">
      <dcterms:alternative>FERTILITY ASSESSMENT OF NATIVE TURKEY SEMEN CRYOPRESERVED IN A COMMERCIAL EXTENDER WITH GLYCEROL</dcterms:alternative>
    </dc:title>
    <dc:creator>
      <ags:creatorPersonal>Ochoa-Ambriz  Fernando</ags:creatorPersonal>
    </dc:creator>
    <dc:creator>
      <ags:creatorPersonal>Val-Arreola Daniel</ags:creatorPersonal>
    </dc:creator>
    <dc:creator>
      <ags:creatorPersonal>Juaréz-Caratachea Aureliano</ags:creatorPersonal>
    </dc:creator>
    <dc:creator>
      <ags:creatorPersonal>Tena-Martinéz  Manuel</ags:creatorPersonal>
    </dc:creator>
    <dc:creator>
      <ags:creatorPersonal>Conejo  Jesús</ags:creatorPersonal>
    </dc:creator>
    <dc:creator>
      <ags:creatorCorporate>Universidad Michoacana de San Nicolas de Hidalgo</ags:creatorCorporate>
    </dc:creator>
    <dc:creator>
      <ags:creatorCorporate>Universidad Michoacana de San Nicolas de Hidalgo</ags:creatorCorporate>
    </dc:creator>
    <dc:creator>
      <ags:creatorCorporate>Universidad Michoacana de San Nicolas de Hidalgo</ags:creatorCorporate>
    </dc:creator>
    <dc:creator>
      <ags:creatorCorporate>Universidad Michoacana de San Nicolas de Hidalgo</ags:creatorCorporate>
    </dc:creator>
    <dc:creator>
      <ags:creatorCorporate>Universidad Michoacana de San Nicolas de Hidalgo</ags:creatorCorporate>
    </dc:creator>
    <dc:date>
      <dcterms:dateIssued scheme="dcterms:W3CDTF">2014-</dcterms:dateIssued>
    </dc:date>
    <dc:subject>
      <ags:subjectClassification scheme="ags:ASC">L10</ags:subjectClassification>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC" xml:lang="en">Cryopreservation</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC" xml:lang="en">Artificial insemination</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC">http://aims.fao.org/aos/agrovoc/c_24155</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC">http://aims.fao.org/aos/agrovoc/c_638</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:description>
      <dcterms:abstract xml:lang="en">Considering the decreasing numbers of native farm animal breeds around the world, semen cryopreservation has become one of the alternatives for ex-situ conservation of native genetic resources. The objective of this study was to evaluate the fertilisation capacity of turkey sperm cryopreserved using a commercial extender added with glycerol in artificially inseminated native turkey hens. Twenty young hens were random distributed in two groups of ten animals (Treatment and Control). Control group hens were inseminated with fresh semen at 150x106 concentration, meanwhile the Treatment group hens were inseminated using frozen semen at 300x106 concentration every seven days during seven weeks. The fertility rate was estimated by embryonic diagnosis at 28 days of artificial hatching. Fresh semen observed the best fertility rate (69.81%) (P</dcterms:abstract>
    </dc:description>
    <dc:description>
      <dcterms:abstract xml:lang="es">La criopreservación de semen aviar es una biotecnología de reproducción asistida, que ante la desaparición de razas domésticas locales, se ha utilizado para la conservación ex situ de los recursos genéticos nativos. Existe poca investigación sobre la criopreservación del semen de pavo y los protocolos de congelación desarrollados hasta la fecha, no han obtenido resultados reproducibles y comparables con los obtenidos con semen fresco (85 – 90 %). Respecto al guajolote nativo, no hay estudios donde se haya aplicado esta biotecnología para su conservación, ya que dio origen a las variedades o líneas genéticas de pavos de doble pechuga que se explotan de forma intensiva en la actualidad. El objetivo del presente trabajo fue determinar la tasa de fertilidad del espermatozoide del guajolote nativo, criopreservado en un diluyente comercial con glicerol en guajolotas nativas inseminadas artificialmente. Para lograr este objetivo, se  formaron dos grupos aleatorios de 10 hembras jóvenes cada uno</dcterms:abstract>
    </dc:description>
    <dc:description>
      <dcterms:abstract xml:lang="">las hembras testigo se inseminaron con semen fresco y las del tratamiento, con semen congelado-descongelado, se inseminaron cada 7 días, durante 7 semanas, para determinar la tasa de fertilidad mediante diagnostico embrionario posterior a los 28 días de incubación artificial. La información generada se analizó usando tabulaciones cruzadas y pruebas de Chi-Cuadrada,  empleando  para tal efecto el programa SPSS® versión 16. La fertilidad del semen fresco (69,81%) fue significativamente superior (p 90%) no son obligatorias para el éxito de la criopreservación de espermatozoides de aves de corral con propósitos de conservación genética</dcterms:abstract>
    </dc:description>
    <dc:description>
      <dcterms:abstract xml:lang="">la línea germinal de recuperación es factible con tasas de fertilidad modestas, siempre y cuando el porcentaje de nacimientos de huevos fértiles siga siendo alto. Por tanto, es posible la IA en guajolotas nativas con semen criopreservado con un diluyente comercial con glicerol, como una herramienta para la conservación de este recurso genético de México.</dcterms:abstract>
    </dc:description>
    <dc:identifier scheme="dcterms:URI">http://www.uco.es/conbiand/aica/templatemo_110_lin_photo/articulos/2014/Trabajo032_AICA2014.pdf</dc:identifier>
    <dc:type>Journal Article</dc:type>
    <dc:language scheme="ags:ISO639-1">es</dc:language>
    <ags:citation>
      <ags:citationTitle>Actas Iberoamericanas de Conservación Animal</ags:citationTitle>
      <ags:citationIdentifier scheme="ags:ISSN">2253-7325</ags:citationIdentifier>
      <ags:citationNumber>v.4/n.4</ags:citationNumber>
    </ags:citation>
  </ags:resource>
</ags:resources>