<ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/">
  <ags:resource ags:ARN="RU2016308815">
    <dc:title xml:lang=" ">Теоретические аспекты механизма формирования системы управления лесопромышленным предприятием в условиях устойчивого развития экономики</dc:title>
    <dc:creator>
      <ags:creatorPersonal>Безруких Ю.А.</ags:creatorPersonal>
    </dc:creator>
    <dc:creator>
      <ags:creatorPersonal>Медведев С.О.</ags:creatorPersonal>
    </dc:creator>
    <dc:creator>
      <ags:creatorPersonal>Алашкевич Ю.Д.</ags:creatorPersonal>
    </dc:creator>
    <dc:date>
      <dcterms:dateIssued scheme="dcterms:W3CDTF">2015-</dcterms:dateIssued>
    </dc:date>
    <dc:subject>
      <ags:subjectClassification scheme="ags:ASC">K10</ags:subjectClassification>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC" xml:lang="en">management</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC" xml:lang="en">sustainable development</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC">http://aims.fao.org/aos/agrovoc/c_16086</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC">http://aims.fao.org/aos/agrovoc/c_35332</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:description>
      <dcterms:abstract xml:lang=" ">В статье исследуется понятийно-категориальный аппарат термина «механизм формирования системы управления лесопромышленным предприятием в условиях устойчивого развития экономики». Несмотря на многообразие научной литературы, посвященной анализу отдельных составляющих данного термина, актуальна проблема разработки его определения в целом. Проанализированы различные точки зрения и подходы относительно поставленной проблемы. Сделан вывод, что механизм формирования системы управления лесопромышленным предприятием в условиях устойчивого развития экономики - это процесс формирования качественно нового состояния системы, связей между ее элементами, обеспечивающих функционирование и развитие лесопромышленного предприятия в оптимальных параметрах с учетом управляющего взаимодействия факторов (контуров возмущений), как при отрицательных воздействиях (рисках) так и при появляющихся благоприятных условиях для приобретения и сохранения положительной динамики, совершенствования экономических, социальных, экологических и политических возможностей предприятия, повышения эффективности его функционирования. Исследование выполняется при поддержке РГНФ (грант № 15-12-24003) и КГАУ «ККФПНиНТД» (проект «Разработка системы управления лесопромышленным предприятием в современных условиях»).</dcterms:abstract>
    </dc:description>
    <dc:type>Journal Article</dc:type>
    <ags:citation>
      <ags:citationTitle>Международные научные исследования</ags:citationTitle>
      <ags:citationIdentifier scheme="ags:ISSN">2076-9563</ags:citationIdentifier>
      <ags:citationNumber>v.7/n.1-2</ags:citationNumber>
    </ags:citation>
  </ags:resource>
</ags:resources>