<ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/">
  <ags:resource ags:ARN="RU2016308795">
    <dc:title xml:lang=" ">О развитии  индивидуального предпринимательства в  аграрном секторе экономики  Республики Дагестан</dc:title>
    <dc:creator>
      <ags:creatorPersonal>Шахбанов Р.Б.</ags:creatorPersonal>
    </dc:creator>
    <dc:date>
      <dcterms:dateIssued scheme="dcterms:W3CDTF">2015-</dcterms:dateIssued>
    </dc:date>
    <dc:subject>
      <ags:subjectClassification scheme="ags:ASC">E20</ags:subjectClassification>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC" xml:lang="en">agriculture</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC" xml:lang="en">agricultural products</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC">http://aims.fao.org/aos/agrovoc/c_203</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC">http://aims.fao.org/aos/agrovoc/c_8678</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:description>
      <dcterms:abstract xml:lang=" ">В статье исследованы вопросы формирования и развития сектора индивидуального предпринимательства в аграрном комплексе экономики Республики Дагестан.  Систематизированы основные факторы  и особенности развития сельского хозяйства республики. Обоснована необходи-мость  развития малых форм хозяйствования в аграрном секторе региональной экономики, обуслов-ленная спецификой региональной экономики.  Проведен анализ развития сельского хозяйства региона и  выявлена тенденция укрепления субъектов индивидуального предпринимательства в производстве основных традиционных видов сельскохозяйственной продукции в республике. Исследована динамика развития производственного потенциала сельхозорганизаций, крестьянских фермерских  хозяйств, личных подсобных хозяйств населения  во взаимосвязи в объемами производства продукции. Доказано, что малые индивидуальные формы сельхозпроизводства обладая меньшими объемами производственных ресурсов (посевные площади, количество сельхозтехники, количество поголовья скота и т.д.) обеспечивают производство преобладающих объемов основных видов сельхозпродукции. Обоснован вывод об сравнительной эффективности малых форм хозяйствования в аграрном секторе экономики и необходимость  дальнейшего развития фермерского хозяйства в республике Дагестан.</dcterms:abstract>
    </dc:description>
    <dc:type>Journal Article</dc:type>
    <ags:citation>
      <ags:citationTitle>Международные научные исследования</ags:citationTitle>
      <ags:citationIdentifier scheme="ags:ISSN">2076-9563</ags:citationIdentifier>
      <ags:citationNumber>v.7/n.1-2</ags:citationNumber>
    </ags:citation>
  </ags:resource>
</ags:resources>