<ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/">
  <ags:resource ags:ARN="RU2016X13483">
    <dc:title xml:lang="en">MORPHOLOGICAL CHARACTERISTICS OF WOUND HEALING IN CALVES WITH PURULENT SKIN AND MUSCLE WOUNDS WITH  TREATMENT WITH DRUG &amp;quot;RANINON&amp;quot;</dc:title>
    <dc:title xml:lang="ru">
      <dcterms:alternative>МОРФОЛОГИЧЕСКАЯ ХАРАКТЕРИСТИКА РАНЕВОГО ПРОЦЕССА  У БЫЧКОВ С ГНОЙНЫМИ КОЖНО-МЫШЕЧНЫМИ РАНАМИ ПРИ ЛЕЧЕНИИ ПРЕПАРАТОМ «РАНИНОН»</dcterms:alternative>
    </dc:title>
    <dc:creator>
      <ags:creatorPersonal>Raksina Ivanna S.</ags:creatorPersonal>
    </dc:creator>
    <dc:creator>
      <ags:creatorPersonal>Ermolaev Valery А.</ags:creatorPersonal>
    </dc:creator>
    <dc:creator>
      <ags:creatorPersonal>Lyashenko Pavel M</ags:creatorPersonal>
    </dc:creator>
    <dc:creator>
      <ags:creatorCorporate>Ulyanovsk State Agricultural Academy</ags:creatorCorporate>
    </dc:creator>
    <dc:date>
      <dcterms:dateIssued scheme="dcterms:W3CDTF">2015-</dcterms:dateIssued>
    </dc:date>
    <dc:subject>
      <ags:subjectClassification scheme="ags:ASC">L70</ags:subjectClassification>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectClassification scheme="ags:ASC">L73</ags:subjectClassification>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC" xml:lang="en">Bulls</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC" xml:lang="en">wounds</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC" xml:lang="en">histocytological analysis</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC" xml:lang="en">inflammation</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC" xml:lang="en">health care</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC">http://aims.fao.org/aos/agrovoc/c_1148</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC">http://aims.fao.org/aos/agrovoc/c_15414</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC">http://aims.fao.org/aos/agrovoc/c_27541</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC">http://aims.fao.org/aos/agrovoc/c_3856</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC">http://aims.fao.org/aos/agrovoc/c_49891</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:description>
      <dcterms:abstract xml:lang="en">We conducted a morphological study of biopsy specimens in the stage of purulent wound healing process of skin and muscle wounds in calves, using ointments on polyethylenoxide basis «Levomikol» and «Raninon». Studies were conducted on calves of black-and-white breed (n=10). There were formed two experimental and control groups of five animals each. Modeling of purulent wounds was performed on the lateral side of the hind limbs in the thigh. Treatment of all animals started with secondary surgical processing of a wound with a sterile gauze swabs moistened with sterile saline solution, then applied the medicinal substance in accordance with the group. Wounds in the control group of animals were treated with ointment "Levomikol", and in animals of the experimental group – ointment "Raninon". The treatment was performed once a day until complete healing of wounds. Tissue biopsy, subsequent preservation and production of biopsy specimens were performed. Histological study of biopsy specimens was performed before treatment, at the fourth, ninth, eighteenth, thirtieth day. The studies revealed that in biopsies of the control group the maturation of granulation tissue, formation of fibroblasts was slowed down, and epithelialization of the skin defect was just beginning and was segmental in nature. In animals of the experimental group healing of the defect was more intense. There was local epithelialization of the surface of the skin defect. In the granulation tissue there was a large number of fibroblasts, the appearance of fibrous structures. Regenerating epidermis completely covered the defect and formed a significant growths in the underlying granulation tissue, conducive to rapid healing and the formation of typical structures of the skin. Application of the ointment "Raninon" promotes quick growth of fibroblasts, functionally active macrophages, early formation of granulation tissue, and epithelialization, resulting in shortening the healing for 4-5 days compared with the control.</dcterms:abstract>
    </dc:description>
    <dc:description>
      <dcterms:abstract xml:lang="ru">Проводили морфологическое исследование биоптатов в стадии раневого процесса гнойных  кожно-мышечных ран у бычков, с использованием в лечении мазей на полиэтиленоксидной основе «Левомиколь» и «Ранинон». Исследования проводились на телятах чёрно-пёстрой породы (n=10). Были сформированы две группы опытная и контрольная по пять голов в каждой. Моделирование гнойных ран проводили с латеральной стороны задних конечносте в области бедра. Лечение всех животных начинали с проведения вторичной хирургической обработки раны стерильными ватно-марлевыми тампонами, смоченными стерильным физиологическим раствором, далее наносили лекарственное вещество в соответствии с группой. Раны у животных контрольной группы лечили мазью «Левомиколь», а у животных подопытной группы – мазью «Ранинон». Обработку проводили один раз в сутки до полного заживления раневых дефектов. Проводили биопсию тканей, последующую консервацию и изготовление биоптатов. Гистологическое изучение биоптатов производили до лечения, на четвёртые, девятые, восемнадцатые, тридцатые сутки. В результате исследований  выявили, что в биоптатах контрольной группы созревание грануляционной ткани, образование фибробластов было замедлено, и эпителизация дефекта кожи только начиналась и носила сегментарный характер. У животных опытной группы заживление дефекта происходило интенсивнее. Наблюдалась локальная эпителизация поверхности дефекта кожи. В грануляционной ткани в это время отмечалось большое количество фибробластов, появление волокнистых структур. Регенерирующий эпидермис полностью покрывал дефект и образовывал значительные выросты в подлежащую грануляционную ткань, благоприятствующие быстрому заживлению и формированию типичных структур кожи.  Применение  мази «Ранинон» способствует скорому увеличению фибробластов, функционально активных макрофагов, раннему формированию грануляционной ткани, и  эпителизации, что приводит к сокращению сроков заживления ран на 4-5 суток по сравнению с контролем.</dcterms:abstract>
    </dc:description>
    <dc:identifier scheme="dcterms:URI">http://www.vestnik.ugsha.ru/contentse/2-15-Raksina.pdf</dc:identifier>
    <dc:type>Journal Article</dc:type>
    <dc:language scheme="ags:ISO639-1">ru</dc:language>
    <ags:citation>
      <ags:citationTitle>Vestnik of Ulyanovsk State Agricultural Academy</ags:citationTitle>
      <ags:citationIdentifier scheme="ags:ISSN">1816-4501</ags:citationIdentifier>
      <ags:citationNumber>v./n.2(30)</ags:citationNumber>
    </ags:citation>
  </ags:resource>
</ags:resources>