<ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/">
  <ags:resource ags:ARN="RU2016X17648">
    <dc:title xml:lang="en">ORGANIZATION AND USE OF EROSION COMPLEXES AS A FACTOR OF OVERCOMING THE NEGATIVE IMPACT OF DROUGHT</dc:title>
    <dc:title xml:lang="ru">
      <dcterms:alternative>ОРГАНИЗАЦИЯ И ИСПОЛЬЗОВАНИЕ ПРОТИВОЭРОЗИОННЫХ КОМПЛЕКСОВ КАК ФАКТОР ПРЕОДОЛЕНИЯ НЕГАТИВНОГО ВОЗДЕЙСТВИЯ ЗАСУХИ</dcterms:alternative>
    </dc:title>
    <dc:creator>
      <ags:creatorPersonal>Zakharov Aleksandr I.</ags:creatorPersonal>
    </dc:creator>
    <dc:creator>
      <ags:creatorCorporate>Ulyanovsk research Institute of agriculture</ags:creatorCorporate>
    </dc:creator>
    <dc:date>
      <dcterms:dateIssued scheme="dcterms:W3CDTF">2015-</dcterms:dateIssued>
    </dc:date>
    <dc:subject>
      <ags:subjectClassification scheme="ags:ASC">F08</ags:subjectClassification>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC" xml:lang="en">Agricultural landscape</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC" xml:lang="en">Drainage</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC" xml:lang="en">water erosion</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC" xml:lang="en">Yields</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC">http://aims.fao.org/aos/agrovoc/c_37277</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC">http://aims.fao.org/aos/agrovoc/c_2372</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC">http://aims.fao.org/aos/agrovoc/c_8318</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC">http://aims.fao.org/aos/agrovoc/c_8488</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:description>
      <dcterms:abstract xml:lang="en">"Ulyanovsk research Institute of agriculture", was tasked to develop and implement farm "Novonikolaevskiy", where farmland is most strongly susceptible to erosion processes, erosion complex on land throughout the territory. Thus, studies on snowmelt runoff from fields and compacted arable land during the period 1967-1975. (F. D. Dobrynin, K. I. Karpovich, P. T. Petrov, A. M. Prokofiev) showed that the formation of runoff on sloping lands was of low intensity (according to the scale intensity of flow in G. P. Surmach). The runoff coefficient and runoff from fields on average over this period amounted to, respectively, 9.3 mm and 0.09, and with a compacted arable land 10.2 mm and 0.15. According to the results of research from 2000 to 2014, the snowmelt runoff average for these years was of 3.91 mm, and the runoff coefficient of 0.04. In this case, from 15 years to four years (2002, 2003, 2004, 2011) the flow was absent. Three years (2001, 2009, 2014) the intensity of the flow was very weak, and in the remaining years (2000, 2005, 2006, 2007, 2008, 2010 , 2012, 2013 the) - weak. At the same time, we carried out a study (1991-1994) to study the formation of snowmelt runoff on sloping lands without the use of complex anti-erosion measures. These studies showed a clear advantage developed and introduced complex of protective measures to reduce snowmelt runoff on sloping lands against the agricultural land where these activities have not been conducted. In the complex of anti-erosion runoff of melt water from the fields declined 3.2-4.6 times, and compacted arable land – in 2.0 times.</dcterms:abstract>
    </dc:description>
    <dc:description>
      <dcterms:abstract xml:lang="ru">В статье приведены результаты многолетних исследований, проведенных на территории противоэрозионного комплекса ФГУП «Новоникулинское», которые показали высокую эффективность внедренного комплекса в снижении водной эрозии на склоновых землях этого хозяйства и негативного влияния засухи. В связи с этим в 1968 году перед учеными Ульяновской ГОСХОС, ныне ФГБНУ «Ульяновский НИИСХ», была поставлена задача разработать и внедрить для совхоза «Новоникулинский» (в настоящее время ФГУП «Новоникулинское»), где сельхозугодия наиболее сильно подвержены эрозионным процессам, противоэрозионный комплекс на всей земельной территории. Так, исследования по изучению стока талых вод с зяби и уплотненной пашни за период 1967-1975гг. (Ф.Д. Добрынин, К.И. Карпович, П.Т. Петров, А.М. Прокофьев) показали, что формирование стока на склоновых землях было на уровне слабой интенсивности (согласно шкале интенсивности стока по Г.П. Сурмачу). При этом сток и коэффициент стока с зяби в среднем за этот период составил, соответственно 9,3 мм и 0,09, а с уплотненной пашни 10,2 мм и 0,15. По результатам исследований с 2000 по 2014 гг. сток талых вод в среднем за эти годы составил 3,91 мм, а коэффициент стока 0,04. При этом из 15 лет четыре года (2002, 2003, 2004, 2011гг.) сток отсутствовал. Три года (2001, 2009, 2014 гг.) интенсивность стока была очень слабой, а в остальные годы (2000, 2005, 2006, 2007, 2008, 2010 , 2012, 2013 гг.) - слабой. В то же время нами были проведены исследования (1991-1994 гг.) по изучению формированию стока талых вод и на склоновых землях без применения комплекса противоэрозионных мероприятий. Эти исследования показали явное преимущество разработанного и внедренного комплекса защитных мероприятий по снижению стока талых вод на склоновых землях по отношению к сельхозугодиям, где эти мероприятия не были проведены. В противоэрозионном комплексе сток талой воды с зяби снизился в 3,2-4,6 раза, а с уплотненной пашни – в 2,0 раза.</dcterms:abstract>
    </dc:description>
    <dc:identifier scheme="dcterms:URI">http://www.vestnik.ugsha.ru/contentse/4-15-Zakharov.pdf</dc:identifier>
    <dc:type>Journal Article</dc:type>
    <dc:language scheme="ags:ISO639-1">ru</dc:language>
    <ags:citation>
      <ags:citationTitle>Vestnik of Ulyanovsk State Agricultural Academy</ags:citationTitle>
      <ags:citationIdentifier scheme="ags:ISSN">1816-4501</ags:citationIdentifier>
      <ags:citationNumber>v./n.4(32)</ags:citationNumber>
    </ags:citation>
  </ags:resource>
</ags:resources>