<ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/">
  <ags:resource ags:ARN="RU2016X12018">
    <dc:title xml:lang="en">Features of plant development and yield of soybean depending on the time of sowing</dc:title>
    <dc:title xml:lang="ru">
      <dcterms:alternative>Особенности развития растений и урожайность сои в зависимости от сроков её посева</dcterms:alternative>
    </dc:title>
    <dc:creator>
      <ags:creatorPersonal>Naumov A.Yu.</ags:creatorPersonal>
    </dc:creator>
    <dc:creator>
      <ags:creatorPersonal>Dozorov A.V.</ags:creatorPersonal>
    </dc:creator>
    <dc:creator>
      <ags:creatorCorporate>Ulyanovsk State Agricultural Academy</ags:creatorCorporate>
    </dc:creator>
    <dc:date>
      <dcterms:dateIssued scheme="dcterms:W3CDTF">2015-</dcterms:dateIssued>
    </dc:date>
    <dc:subject>
      <ags:subjectClassification scheme="ags:ASC">F01</ags:subjectClassification>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC" xml:lang="en">soybeans</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC" xml:lang="en">sowing date</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC" xml:lang="en">Crop yield</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC" xml:lang="en">Dry matter</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC" xml:lang="en">Russian Federation</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC">http://aims.fao.org/aos/agrovoc/c_14477</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC">http://aims.fao.org/aos/agrovoc/c_16208</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC">http://aims.fao.org/aos/agrovoc/c_10176</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC">http://aims.fao.org/aos/agrovoc/c_331318</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC">http://aims.fao.org/aos/agrovoc/c_33240</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:description>
      <ags:descriptionNotes>3 tables,12 ref.</ags:descriptionNotes>
    </dc:description>
    <dc:description>
      <dcterms:abstract xml:lang="en">Field experiments to identify the influence of different sowing dates on the features of plant development, indicators of photosynthetic activity of soybean crops and seed yield were conducted. It is established that the change of sowing dates on the later has a significant impact on the duration of the initial phases of development, the duration of the period of "filling" remains virtually unchanged, regardless of the weather conditions. Late dates of planting causes, as a rule, the reduction in seed yield, however it is a multivariate approach when choosing planting dates, since it allows to reduce the tension of the field work and in some cases to avoid the influence of stressful conditions. It is shown that seeding as photosynthetic system is most active during blossoming and formation of the fruit, during this time 60...70% of the biomass accumulates. In soybeans, under normal weather conditions, the maximum leaf area is attained for the early phase of filling of beans, however, under conditions of severe and prolonged drought of 2010 (HTI in June – August was 0,02...0,3) disruption of the normal development of the plants was observed. In 2010, the late sowing time allowed to bring the period of loading beyond the drought period, which ensured the formation of the fruit in more favorable conditions and provided the seed yield of 1,1 t/ha at 0,57 t/ha with the traditional sowing time.</dcterms:abstract>
    </dc:description>
    <dc:description>
      <dcterms:abstract xml:lang="ru">Проведены полевые опыты по выявлению влияния разных сроков посева на особенности развития растений, показатели фотосинтетической деятельности посевов сои и урожайность семян. Установлено, что изменение сроков посева на более поздние оказывает заметное влияние на продолжительность начальных фаз развития, длительность периода «налива» остается практически неизменной, независимо от складывающихся погодных условий. Поздние сроки посева вызывают, как правило, снижение урожайности семян, однако не исключается многовариантный подход при выборе сроков посева, так как это позволяет снизить напряжённость полевых работ и в некоторых случаях избежать влияния стрессовых условий. Показано, что посев как фотосинтезирующая система наиболее активно функционирует в фазы цветения, образования и формирования плодов, за это время накапливается 60…70% биомассы. У сои, при обычных погодных условиях, максимальная площадь листовой поверхности достигается к фазе начала налива бобов, однако в условиях сильной и продолжительной засухе 2010 г. (ГТК в июне – августе составлял 0,02…0,3) наблюдалось нарушение нормального развития растений. 
В 2010 г. поздний срок посева позволил вывести период налива за пределы засушливого периода, что обеспечило формирование плодов в более благоприятных условиях и позволило получить урожайность семян 1,1 т/га при 0,57 т/га при традиционном сроке сева.</dcterms:abstract>
    </dc:description>
    <dc:identifier scheme="dcterms:URI">http://www.vestnik.ugsha.ru/contentse/2-15-Naumov.pdf</dc:identifier>
    <dc:type>Journal Article</dc:type>
    <ags:citation>
      <ags:citationTitle>Vestnik of Ulyanovsk State Agricultural Academy</ags:citationTitle>
      <ags:citationIdentifier scheme="ags:ISSN">1816-4501</ags:citationIdentifier>
      <ags:citationNumber>v./n.2(30)</ags:citationNumber>
    </ags:citation>
  </ags:resource>
</ags:resources>