<ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/">
  <ags:resource ags:ARN="CO2016000054">
    <dc:title xml:lang="es">Producción de forraje y respuesta de cabras en crecimiento en arreglos silvopastoriles basados en Guazuma ulmifolia, Leucaena leucocephala y Crescentia cujete</dc:title>
    <dc:title xml:lang="en">
      <dcterms:alternative>Forage production and growing goats’ response under silvopastoral systems based on Guazuma ulmifolia</dcterms:alternative>
    </dc:title>
    <dc:title xml:lang="">
      <dcterms:alternative>Leucaena leucocephala and Crescentia cujete</dcterms:alternative>
    </dc:title>
    <dc:creator>
      <ags:creatorPersonal>Rodríguez Fernández Gustavo</ags:creatorPersonal>
    </dc:creator>
    <dc:date>
      <dcterms:dateIssued scheme="dcterms:W3CDTF">2013-</dcterms:dateIssued>
    </dc:date>
    <dc:subject>
      <ags:subjectClassification scheme="ags:ASC">L01</ags:subjectClassification>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC" xml:lang="en">Cattle</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC" xml:lang="en">Goats</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC" xml:lang="en" />
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC" xml:lang="en">silvopastoral systems</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC">http://aims.fao.org/aos/agrovoc/c_1391</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC">http://aims.fao.org/aos/agrovoc/c_3324</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC">http://aims.fao.org/aos/agrovoc/c_</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC">http://aims.fao.org/aos/agrovoc/c_16097</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:description>
      <ags:descriptionNotes>13 tabs., 2 figs-. 27 ref.</ags:descriptionNotes>
    </dc:description>
    <dc:description>
      <dcterms:abstract xml:lang="es">El monocultivo de gramíneas, además de no ajustarse a los hábitos alimenticios naturales de los caprinos, presenta una deficiente producción de forraje durante la época de sequía, con repercusiones negativas sobre la productividad animal. Se determinaron las ventajas productivas de los arreglos silvopastoriles para sistemas de producción caprinos. Se utilizó un diseño experimental completamente al azar, con medidas repetidas en el tiempo. Se evaluaron seis tratamientos: monocultivo de pasto kikuyina (Bothriochloa pertusa) y monocultivo de pasto guinea (Panicum maximum cv. Tanzania) como testigos</dcterms:abstract>
    </dc:description>
    <dc:description>
      <dcterms:abstract xml:lang="en">y cuatro arreglos basados en guácimo (Guazuma ulmifolia)</dcterms:abstract>
    </dc:description>
    <dc:description>
      <dcterms:abstract xml:lang="">totumo (Crescentia cujete)</dcterms:abstract>
    </dc:description>
    <dc:description>
      <dcterms:abstract xml:lang="">leucaena (Leucaena leucocephala)</dcterms:abstract>
    </dc:description>
    <dc:description>
      <dcterms:abstract xml:lang="">y mixto (guácimo, totumo, leucaena). Las in formaciones obtenidas se sometieron a análisis de varianza. Los resultados revelaron mayor producción de forraje en los arreglos silvopastoriles en relación con el monocultivo de Bothriochloa pertusa. El mayor (p &lt; 0,05) crecimiento en altura, de 9 a 14 meses de edad, correspondió a leucaena. Los arreglos asociados presentaron ventajas en producción de forraje comparado con B. pertusa. Se destaca la más alta producción de materia seca de pasto guinea. La ganancia de peso de las cabras en crecimiento fue baja</dcterms:abstract>
    </dc:description>
    <dc:description>
      <dcterms:abstract xml:lang="">sin embargo, se observó una respuesta diferenciada por los tratamientos. Los arreglos silvopastoriles presentaron las mayores (p &lt; 0,05) ganancias de peso (22,5 a 33,6 g/animal al día) en relación  con el monocultivo pasto guinea (13,2 g/animal al día). Las cabras en crecimiento presentaron mayores porcentajes de celo en los tratamientos mixto (66,7%), y los basados en guácimo (66,7%) y en leucaena (55,6%). Palabras claves: caprinos, desempeño animal, ganancia de peso, monocultivo, sistemas silvopastoriles.</dcterms:abstract>
    </dc:description>
    <dc:description>
      <dcterms:abstract xml:lang="">Grass monoculture, besides being unnatural to goat’s natural eating habits, exhibits low forage production during the dry season, with negative impacts on animal productivity. This research aimed to determine the productive advantages of silvopastoral system arrangements in goat production. A completely randomized design with repeated measurements through time was used. Six treatments were evaluated: kikuyina grass monoculture (Bothriochloa pertusa) and guinea grass monoculture (Panicum maximum cv. Tanzania) as control groups</dcterms:abstract>
    </dc:description>
    <dc:description>
      <dcterms:abstract xml:lang="">guacimo (Guazuma ulmifolia) based silvopastoral arrangement</dcterms:abstract>
    </dc:description>
    <dc:description>
      <dcterms:abstract xml:lang="">calabash (Crescentia cujete) based silvopastoral arrangement</dcterms:abstract>
    </dc:description>
    <dc:description>
      <dcterms:abstract xml:lang="">lead tree (Leucaena leucocephala) based silvopastoral arrangement</dcterms:abstract>
    </dc:description>
    <dc:description>
      <dcterms:abstract xml:lang="">and a mixed based silvopastoral arrangement (guacimo, calabash and leucaena). The  information was processed with analysis of variance. The results showed increased forage production in silvopastoral arrangements vs. Bothriochloa pertusa monoculture. The greater increase in height (p</dcterms:abstract>
    </dc:description>
    <dc:identifier scheme="dcterms:URI">http://www.corpoica.org.co/SitioWeb/Archivos/Revista/Articulo8_REVISTACORPOICAVol14No1-2013.pdf</dc:identifier>
    <dc:type>Journal Article</dc:type>
    <dc:language scheme="ags:ISO639-1">es</dc:language>
    <ags:citation>
      <ags:citationTitle>Revista CORPOICA : Ciencia y Tecnología Agropecuaria</ags:citationTitle>
      <ags:citationIdentifier scheme="ags:ISSN">01228706</ags:citationIdentifier>
      <ags:citationNumber>v.14/n.1</ags:citationNumber>
    </ags:citation>
  </ags:resource>
</ags:resources>