<ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/">
  <ags:resource ags:ARN="CO2016000063">
    <dc:title xml:lang="es">Diseño de una minicadena productiva para apicultura orgánica en San Andrés Islas a través de un itinerario de ruta como herramienta de gestión e integración</dc:title>
    <dc:title xml:lang="en">
      <dcterms:alternative>A roadmap itinerary as an integrative management tool in the design of a mini productive chain for organic beekeeping on San Andrés Island</dcterms:alternative>
    </dc:title>
    <dc:creator>
      <ags:creatorPersonal>Flórez Martínez Diego Hernando</ags:creatorPersonal>
    </dc:creator>
    <dc:date>
      <dcterms:dateIssued scheme="dcterms:W3CDTF">2013-</dcterms:dateIssued>
    </dc:date>
    <dc:subject>
      <ags:subjectClassification scheme="ags:ASC">E20</ags:subjectClassification>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC" xml:lang="en">apiculture</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC" xml:lang="en">Cluster sampling</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC" xml:lang="en">Production</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC">http://aims.fao.org/aos/agrovoc/c_529</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC">http://aims.fao.org/aos/agrovoc/c_24438</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC">http://aims.fao.org/aos/agrovoc/c_6200</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:description>
      <ags:descriptionNotes>9 Figs., 7 tabs., 45 ref.</ags:descriptionNotes>
    </dc:description>
    <dc:description>
      <dcterms:abstract xml:lang="en">En Colombia, la apicultura es una actividad económica en consolidación, que representa un potencial de riqueza por los múltiples beneficios que se pueden obtener a través de la explotación artesanal o industrial. En el sector agropecuario es una de las 37 cadenas productivas registradas ante el Ministerio de Agricultura y Desarrollo Rural</dcterms:abstract>
    </dc:description>
    <dc:description>
      <dcterms:abstract xml:lang="en">es objeto de priorización en procesos de investigación, desarrollo e innovación (I+D+i), en aras de incrementar su productividad y competitividad, involucrando la sostenibilidad de la población rural y el componente industrial. El Archipiélago de San Andrés, Providencia y Santa Catalina es objeto de iniciativas de desarrollo rural, impulso empresarial y fortalecimiento, pues ante la coyuntura socioeconómica por la disminución del territorio marítimo, busca diversificar las actividades económicas de la población raizal. Con la metodología de alianzas productivas y los itinerarios de ruta como herramienta de gestión e integración se diseñó, desde el enfoque tecnológico, la estructura de la minicadena productiva de eslabones y segmentos</dcterms:abstract>
    </dc:description>
    <dc:description>
      <dcterms:abstract xml:lang="">las directrices fueron los procesos productivos de tipo orgánico, selección de tecnologías, proveedores y mecanismos de certificación al producto y capacitación al recurso humano requerido, mediante un proceso analítico jerárquico utilizando el software Expert Choice. Se estructuraron lineamientos desde la base de política pública y sectorial, consignada en la agenda única nacional de I+D+i de la cadena y lineamientos establecidos (plan de desarrollo del departamento, plan de ciencia y tecnología, CONPES y plan de ordenamiento territorial). La minicadena y el paquete tecnológico de apicultura orgánica son un insumo de competitividad para el archipiélago. Palab	ras clave: alianza productiva, análisis jerárquico, gestión estratégica, producción orgánica.</dcterms:abstract>
    </dc:description>
    <dc:description>
      <dcterms:abstract xml:lang="">In Colombia, beekeeping is an economic activity under consolidation, which represents a potential wealth for the many benefits that can be obtained through craft or industrial exploitation. It is one of the 37 productive agricultural-chains formed and registered through the Ministry of Agriculture and Rural Development, and is subject to research, development and innovation (R+D+i) priority processes to increase productivity and competitiveness, involving both the sustainability of the rural population and the industrial component. The Archipelago of San Andres, Providencia and Santa Catalina is the subject of rural development initiatives, business and strategic planning because of the socioeconomic situation due to the reduction in maritime territory, seeks to diversify the economic activities of the native population. Within the framework of the productive chains and the strategy of the roadmaps itineraries as a management and integration tool, the mini productive chain was design, contemplating organic production process and rules, selection of technologies, suppliers and product certification mechanisms to the human resource and training required, through an analytic hierarchy process using Expert Choice software. Finally, a work plan was defined as the sole national research agenda R+D+i (Research + Development + innovation) for the national productive chain and the guidelines established in the department’s development plan, the science and technology plan, the CONPES and the Territorial Order Plan.</dcterms:abstract>
    </dc:description>
    <dc:identifier scheme="dcterms:URI">http://www.corpoica.org.co/SitioWeb/Archivos/Revista/RevCorpoicaVol14-2cap02.pdf</dc:identifier>
    <dc:type>Journal Article</dc:type>
    <dc:language scheme="ags:ISO639-1">es</dc:language>
    <ags:citation>
      <ags:citationTitle>Revista CORPOICA : Ciencia y Tecnología Agropecuaria</ags:citationTitle>
      <ags:citationIdentifier scheme="ags:ISSN">01228706</ags:citationIdentifier>
      <ags:citationNumber>v.14/n.2</ags:citationNumber>
    </ags:citation>
  </ags:resource>
</ags:resources>