<ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/">
  <ags:resource ags:ARN="RU2016G17809">
    <dc:title xml:lang="ru">ВОЗРАСТНЫЕ ОСОБЕННОСТИ УЛЬТРАЗВУКОВОЙ АНАТОМИИ ПЕЧЕНИ И ПОЧЕК КОШЕК</dc:title>
    <dc:title xml:lang="en">
      <dcterms:alternative>ULTRASOUND FEATURES OF KIDNEYS AND LIVER IN THE CATS IN THE AGE ASPECT</dcterms:alternative>
    </dc:title>
    <dc:creator>
      <ags:creatorPersonal>МАРКОВА Марина Викторовна</ags:creatorPersonal>
    </dc:creator>
    <dc:creator>
      <ags:creatorPersonal>ДОРОФЕЕВА Вера Павловна</ags:creatorPersonal>
    </dc:creator>
    <dc:creator>
      <ags:creatorCorporate>Омский государственный аграрный университет им П.А. Столыпина</ags:creatorCorporate>
    </dc:creator>
    <dc:date>
      <dcterms:dateIssued scheme="dcterms:W3CDTF">2016-</dcterms:dateIssued>
    </dc:date>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC" xml:lang="en">CATS</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC" xml:lang="en">ultrasound</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC" xml:lang="en">anatomy</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC" xml:lang="en">Kidneys</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC" xml:lang="en">Liver</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC" xml:lang="en">Ultrasonics</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC">http://aims.fao.org/aos/agrovoc/c_1390</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC">http://aims.fao.org/aos/agrovoc/c_27098</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC">http://aims.fao.org/aos/agrovoc/c_49890</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC">http://aims.fao.org/aos/agrovoc/c_4099</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC">http://aims.fao.org/aos/agrovoc/c_4395</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC">http://aims.fao.org/aos/agrovoc/c_8044</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:description>
      <dcterms:abstract xml:lang="ru">В работе описано строение печени и почек у клинически здоровых кошек в возрасте 6 месяцев и одного года, двух и трех лет, выявленное посредством ультразвукового сканирования, а также приведены результаты сравнительной морфометрической оценки почек.
Одним из аспектов использования методов прижизненной визуализации является способность выявлять значительно большее разнообразие индивидуальных анатомических особенностей и формировать полные диапазоны анатомических различий с выделением крайних и промежуточных форм. Важнейшей особенностью большинства прижизненных исследований является возможность получать большой массив анатомических данных, позволяющий давать морфометрическую характеристику органов и областей, обнаружить математически обоснованные анатомо-функциональные закономерности.
Исследование проведено в НИУЦ ИВМиБ ФГБОУ ВО Омского ГАУ. Объектами служили кошки в возрасте 6 месяцев от одного помета - 2 самца и 4 самки (n=6). Вес животных в среднем составлял 1824±94 г. Все животные были клинически здоровы, кормление осуществлялось полнорационным кормом для котят по норме, вода вволю.
Для сравнения были подобраны клинически здоровые нестерилизованные животные в возрасте 1-3 лет, 3 самца и 3 самки (n=6), со средним весом 3600±250 г, принадлежащие гражданам г. Омска.
Для проверки функционального состояния органов перед ультразвуковым исследованием у животных было проведено исследование мочи и крови с использованием мочевого анализатора Urit-50 Vet и биохимического анализатора "Screen Master": все показатели были в пределах физиологической нормы
У всех обследованных кошек эхоструктура печени однородная, мелкозернистая, однако более грубая, чем у коркового слоя почек. С возрастом происходит повышение эхогенности капсулы почек, коркового слоя почек, почечного синуса, паренхимы печени и стенки желчного пузыря. У кошек в возрасте 6 мес. стенка желчного пузыря изоэхогенна паренхиме печени, а у кошек в возрасте 1-3 лет она преобладает по эхогенности над паренхимой печени и имеет толщину менее 0,1 см. Показатели линейных размеров почек кошек в возрасте 6 месяцев соотносятся как 100:59:71, а кошек в возрасте 1-3 лет - как 100:60:69. Рис.2. Библ. 9.</dcterms:abstract>
    </dc:description>
    <dc:description>
      <dcterms:abstract xml:lang="en">Abstract. In the article there are structure of liver and kidneys detected by ultrasound scan in clinically healthy cats at age 6 months and one year, two and three years and also there are the results of comparative morphometric assessment of the kidneys.
One aspect of using intravital imaging techniques is ability to identify significantly greater variety of individual anatomical features and form full ranges of anatomical differences with allocation of the extreme and intermediate forms. The most important feature of most studies is the opportunity to receive a large array of anatomical data that allowing to give morphometric characteristics organs and zones, detect mathematically reasonable anatomical and functional regularities.
The study was in the Omsk Agricultural University. The objects were cats at the age of 6 months from the one litter - 2 males and 4 females (n=6). Weight of animals on the average was 1824±94 g. All animals were clinically healthy. Feeding was complete food for kittens in the norm, the water ad libitum.
For comparison there were clinically healthy unsterilized animals at the age of 1-3 years, 3 males and 3 females (n=6), belonging to citizens of Omsk. Average weight of animals was 3600±250 g.
Study of urine and blood was conducted by urine analyzer Urit-50 Vet and biochemical analyzer "Screen Master" for verification of functional state of organs before ultrasonography. All indicators were within the physiological norm.
Liver's echostructure of all surveyed cats is homogeneous, fine-grained, but more coarse then renal cortex. Increasing echogenicity of kidney capsule, renal cortex, renal sinus, liver parenchyma and gallbladder wall happens with age. In cats at age 6 months wall happens is echogenic as liver parenchyma. In cats at age 1-3 years it prevails over liver parenchyma and have a thickness less than 0.1 cm. Indicators of linear dimensions of kidney of cats at age 6 months relate as 100:59:71 and cats at age 1-3 years - as 100:60:69. Ill. 2. Ref. 9.</dcterms:abstract>
    </dc:description>
    <dc:identifier scheme="dcterms:URI">http://vestvet.ru/biblio/markova.pdf</dc:identifier>
    <dc:type>Journal Article</dc:type>
    <dc:language scheme="ags:ISO639-1">ru</dc:language>
    <ags:citation>
      <ags:citationTitle>Вестник ветеринарии</ags:citationTitle>
      <ags:citationIdentifier scheme="ags:ISSN">2071-3096</ags:citationIdentifier>
      <ags:citationNumber>v.77/n.2</ags:citationNumber>
    </ags:citation>
  </ags:resource>
</ags:resources>