<ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/">
  <ags:resource ags:ARN="RU2016H10490">
    <dc:title xml:lang="ru">ИССЛЕДОВАНИЕ СОДЕРЖАНИЯ КСЕНОБИОТИКОВ В МЯСЕ ДИКИХ КАБАНОВ</dc:title>
    <dc:title xml:lang="en">
      <dcterms:alternative>STUDY OF XENOBIOTICS IN THE MEAT OF WILD BOAR</dcterms:alternative>
    </dc:title>
    <dc:creator>
      <ags:creatorPersonal>Максимюк Н.Н.</ags:creatorPersonal>
    </dc:creator>
    <dc:creator>
      <ags:creatorPersonal>РЕБЕЗОВ М.Б.</ags:creatorPersonal>
    </dc:creator>
    <dc:creator>
      <ags:creatorCorporate>Новгородский государственный университет имени Ярослава Мудрого</ags:creatorCorporate>
    </dc:creator>
    <dc:creator>
      <ags:creatorCorporate>Южно-Уральский государственный университет (национальный исследовательский университет)</ags:creatorCorporate>
    </dc:creator>
    <dc:date>
      <dcterms:dateIssued scheme="dcterms:W3CDTF">2015-</dcterms:dateIssued>
    </dc:date>
    <dc:subject>
      <ags:subjectClassification scheme="ags:ASC">Q01</ags:subjectClassification>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectClassification scheme="ags:ASC">Q03</ags:subjectClassification>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC" xml:lang="en">wild animals</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC" xml:lang="en">Meat</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC" xml:lang="en">xenobiotics</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC">http://aims.fao.org/aos/agrovoc/c_24103</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC">http://aims.fao.org/aos/agrovoc/c_4669</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC">http://aims.fao.org/aos/agrovoc/c_33568</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:description>
      <dcterms:abstract xml:lang="ru">Одним из важнейших прикладных аспектов экологических исследований является возможность оценки качества
продовольственной продукции с учетом ее загрязненности поллютантами, поскольку многие химические вещества
антропогенного происхождения не только токсичны для отдельных компонентов биоты, но и обладают
способностью накапливаться в живых организмах, включая используемых человеком в гастрономических целях.
Наиболее распространённая на настоящий момент классификация ксенобиотиков предусматривает выделение
следующих групп: 1) тяжелые металлы</dcterms:abstract>
    </dc:description>
    <dc:description>
      <dcterms:abstract xml:lang="en">2) радионуклиды</dcterms:abstract>
    </dc:description>
    <dc:description>
      <dcterms:abstract xml:lang="">3) пестициды</dcterms:abstract>
    </dc:description>
    <dc:description>
      <dcterms:abstract xml:lang="">4) нитраты, нитриты и
нитрозосоединения</dcterms:abstract>
    </dc:description>
    <dc:description>
      <dcterms:abstract xml:lang="">5) потенциально токсичные вещества, применяемые в животноводстве</dcterms:abstract>
    </dc:description>
    <dc:description>
      <dcterms:abstract xml:lang="">6) полициклические
ароматические и хлорсодержащие углеводороды</dcterms:abstract>
    </dc:description>
    <dc:description>
      <dcterms:abstract xml:lang="">7) диоксины и диоксинподобные вещества</dcterms:abstract>
    </dc:description>
    <dc:description>
      <dcterms:abstract xml:lang="">8) метаболиты
микроорганизмов. К настоящему времени накоплен обширный научный материал по аккумуляции различных
экотоксикантов в органах и тканях гомойотермных животных. Степень загрязнения экосистем по данным
параметрам исследуется главным образом в Западной Европе и США, где контролю состояния окружающей среды
придается особое значение. Большинство отечественных научных работ по этой тематике касается
сельскохозяйственных животных, а также микромаммалий и птиц. Сведений, относящихся к охотничьим зверям,
гораздо меньше: известно, что масштабные исследования промысловых млекопитающих на наличие тяжелых
металлов проводили в Карелии, кроме того, в ряде научных работ приводятся данные по отдельным охотничьим
видам. В последние годы проблема обостряется тем, что в условиях продолжающегося снижения уровня жизни и
неполной занятости населения происходит существенный рост потребления продуктов из дикой природы, в том
числе и охотничьих животных. Использование загрязненной продукции создает угрозу населению за счет
мутагенных, канцерогенных, тератогенных, эмбрио- и гонадотоксических свойств поллютантов и заставляет
уделять больше внимания изучению процессов аккумуляции ксенобиотиков в организмах промысловых
млекопитающих.
Содержание в организме диких животных некоторых тяжелых металлов отражает местные биогеохимические
условия. В частности, отмеченные повышенные уровни свинца и цинка может служить свидетельством
формирования техногенной зоны, в особенности вокруг городов и других крупных населенных пунктов.</dcterms:abstract>
    </dc:description>
    <dc:description>
      <dcterms:abstract xml:lang="">One of the most important aspects of applied environmental research is the ability to assess the quality of food products in
view of its contamination by pollutants, since many of the chemicals of anthropogenic origin, not only toxic to the biota of the
individual components, but also have the ability to accumulate in living organisms, including human use in gastronomic
purposes. The most common currently xenobiotics classification allocates the following groups: 1) heavy metals</dcterms:abstract>
    </dc:description>
    <dc:description>
      <dcterms:abstract xml:lang="">2)
radionuclides</dcterms:abstract>
    </dc:description>
    <dc:description>
      <dcterms:abstract xml:lang="">3) pesticides</dcterms:abstract>
    </dc:description>
    <dc:description>
      <dcterms:abstract xml:lang="">4), nitrates, nitrites and nitroso</dcterms:abstract>
    </dc:description>
    <dc:description>
      <dcterms:abstract xml:lang="">5) potentially toxic substances used in animal husbandry</dcterms:abstract>
    </dc:description>
    <dc:description>
      <dcterms:abstract xml:lang="">6)
polycyclic aromatic and chlorinated hydrocarbons</dcterms:abstract>
    </dc:description>
    <dc:description>
      <dcterms:abstract xml:lang="">7) and dioxins dioksinpodobnye substance</dcterms:abstract>
    </dc:description>
    <dc:description>
      <dcterms:abstract xml:lang="">8) metabolites of
microorganisms. To date, accumulated a vast scientific material for various toxicants accumulation in organs and tissues
homeothermic animals. The degree of contamination of ecosystems according to the parameters studied mainly in Western
Europe and the United States, where environmental control is emphasized. The majority of domestic scientific publications on
this topic concerns of farm animals, as well as mikromammaly and birds. Information relating to hunting the beasts, much less
is known that large-scale field studies of mammals for the presence of heavy metals carried out in Karelia, in addition, in a
number of scientific works are given for the individual types of hunting. In recent years, the problem is exacerbated by the fact
that the continuing decline in living standards and underemployment of the population there is a significant increase in the
consumption of wildlife products, including game animals. Use of contaminated products pose a threat to the population at the
expense of mutagenic, carcinogenic, teratogenic, embryo and gonadotoxic properties pollutants and makes pay more attention
to the study of the processes of accumulation of xenobiotics in organisms game mammals.
The content in the body of wild animals of some heavy metals reflects local biogeochemical conditions. In particular, it
noted elevated levels of lead and zinc may serve as evidence of the formation of man-made areas, especially around cities and
other large settlements.</dcterms:abstract>
    </dc:description>
    <dc:identifier scheme="dcterms:URI">http://research-journal.org/wp-content/uploads/2011/10/7-2-38.pdf#page=81</dc:identifier>
    <dc:type>Journal Article</dc:type>
    <dc:language scheme="ags:ISO639-1">ru</dc:language>
    <dc:language scheme="ags:ISO639-1">en</dc:language>
    <ags:citation>
      <ags:citationTitle>Международный научно-исследовательский журнал</ags:citationTitle>
      <ags:citationIdentifier scheme="ags:ISSN">2303-9868</ags:citationIdentifier>
      <ags:citationNumber>v.7/n.2 (38)</ags:citationNumber>
    </ags:citation>
  </ags:resource>
</ags:resources>