<ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/">
  <ags:resource ags:ARN="RU2016H08207">
    <dc:title xml:lang="ru">РОД SCYTOPHYLLUM BORNEMAN, 1856 (PTERIDOSPERMOPHYTA, PELTASPERMALES) КАК ОДИН ИЗ ПРЕДСТАВИТЕЛЕЙ СРЕДНЕТРИАСОВОЙ ФЛОРЫ ТИМАНО-ПЕЧОРСКОЙ ПРОВИНЦИИ</dc:title>
    <dc:title xml:lang="en">
      <dcterms:alternative>THE SCYTOPHYLLUM BORNEMAN</dcterms:alternative>
    </dc:title>
    <dc:title xml:lang="">
      <dcterms:alternative>1856 (PTERIDOSPERMOPHYTA</dcterms:alternative>
    </dc:title>
    <dc:title xml:lang="">
      <dcterms:alternative>PELTASPERMALES) IS A REPRESENTATIVE GENUS MEMBER OF THE TIMAN-PECHORA PROVINCE IN MIDDLE TRIASSIC TIME</dcterms:alternative>
    </dc:title>
    <dc:creator>
      <ags:creatorPersonal>ЕСЕНИНА А.В.</ags:creatorPersonal>
    </dc:creator>
    <dc:creator>
      <ags:creatorCorporate>Российский государственный педагогический университет имени А.И. Герцена</ags:creatorCorporate>
    </dc:creator>
    <dc:date>
      <dcterms:dateIssued scheme="dcterms:W3CDTF">2013-</dcterms:dateIssued>
    </dc:date>
    <dc:subject>
      <ags:subjectClassification scheme="ags:ASC">F70</ags:subjectClassification>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC" xml:lang="en">Flora</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC">http://aims.fao.org/aos/agrovoc/c_2983</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:description>
      <dcterms:abstract xml:lang="ru">Среднетриасовые отложения всей территории Тимано-Печорской провинции содержат большое количество макроостатков растений, представленных двумя комплексами, принадлежащими к разнофациальным провинциям. На границе раннего и среднего триаса произошла значительная перестройка палеофлор. В ранне - и в первой половине среднего триаса на территории провинции была распространена ксерофитная флора, представляющая собой комплекс растений 1. К нему относится остатки плауновых из родов Tomiostrobus. С середины среднего триаса, начался второй этап перестройки триасовой флоры, произошли значительные изменения, связанные с увлажнением климата. Создавались благоприятные условия для миграции отдельных таксонов и целых растительных ассоциаций влаголюбивой растительности из смежных территорий. Все это привело к развитию растений сцитофиллового комплекса 2, представленного семенными папоротниками, главным образом отпечатками листьев и фитолеймами родов Scytophyllum, который является наиболее значимым родом данной палеофлоры.</dcterms:abstract>
    </dc:description>
    <dc:description>
      <dcterms:abstract xml:lang="en">The Triassic deposits from Timan - Pechora province contain many plant remains. These present two complexes from different province facies. There was very gait flora overdesign on the border in Early and Middle Triassic. The plant complex 1 of xerophilous flora was spreaded in Early and in the first part of Middle Triassic. This is the remains of lycopodium from Tomiostrobus genus. Begum the second period of the Triassic flora overdesign on the middle part of the Middle Triassic. The changes in climate took place. It became more moist. There are advantageous conditions for plant taxons and total plants associations migration from interfacing territories. The whole thing leaded to development of the plant complex 2. It`s representing by the genus Scytophyllum witch is the maim member of this palaeofloral composition.</dcterms:abstract>
    </dc:description>
    <dc:identifier scheme="dcterms:URI">http://research-journal.org/wp-content/uploads/2011/10/6-13-3.pdf#page=99</dc:identifier>
    <dc:type>Journal Article</dc:type>
    <dc:language scheme="ags:ISO639-1">ru</dc:language>
    <dc:language scheme="ags:ISO639-1">en</dc:language>
    <ags:citation>
      <ags:citationTitle>Международный научно-исследовательский журнал</ags:citationTitle>
      <ags:citationIdentifier scheme="ags:ISSN">2303-9868</ags:citationIdentifier>
      <ags:citationNumber>v.3/n.6 (13)</ags:citationNumber>
    </ags:citation>
  </ags:resource>
</ags:resources>