<ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/">
  <ags:resource ags:ARN="RU2016H10744">
    <dc:title xml:lang="ru">РЕЗУЛЬТАТЫ ЛАБОРАТОРНО-ПОЛЕВЫХ ИССЛЕДОВАНИЙ ОПРЫСКИВАТЕЛЯ С ПНЕВМОГИДРАВЛИЧЕСКИМИ УСТРОЙСТВАМИ ДЛЯ ВЫСОКОПРОИЗВОДИТЕЛЬНЫХ ЭКОНОМИЧНЫХ И ЭКОЛОГИЧНЫХ ТЕХНОЛОГИЙ ПРИМЕНЕНИЯ ПЕСТИЦИДОВ В РАСТЕНИЕВОДСТВЕ</dc:title>
    <dc:title xml:lang="en">
      <dcterms:alternative>THE RESULTS LABORATORY-FIELD STUDIES OF THE SPRAYER WITH PNEUMO-HYDRAULIC DEVICES FOR HIGHPERFORMANCE COSTEFFECTIVE AND ENVIRONMENTALLY FRIENDLY TECHNOLOGIES THE USE OF PESTICIDES IN CROP PRODUCTION</dcterms:alternative>
    </dc:title>
    <dc:creator>
      <ags:creatorPersonal>Коваль З.М.</ags:creatorPersonal>
    </dc:creator>
    <dc:creator>
      <ags:creatorCorporate>Новокубанский филиал ФГБНУ «Росинформагротех» (КубНИИТиМ)</ags:creatorCorporate>
    </dc:creator>
    <dc:date>
      <dcterms:dateIssued scheme="dcterms:W3CDTF">2015-</dcterms:dateIssued>
    </dc:date>
    <dc:subject>
      <ags:subjectClassification scheme="ags:ASC">A50</ags:subjectClassification>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC" xml:lang="en">sprayers</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC" xml:lang="en">weeds</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC" xml:lang="en">tests</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC">http://aims.fao.org/aos/agrovoc/c_7333</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC">http://aims.fao.org/aos/agrovoc/c_8347</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC">http://aims.fao.org/aos/agrovoc/c_330976</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:description>
      <dcterms:abstract xml:lang="ru">Результатами лабораторно-полевых исследований опытного образца опрыскивателя с воздушным рукавом и
пневмогидравлическими устройствами установлена возможность снижения расхода рабочей жидкости при
выполнении требований международного стандарта ISO (например, для гербицидов) по плотности покрытия
обрабатываемой поверхности и лучшая равномерность распределения мелких и средних капель по ширине
опрыскивания в сравнении с крупными размерами. Разрабатываемый способ опрыскивания имеет основание к его
оценке на реальных культурах по уничтожению сорняков, вредителей и болезней</dcterms:abstract>
    </dc:description>
    <dc:description>
      <dcterms:abstract xml:lang="en">On the results of laboratory-field studies of a prototype sprayer with air distribution system and pneumo-hydraulic devices
installed the possibility of reducing the consumption of working fluid at fulfilling the requirements of international standard
ISO (e.g., herbicides) on distribution density of coating the treated surface and the best uniformity of distribution of small and
medium drops on to the width of spraying in comparison with large size. Developing a method of spraying has reason to its
evaluation on real cultures for the destruction of weeds, pests and diseases</dcterms:abstract>
    </dc:description>
    <dc:identifier scheme="dcterms:URI">http://research-journal.org/wp-content/uploads/2015/09/8-4-39.pdf#page=28</dc:identifier>
    <dc:type>Journal Article</dc:type>
    <dc:language scheme="ags:ISO639-1">ru</dc:language>
    <dc:language scheme="ags:ISO639-1">en</dc:language>
    <ags:citation>
      <ags:citationTitle>Международный научно-исследовательский журнал</ags:citationTitle>
      <ags:citationIdentifier scheme="ags:ISSN">2303-9868</ags:citationIdentifier>
      <ags:citationNumber>v.8/n.4 (39)</ags:citationNumber>
    </ags:citation>
  </ags:resource>
</ags:resources>