<ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/">
  <ags:resource ags:ARN="RU2016H10529">
    <dc:title xml:lang="ru">МЕТОДИКА ОПРЕДЕЛЕНИЯ РАЦИОНАЛЬНОГО КОЛИЧЕСТВА ДЕСКРИПТОРОВ УЧЕТНО-АНАЛИТИЧЕСКОГО КЛАСТЕРА АГРОХОЛДИНГА</dc:title>
    <dc:title xml:lang="en">
      <dcterms:alternative>METHOD FOR DETERMINING THE SOUND NUMBER OF DESCRIPTORS ACCOUNTING AND ANALYTICAL CLUSTER AGROHOLDINGS</dcterms:alternative>
    </dc:title>
    <dc:creator>
      <ags:creatorPersonal>Говдя В.В.</ags:creatorPersonal>
    </dc:creator>
    <dc:creator>
      <ags:creatorPersonal>Дегальцева Ж.В.</ags:creatorPersonal>
    </dc:creator>
    <dc:creator>
      <ags:creatorCorporate>Кубанский государственный аграрный университет</ags:creatorCorporate>
    </dc:creator>
    <dc:date>
      <dcterms:dateIssued scheme="dcterms:W3CDTF">2015-</dcterms:dateIssued>
    </dc:date>
    <dc:subject>
      <ags:subjectClassification scheme="ags:ASC">E16</ags:subjectClassification>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectClassification scheme="ags:ASC">E20</ags:subjectClassification>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectClassification scheme="ags:ASC">U10</ags:subjectClassification>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC" xml:lang="en">accounting</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC" xml:lang="en">analytical methods</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC" xml:lang="en">agroindustrial sector</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC">http://aims.fao.org/aos/agrovoc/c_62</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC">http://aims.fao.org/aos/agrovoc/c_1513</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC">http://aims.fao.org/aos/agrovoc/c_208</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:description>
      <dcterms:abstract xml:lang="ru">В условиях разделения бухгалтерского учета на финансовый, налоговый, управленческий, статистический
возникла проблема совершенствования их взаимосвязи. Коррелирующим фактором взаимоотношений подразделений
имущественного комплекса агрохолдинга выступает учетно-аналитический кластер. В целях совершенствования его
работы был предложен модульный принцип его построения на основе IT-технологии. Практическое внедрение
модульного учетно-аналитического кластера выявила его недостатки. Они заключались в использовании каждым
видом учета и каждым производственным подразделением своих натуральных и стоимостных показателей.
Количество и сущность данных показателей была различной. Чтобы устранить имеющиеся недостатки в
информационном обеспечении руководителей и специалистов агрохолдинга, нами предпринята попытка разработки
методики установления рационального количества дескрипторов (связующих показателей) по каждому модулю.
Предложенные дескрипторы рассчитаны на основе валидности методического подхода к их расчетам и
нормативно-правовому обеспечению. Предложенная методика позволила ограничить асимметричную информацию
во всех видах учета, повысить ее качество, приблизить синергетических эффект от масштаба и структуры
использования имущественного комплекса агрохолдинга</dcterms:abstract>
    </dc:description>
    <dc:description>
      <dcterms:abstract xml:lang="en">In the context of the separation of the financial accounting, taxation, management and statistical problem of improving
their relationship. Correlating factor relations departments of the property complex of agricultural holding performs
accounting and analytical cluster. In order to improve his work was proposed by the modular principle of building it on the
basis of IT-technologies. Practical implementation of modular accounting and analytical cluster revealed its shortcomings.
They were to use each type of account and each production unit of its kind and value indicators. The number and nature of
these indicators were different. To correct the shortcomings in the information security managers and specialists of
agricultural holding, we attempt to develop a methodology for establishing a rational number of descriptors (binding
indicators) for each module. The proposed descriptors are calculated on the basis of the validity of the methodological
approach to their settlements and legal support. The proposed method will limit the asymmetric information in all kinds of
records, improve quality, bring a synergistic effect on the scale and structure of the use of the property complex of agricultural
holdings</dcterms:abstract>
    </dc:description>
    <dc:identifier scheme="dcterms:URI">http://research-journal.org/wp-content/uploads/2011/10/7-3-38.pdf#page=26</dc:identifier>
    <dc:type>Journal Article</dc:type>
    <dc:language scheme="ags:ISO639-1">ru</dc:language>
    <dc:language scheme="ags:ISO639-1">en</dc:language>
    <ags:citation>
      <ags:citationTitle>Международный научно-исследовательский журнал</ags:citationTitle>
      <ags:citationIdentifier scheme="ags:ISSN">2303-9868</ags:citationIdentifier>
      <ags:citationNumber>v.7/n.3 (38)</ags:citationNumber>
    </ags:citation>
  </ags:resource>
</ags:resources>