<ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/">
  <ags:resource ags:ARN="RU2016H09607">
    <dc:title xml:lang="ru">МИНИМАЛИЗАЦИЯ ОБРАБОТКИ ПОЧВЫ ПОД ОВЕС</dc:title>
    <dc:title xml:lang="en">
      <dcterms:alternative>MINIMIZING PROCESSINGS OF GROUND UNDER OATS</dcterms:alternative>
    </dc:title>
    <dc:creator>
      <ags:creatorPersonal>Корнилов И.М.</ags:creatorPersonal>
    </dc:creator>
    <dc:creator>
      <ags:creatorPersonal>Беспалов А.В.</ags:creatorPersonal>
    </dc:creator>
    <dc:creator>
      <ags:creatorCorporate>ФГБНУ НИИСХ ЦЧП им. В.В. Докучаева</ags:creatorCorporate>
    </dc:creator>
    <dc:date>
      <dcterms:dateIssued scheme="dcterms:W3CDTF">2015-</dcterms:dateIssued>
    </dc:date>
    <dc:subject>
      <ags:subjectClassification scheme="ags:ASC">F01</ags:subjectClassification>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectClassification scheme="ags:ASC">F06</ags:subjectClassification>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectClassification scheme="ags:ASC">F07</ags:subjectClassification>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC" xml:lang="en">processing</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC" xml:lang="en">oats</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC" xml:lang="en">Productivity</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC" xml:lang="en">humidity</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC">http://aims.fao.org/aos/agrovoc/c_6195</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC">http://aims.fao.org/aos/agrovoc/c_5287</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC">http://aims.fao.org/aos/agrovoc/c_6210</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC">http://aims.fao.org/aos/agrovoc/c_3689</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:description>
      <dcterms:abstract xml:lang="ru">Цель исследований – разработка низкозатратных технологий возделывания овса, обеспечивающих определенный уровень
урожайности и стабильности производства.
Решались задачи по влиянию различных технологий возделывания культуры на показатели эффективного плодородия:
Выявить пределы снижения затрат на обработку почвы в технологиях возделывания овса.
Установить факторы оптимизации малозатратных технологий возделывания культуры.
Определить взаимосвязь между урожайностью овса и производственными и энергетическими затратами.
Среди ученых нет единого мнения по влиянию основной обработки на уровень урожайности сельскохозяйственных культур.
Одни из них утверждают, что по отвальной обработке почвы урожай выше по отношению к минимальной обработке почвы
[1, 2]. Другие [3] подчеркивают, что мелкая обработка обеспечила минимальную урожайность озимой пшеницы, размещенной
как после залежи, так и по клеверу. При увеличении глубины обработки до 15-17 см и 20-22 см в среднем за 3 года урожайность
озимой пшеницы повысилась, соответственно, на 8,8 и 9,3 %. Дальнейшее увеличение глубины обработки не приводило к росту
урожайности.
Овес отличается меньшей требовательностью к теплу и плодородию почвы, устойчив к заморозкам, отзывчив к удобрениям,
способен быстро развивать корневую систему, благодаря чему меньше других культур страдает от засухи. Как показали наши
исследования (2006-2009 гг.), его урожайность на 0,3-0,5 т/га выше по сравнению с ячменем и яровой пшеницей.</dcterms:abstract>
    </dc:description>
    <dc:description>
      <dcterms:abstract xml:lang="en">The purpose of researches – development low cost technologies of cultivation oats, providing the certain level of productivity and
stability of manufacture.
Solved problems{tasks} in influence of various technologies of cultivation of culture on parameters of effective fertility, a contamination
of crops.
To reveal limits minimizing processings of ground in technologies of cultivation оats.
To establish factors of optimization low cost technologies of cultivation of culture.
To define{determine} interrelation between productivity oats both industrial and power expenses.
Among scientists there is no common opinion on influence of the basic processing on a level of productivity of agricultural crops. One of
them assert{approve}, that on отвальной to processing of ground the crop is higher in relation to the minimal processing of ground. Such
results are received in works: [1, 2]. Others [3] emphasize, that fine processing has provided the minimal productivity of the winter wheat
placed both after a deposit, and on clover. At increase in depth of processing up to 15-17 sm and 20-22 sm on the average for 3 years
productivity of a winter wheat has raised{increased} accordingly on 8,8 and 9,3 %. The further increase in depth of processing did not result
in growth of productivity.
Oats differs smaller insistence to heat and fertility of ground, it is steady against frosts, it is sympathetic to fertilizers, it is capable to
develop quickly root system due to what less than other cultures suffers from a drought. As have shown our researches (2006-2009), his{its}
productivity on 0,3-0,5 т/га is higher in comparison with barley and summer wheat.</dcterms:abstract>
    </dc:description>
    <dc:identifier scheme="dcterms:URI">http://research-journal.org/wp-content/uploads/2015/05/4-1-35.pdf#page=115</dc:identifier>
    <dc:type>Journal Article</dc:type>
    <dc:language scheme="ags:ISO639-1">ru</dc:language>
    <dc:language scheme="ags:ISO639-1">en</dc:language>
    <ags:citation>
      <ags:citationTitle>Международный научно-исследовательский журнал</ags:citationTitle>
      <ags:citationIdentifier scheme="ags:ISSN">2303-9868</ags:citationIdentifier>
      <ags:citationNumber>v.4/n.1 (35)</ags:citationNumber>
    </ags:citation>
  </ags:resource>
</ags:resources>