<ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/">
  <ags:resource ags:ARN="RU2016H07680">
    <dc:title xml:lang="ru">ОЦЕНКА СОСТОЯНИЯ, ГУСТОТЫ ПОДРОСТА И ДРУГИХ ЕГО ХАРАКТЕРИСТИК В ЗАВИСИМОСТИ ОТ СОСТАВА И СТРОЕНИЯ МАТЕРИНСКОГО ДРЕВОСТОЯ – СОСТОЯНИЕ ПРОБЛЕМЫ</dc:title>
    <dc:title xml:lang="en">
      <dcterms:alternative>THE ASSESMENT OF UNERGROWTH DENSITY STATE DEPANDING ON COMPOSITION AND STRUCTURE OF PARENT FOREST – DESCRIPTION OF THE PROBLEM</dcterms:alternative>
    </dc:title>
    <dc:creator>
      <ags:creatorPersonal>Беляева Н.В.</ags:creatorPersonal>
    </dc:creator>
    <dc:creator>
      <ags:creatorCorporate>Санкт-Петербургский государственный лесотехнический университет</ags:creatorCorporate>
    </dc:creator>
    <dc:date>
      <dcterms:dateIssued scheme="dcterms:W3CDTF">2013-</dcterms:dateIssued>
    </dc:date>
    <dc:subject>
      <ags:subjectClassification scheme="ags:ASC">K01</ags:subjectClassification>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectClassification scheme="ags:ASC">K11</ags:subjectClassification>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC" xml:lang="en">forests</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC" xml:lang="en">Undergrowth</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC">http://aims.fao.org/aos/agrovoc/c_3062</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC">http://aims.fao.org/aos/agrovoc/c_24414</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:description>
      <dcterms:abstract xml:lang="ru">Под пологом ельников и лиственно-еловых древостоев в большинстве случаев имеется достаточное количество подроста ели. Его состояние, состав и структура зависят не только от лесорастительной зоны, типа леса, но и от таксационных характеристик самого древостоя: состава, полноты и возраста. Установлено, что в ельнике кисличном оптимальная полнота древостоев, где встречается жизнеспособный подрост ели, составляет 0,5-0,6 (Декатов, 1961). Однако при этом состав древостоев и их возраст не учитывались, т.е. комплексная оценка условий не проводилась. Имеются отдельные работы по изучению влияния динамики состава осинников на густоту елового подроста и березняков. Изучая состояние молодняков ели под пологом лиственных древостоев, Янчевский (1905) пришел к выводу о том, что под пологом лиственных березняков ель растет лучше, чем под пологом осинников.</dcterms:abstract>
    </dc:description>
    <dc:description>
      <dcterms:abstract xml:lang="en">Under the canopy of spruce forests and deciduous-spruce forests in the majority of cases there is a sufficient number of spruce. Its status, composition and structure depend not only on the лесорастительной zone, type of forest, but also from taxation characteristics of the stand: the composition, completeness and age. It is established, that in ельнике кисличном optimal fullness of forests, where it is found viable undergrowth ate, makes 0,5-0,6 (Декатов, 1961). However, the composition of the forests and their age is not taken into account, i.e. the integrated assessment of the conditions was not carried out. There are some papers on the study of the influence of the changes of the composition of aspen on the density of the spruce undergrowth and birch wood. Studying the condition of young spruce under the canopy of deciduous forests, Yanchevskii (1905) came to the conclusion that under the canopy of leafy birch spruce grows better than under the canopy of aspen.</dcterms:abstract>
    </dc:description>
    <dc:identifier scheme="dcterms:URI">http://research-journal.org/wp-content/uploads/2011/10/3-10-1.pdf#page=69</dc:identifier>
    <dc:type>Journal Article</dc:type>
    <dc:language scheme="ags:ISO639-1">ru</dc:language>
    <dc:language scheme="ags:ISO639-1">en</dc:language>
    <ags:citation>
      <ags:citationTitle>Международный научно-исследовательский журнал</ags:citationTitle>
      <ags:citationIdentifier scheme="ags:ISSN">2303-9868</ags:citationIdentifier>
      <ags:citationNumber>v.1/n.3 (10)</ags:citationNumber>
    </ags:citation>
  </ags:resource>
</ags:resources>