<ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/">
  <ags:resource ags:ARN="RU2016H12262">
    <dc:title xml:lang="ru">ОСОБЕННОСТИ СЕЛЕКЦИИ СОИ В СИБИРИ</dc:title>
    <dc:title xml:lang="en">
      <dcterms:alternative>SOYBEAN SELECTION PECULIARITIES IN SIBERIA</dcterms:alternative>
    </dc:title>
    <dc:creator>
      <ags:creatorPersonal>Рожанская О.А.</ags:creatorPersonal>
    </dc:creator>
    <dc:creator>
      <ags:creatorPersonal>Потапов Д.И.</ags:creatorPersonal>
    </dc:creator>
    <dc:creator>
      <ags:creatorPersonal>Чураков А.А.</ags:creatorPersonal>
    </dc:creator>
    <dc:creator>
      <ags:creatorPersonal>Халипский А.Н.</ags:creatorPersonal>
    </dc:creator>
    <dc:creator>
      <ags:creatorCorporate>Сибирский научно-исследовательский институт кормов</ags:creatorCorporate>
    </dc:creator>
    <dc:creator>
      <ags:creatorCorporate>Красноярский государственный аграрный университет</ags:creatorCorporate>
    </dc:creator>
    <dc:date>
      <dcterms:dateIssued scheme="dcterms:W3CDTF">2015-</dcterms:dateIssued>
    </dc:date>
    <dc:subject>
      <ags:subjectClassification scheme="ags:ASC">A50</ags:subjectClassification>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectClassification scheme="ags:ASC">F30</ags:subjectClassification>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC" xml:lang="en">Glycine soja</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC" xml:lang="en">plant breeding</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC" xml:lang="en">plant biotechnology</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC" xml:lang="en">Adaptability</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC">http://aims.fao.org/aos/agrovoc/c_23607</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC">http://aims.fao.org/aos/agrovoc/c_5956</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC">http://aims.fao.org/aos/agrovoc/c_27590</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC">http://aims.fao.org/aos/agrovoc/c_35024</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:description>
      <ags:descriptionNotes>DOI 10.18454/IRJ.2015.41.113</ags:descriptionNotes>
    </dc:description>
    <dc:description>
      <dcterms:abstract xml:lang="ru">Для импортозамещения сои и расширения её посевов в Сибири необходимы новые сорта с повышенной
продуктивностью и засухоустойчивостью. Цель работы — создание нового селекционного материала сои, задачи —
расширение генетической изменчивости, отбор высокопродуктивных и скороспелых форм, оценка адаптивности к
эколого-географическим условиям Сибири. Селекционный материал создаётся методом многократного
индивидуального отбора из линий, полученных с использованием сомаклональной изменчивости и индуцированного γ-
мутагенеза на базе сорта СибНИИК-315. Изучена зависимость хозяйственных признаков сои от гидротермических
условий за период 1998–2015 гг. в районе Новосибирска. Представлены результаты селекционного изучения
экспериментальных линий, сочетающих скороспелость с высокой семенной продуктивностью в сложных погодных
условиях Сибири и превосходящих по адаптивности исходный сорт. С 2013 г. успешно проходит Государственное
сортоиспытание скороспелый и высокоурожайный сорт сои СибНИИК-9 (сортообразец 9 RS). Подготовлен к
передаче в ГСИ ещё более скороспелый сортообразец 8 RS.</dcterms:abstract>
    </dc:description>
    <dc:description>
      <dcterms:abstract xml:lang="en">There is a need for new soybean varieties with increased productivity and draught-resistance for import substitution and
expansion of its crops in Siberia. The aim of the work is to create new breeding material of soybean, the tasks are to broaden
the genetic variability, to select highly productive and early-maturing forms, to evaluate the adaptability to ecological and
geographical conditions of Siberia. Breeding material is created from the individually selection of lines produced using
somaclonal variability and γ-mutagenesis based on the cultivar SibNIIK-315. The article presents the dependence of the
agronomic traits of soybean on hydrothermal conditions during 1998-2015, in Novosibirsk district. The article presents the
results of experimental study of breeding lines that combine soon-ripeness with high seed production in the harsh weather
conditions of Siberia and the superior adaptability of the cultivar SibNIIK-315. Starting in 2013, early maturing and high
yielding variety of soybean SibNIIK-9 (9 RS variety of the breed) is successfully passing the State trial procedures. The ultra
early-maturing variety 8 RS has been prepared for State trial procedures.</dcterms:abstract>
    </dc:description>
    <dc:identifier scheme="dcterms:URI">http://research-journal.org/wp-content/uploads/2011/10/10-3-41.pdf#page=62</dc:identifier>
    <dc:type>Journal Article</dc:type>
    <dc:language scheme="ags:ISO639-1">ru</dc:language>
    <dc:language scheme="ags:ISO639-1">en</dc:language>
    <ags:citation>
      <ags:citationTitle>Международный научно-исследовательский журнал</ags:citationTitle>
      <ags:citationIdentifier scheme="ags:ISSN">2303-9868</ags:citationIdentifier>
      <ags:citationNumber>v./n.10-3(41)</ags:citationNumber>
    </ags:citation>
  </ags:resource>
</ags:resources>