<ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/">
  <ags:resource ags:ARN="RU2016H10795">
    <dc:title xml:lang="en">CLUSTERS AS A TOOL FOR THE RESTRUCTURING OF AGRICULTURE (THE EXPERIENS OF RUSSIA)</dc:title>
    <dc:title xml:lang="ru">
      <dcterms:alternative>КЛАСТЕРЫ КАК ИНСТРУМЕНТ РЕСТРУКТУРИЗАЦИИ СЕЛЬСКОГО ХОЗЯЙСТВА (ОПЫТ РОССИИ)</dcterms:alternative>
    </dc:title>
    <dc:creator>
      <ags:creatorPersonal>Naydenov N.D.</ags:creatorPersonal>
    </dc:creator>
    <dc:creator>
      <ags:creatorPersonal>Novokshonova E.N.</ags:creatorPersonal>
    </dc:creator>
    <dc:creator>
      <ags:creatorCorporate>Syktyvkar State University named after P. Sorokin</ags:creatorCorporate>
    </dc:creator>
    <dc:date>
      <dcterms:dateIssued scheme="dcterms:W3CDTF">2015-</dcterms:dateIssued>
    </dc:date>
    <dc:subject>
      <ags:subjectClassification scheme="ags:ASC">E14</ags:subjectClassification>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectClassification scheme="ags:ASC">E20</ags:subjectClassification>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC" xml:lang="en">technological changes</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC" xml:lang="en">agriculture</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC" xml:lang="en">cooperatives</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC">http://aims.fao.org/aos/agrovoc/c_7643</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC">http://aims.fao.org/aos/agrovoc/c_203</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC">http://aims.fao.org/aos/agrovoc/c_10090</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:description>
      <dcterms:abstract xml:lang="en">Russian Federation, the European Community and certain regions of the Russian Federation.
The planned deployment of management and subsidizing agricultural production on the basis of cluster approach provides
a more efficient and sustainable agricultural production.
The cluster approach to structuring territorial agribusiness in the region involves the allocation of areas in which the
competitiveness of enterprises are based, which allows a more consistent support to these enterprises from the state, business
and social organizations, including the promotion of production specialization of the region to the world market.
Methods: Statistical analysis, deduction, induction, group, factor analysis, economic-mathematical methods, historical
analysis, spatial analysis.
The article analyzes the main instruments in the implementation of the cluster approach: allocation of seats specialization,
places of economic growth of agriculture, profitability places, places of which is exported and exported specialized products,
placement of investment and government subsidies</dcterms:abstract>
    </dc:description>
    <dc:description>
      <dcterms:abstract xml:lang="ru">В статье обобщен опыт кластерного формы организации и размещения сельскохозяйственного производства в
Российской Федерации, Европейском сообществе и отдельных регионах Российской Федерации.
Плановое управление размещением и субсидированием сельскохозяйственного производства на основе
кластерного подхода обеспечивает повышение эффективности и устойчивость сельскохозяйственного
производства.
Кластерный подход к территориальному структурированию АПК региона предполагает выделение зон, в
которых базируются конкурентоспособные предприятии, что позволяет более последовательно оказывать
поддержку этим предприятиям со стороны государства, бизнеса и общественных организациям, в том числе в
продвижении продукции специализации региона на мировой рынок.
Методы исследования: статистический анализ, дедукция, индукция, группировка, факторный анализ,
экономико-математические методы, исторический анализ, пространственный анализ.
В статье проведен анализ основных инструментов в реализации кластерного подхода: выделение мест
специализации, мест роста экономики сельского хозяйства, мест рентабельности, мест из которых вывозится и
экспортируется специализированная продукция, мест размещения инвестиций и государственных субсидий.</dcterms:abstract>
    </dc:description>
    <dc:identifier scheme="dcterms:URI">http://research-journal.org/wp-content/uploads/2015/09/8-1-39.pdf#page=52</dc:identifier>
    <dc:type>Journal Article</dc:type>
    <dc:language scheme="ags:ISO639-1">en</dc:language>
    <dc:language scheme="ags:ISO639-1">ru</dc:language>
    <ags:citation>
      <ags:citationTitle>Международный научно-исследовательский журнал</ags:citationTitle>
      <ags:citationIdentifier scheme="ags:ISSN">2303-9868</ags:citationIdentifier>
      <ags:citationNumber>v.8/n.1 (39)</ags:citationNumber>
    </ags:citation>
  </ags:resource>
</ags:resources>