<ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/">
  <ags:resource ags:ARN="RU2016D11301">
    <dc:title xml:lang="ru">Создание информационной системы для оценки контрастности почвенного покрова</dc:title>
    <dc:title xml:lang="en">
      <dcterms:alternative>Creation of information system for an assessment the contrast of a soil cover</dcterms:alternative>
    </dc:title>
    <dc:creator>
      <ags:creatorPersonal>Павлова Анна</ags:creatorPersonal>
    </dc:creator>
    <dc:creator>
      <ags:creatorPersonal>Фомина Антонина</ags:creatorPersonal>
    </dc:creator>
    <dc:creator>
      <ags:creatorCorporate>Новосибирский государственный университет экономики и управления</ags:creatorCorporate>
    </dc:creator>
    <dc:date>
      <dcterms:dateIssued scheme="dcterms:W3CDTF">2015-</dcterms:dateIssued>
    </dc:date>
    <dc:subject>
      <ags:subjectClassification scheme="ags:ASC">P01</ags:subjectClassification>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectClassification scheme="ags:ASC">P30</ags:subjectClassification>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectClassification scheme="ags:ASC">P35</ags:subjectClassification>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC" xml:lang="en">Geographical information systems</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC">http://aims.fao.org/aos/agrovoc/c_35131</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:description>
      <dcterms:abstract xml:lang="ru">В настоящее время активно развивается цифровая почвенная картография, одной из целей которой является отражение на крупномасштабных почвенных картах структуры почвенного покрова. Анализ научных работ показал, что для оценки контрастности почвенного покрова наиболее широко используются стандартные функции ГИС. Однако проектирование севооборотов приводит к изменению существующих границ земельных участков и компонентного состава почв</dcterms:abstract>
    </dc:description>
    <dc:description>
      <dcterms:abstract xml:lang="en">поэтому необходимо многократно применять функции ГИС для построения пространственных запросов. В связи с этим разработана информационная система (ИС), применение которой позволяет автоматизировать трудоемкий процесс количественной оценки структуры почвенного покрова. Особенностью разработанной системы является интеграция с ГИС MapInfo и ArcGIS 10.</dcterms:abstract>
    </dc:description>
    <dc:description>
      <dcterms:abstract xml:lang="">The digital soil cartography actively develops, one of which purposes is display  on large-scale maps a structure of a soil cover. The analysis of scientific works showed that for an assessment of contrast of the soil cover the standard functions  of  GIS are most widely used. However design of crop rotations leads to change of the existing borders of the land plots and component structure of soils</dcterms:abstract>
    </dc:description>
    <dc:description>
      <dcterms:abstract xml:lang="">therefore it is necessary to apply the functions of GIS to creation of spatial inquiries repeatedly.  The information system (IS) which application allows to automate labor-intensive process of a quantitative assessment of structure of a soil cover is developed by us. Feature of this system is integration with GIS MapInfo and ArcGIS 10.</dcterms:abstract>
    </dc:description>
    <dc:identifier scheme="dcterms:URI">http://journal-s.org/index.php/vmno/article/view/6880</dc:identifier>
    <dc:type>Journal Article</dc:type>
    <dc:language scheme="ags:ISO639-1">ru</dc:language>
    <ags:citation>
      <ags:citationTitle>В мире научных открытий</ags:citationTitle>
      <ags:citationIdentifier scheme="ags:ISSN">2072-0831</ags:citationIdentifier>
      <ags:citationNumber>v./n.8.1</ags:citationNumber>
    </ags:citation>
  </ags:resource>
</ags:resources>