<ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/">
  <ags:resource ags:ARN="RU2016C11753">
    <dc:title xml:lang="ru">Эффективность применения баковых смесей современных гербицидов при подготовке вырубок под посадку сеянцев ели и оценка показателей роста культур</dc:title>
    <dc:title xml:lang="en">
      <dcterms:alternative>Effectiveness of modern herbicide tank mixtures in clear-cut areas preparation for planting spruce seedlings and the biometric parameter assessment of the forest plantation growth</dcterms:alternative>
    </dc:title>
    <dc:creator>
      <ags:creatorPersonal>Partolina AN.</ags:creatorPersonal>
    </dc:creator>
    <dc:creator>
      <ags:creatorPersonal>Egorov A.B.</ags:creatorPersonal>
    </dc:creator>
    <dc:date>
      <dcterms:dateIssued scheme="dcterms:W3CDTF">2015-</dcterms:dateIssued>
    </dc:date>
    <dc:subject>
      <ags:subjectClassification scheme="ags:ASC">K01</ags:subjectClassification>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectClassification scheme="ags:ASC">K10</ags:subjectClassification>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectClassification scheme="ags:ASC">K11</ags:subjectClassification>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectClassification scheme="ags:ASC">K50</ags:subjectClassification>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectClassification scheme="ags:ASC">K70</ags:subjectClassification>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC" xml:lang="en">forestry</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC" xml:lang="en">reforestation</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC" xml:lang="en">Forest plantations</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC" xml:lang="en">Herbicides</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC">http://aims.fao.org/aos/agrovoc/c_3055</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC">http://aims.fao.org/aos/agrovoc/c_13802</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC">http://aims.fao.org/aos/agrovoc/c_3048</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC">http://aims.fao.org/aos/agrovoc/c_3566</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:description>
      <dcterms:abstract xml:lang="ru">Совершенствование химического метода путём применения баковых смесей современных гербицидов требует всесторонней оценки эффективности их использования и селективности по отношению к культурам. Подготовка площади химическим способом перед посадкой сеянцев позволяет обеспечивать сдерживание развития нежелательной растительности и благоприятствует росту и развитию высаженных растений. Цель исследования – подбор наиболее эффективных вариантов применения гербицидов для подавления нежелательной растительности и оценка их влияния на рост и развитие культур ели. Для повышения эффективности химической обработки были отобраны гербициды и смеси на основе следующих препаратов: раундап, ВР (360 г/л глифосата кислоты)</dcterms:abstract>
    </dc:description>
    <dc:description>
      <dcterms:abstract xml:lang="en">арсенал, ВК (250 г/л имазапира) и анкор-85, ВДГ (750 г/кг сульфометурон-метила). Исследования проводили в Ленинградской области на сплошных вырубках с последующей посадкой сеянцев ели европейской (Picea abies (L.) Karst). Представлены результаты полевых экспериментов по оценке эффективности действия гербицидов на нежелательную растительность и описывается состояние высаженных сеянцев. Установлено, что при химической обработке площади под посадку лесных культур на сплошных вырубках перспективны трёхкомпонентные баковые смеси со следующими нормами расхода препаратов: раундап – от 2,7 до 4 л/га, арсенал – от 0,5 до 1 л/га, анкор-85 – от 75 до 100 г/га, а также двухкомпонентная смесь (раундап, 4 л/га + анкор-85, 150 г/га). Подготовка вырубки перед посадкой сеянцев данными смесями позволяет в дальнейшем повысить приживаемость и сохранность культур ели в среднем на 30-40%, а биометрические показатели (d2h) – в 2,2-3,2 раза по сравнению с контрольным вариантом (без обработки гербицидами). Ингибирования роста сеянцев при применении гербицидов не наблюдалось.</dcterms:abstract>
    </dc:description>
    <dc:description>
      <dcterms:abstract xml:lang="">Continuous improvement in the chemical method of applying modern herbicide tank mixtures requires their performance and selectivity to seedlings to be assessed comprehensively. Chemical site preparation prior to planting allows suppression of undesirable vegetation and facilitates the growth of the planting stock. The aim of the research is to find the most powerful ways to use herbicides to control unwanted vegetation and assess their impact on the growth and development of spruce plantations. To increase the effectiveness of the chemical treatment, the herbicides and mixtures containing Roundup, WC (360 g/l glyphosate acid), Arsenal, WC (250 g/l imazapyr) and Anchor-85, WDG (750 g/kg sulfometuron-methyl) were studied. The research was carried out in clear-cut areas in the Leningrad region, with the subsequent planting of spruce seedlings (Picea abies (L.) Karst.). The paper presents findings of the field experiments on how effective the herbicide mixtures were on undesirable vegetation and it also outlines the condition of the plantations. It is shown that the three-component mixtures (Roundup (2,7-4,0 l/ha), Arsenal (0,5- 1,0 l/ha) and Anchor-85 (75-100 g/ha)) as well as a two-component mixture «Roundup (4,0 l/ha) and Anchor-85 (150 g/ha)» are effective for chemical soil treatment in clear-cut areas for planting stock. Using these mixtures for site preparation prior to introducing the planting stock increases the survival rate and preservation of spruce seedlings by 30-40%, on average, compared with the control (no herbicide treatment), and the quality biometric parameters (d2h) by 2,2-3,2 times. When the herbicide mixtures were applied, there was no growth inhibition of spruce seedlings.</dcterms:abstract>
    </dc:description>
    <dc:identifier scheme="dcterms:URI">http://journal.spb-niilh.ru/pdf/3-2015/spbniilh-proceedings-3-2015-2-full.pdf</dc:identifier>
    <dc:type>Journal Article</dc:type>
    <dc:language scheme="ags:ISO639-1">ru</dc:language>
    <dc:language scheme="ags:ISO639-1">en</dc:language>
    <ags:citation>
      <ags:citationTitle>Труды Санкт-Петербургского научно-исследовательского института лесного хозяйства</ags:citationTitle>
      <ags:citationIdentifier scheme="ags:ISSN">2079-6080</ags:citationIdentifier>
      <ags:citationNumber>v.12/n.3</ags:citationNumber>
    </ags:citation>
  </ags:resource>
</ags:resources>