<ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/">
  <ags:resource ags:ARN="RU2016C11756">
    <dc:title xml:lang="ru">Исследование зависимости времени смачивания лесных горючих материалов от величины поверхностного натяжения растворов смачивателей и пенообразователей</dc:title>
    <dc:title xml:lang="en">
      <dcterms:alternative>The study of wetting of forest combustible materials by solutions of wetting agents and foamers</dcterms:alternative>
    </dc:title>
    <dc:creator>
      <ags:creatorPersonal>Gutsev N.D.</ags:creatorPersonal>
    </dc:creator>
    <dc:creator>
      <ags:creatorPersonal>Mihailova N.V.</ags:creatorPersonal>
    </dc:creator>
    <dc:creator>
      <ags:creatorPersonal>Grabezheva N.A.</ags:creatorPersonal>
    </dc:creator>
    <dc:date>
      <dcterms:dateIssued scheme="dcterms:W3CDTF">2015-</dcterms:dateIssued>
    </dc:date>
    <dc:subject>
      <ags:subjectClassification scheme="ags:ASC">K01</ags:subjectClassification>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectClassification scheme="ags:ASC">K10</ags:subjectClassification>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectClassification scheme="ags:ASC">K11</ags:subjectClassification>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectClassification scheme="ags:ASC">K50</ags:subjectClassification>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectClassification scheme="ags:ASC">K70</ags:subjectClassification>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC" xml:lang="en">surfactants</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC" xml:lang="en" />
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC" xml:lang="en">Forest fires</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC">http://aims.fao.org/aos/agrovoc/c_7529</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC">http://aims.fao.org/aos/agrovoc/c_</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC">http://aims.fao.org/aos/agrovoc/c_3045</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:description>
      <dcterms:abstract xml:lang="ru">Вода, несмотря на её достоинства как средства тушения лесных пожаров, обладает существенным недостатком – низкой смачивающей способностью по отношению к лесным горючим материалам (ЛГМ), определяющейся её высоким поверхностным натяжением. Для увеличения смачивающей, а, следовательно, и огнетушащей способности при борьбе с лесными пожарами в воду добавляют смачиватели и пенообразователи, в состав которых входят поверхностно-активные вещества (ПАВ). В работе рассмотрена возможность установления количественной зависимости времени смачивания лесных горючих материалов от величины поверхностного натяжения растворов, содержащих ПАВ. В ходе лабораторных исследований получены данные о величине поверхностного натяжения растворов некоторых смачивателей и пенообразователей различных типов в зависимости от их концентрации. Также приведены результаты измерения времени и массовой скорости смачивания образцов четырёх видов ЛГМ – зелёного мха, лишайника, лесной подстилки и торфа растворами той же концентрации. Эти данные показывают, что при достижении определённой концентрации ПАВ поверхностное натяжение перестаёт снижаться, в то время как скорость смачивания продолжает увеличиваться. Отмечено, что разные виды ЛГМ смачиваются с различной скоростью. Анализ полученных результатов показал, что при одинаковом поверхностном натяжении у растворов различных ПАВ, время смачивания ЛГМ одного вида может отличаться на порядок и более. Результаты оценки смачивающей способности растворов огнетушащих составов по различным видам ЛГМ являются основой для определения их рабочих концентраций при тушении лесных пожаров. Полученные данные могут быть полезны разработчикам новых высокоэффективных и, желательно, недорогих огнетушащих составов (ОС), которые могут применяться в лесном хозяйстве для тушения лесных пожаров, особенно торфяных, подземных и подстилочно-гумусовых.</dcterms:abstract>
    </dc:description>
    <dc:description>
      <dcterms:abstract xml:lang="en">Water, despite its advantages as a means of fighting forest fires, has several limitations. The paper considers the issues of increasing its wetting, and, consequently, fire extinguishing ability when extinguishing of forest fires through the use of surfactants – wetting agents and foamers. It is shown that the wetting ability is characterized by the wetting angle wetting with a solution of a solid surface depends on the magnitude of the surface tension of the solution, which, in turn, is determined by the concentration of the surfactant of a specific type. The data on reduction of surface tension of solutions at various concentrations for several types of wetting agents and foamers are presented. the results of measurement of time and mass rate of wetting of the four types of shredded combustible forest materials – green moss, lichen, forest litter and peat solutions of different concentrations are presented. These data show that upon reaching a certain concentration the surface tension stops falling, at the same time and speed continue to increase wetting. It is shown that different types of shredded combustible forest materials wetted at different speeds. The analysis of the data shows that at the present time to establish the relationship between the reduction of surface tension of solutions and the time of wetting is not possible. This is because at the same surface tension of solutions of various substances during wetting may differ by an order of magnitude or more. The results of the evaluation of the wetting ability of solutions extinguishing agents for various types of shredded combustible forest materials are the basis for determining their working concentrations when used as wetting agents soil at the suppression of forest fires. The results of the evaluation of the wetting ability of solutions extinguishing agents for various types of shredded combustible forest materials are the basis for determining their working concentrations when used as wetting agents soil at the suppression of forest fires. The obtained results can be useful to developers of new high-performance and inexpensive wetting agents for use in forestry in extinguishing forest fires, especially those involving combustion of peat and litter.</dcterms:abstract>
    </dc:description>
    <dc:identifier scheme="dcterms:URI">http://journal.spb-niilh.ru/pdf/3-2015/spbniilh-proceedings-3-2015-3-full.pdf</dc:identifier>
    <dc:type>Journal Article</dc:type>
    <dc:language scheme="ags:ISO639-1">ru</dc:language>
    <dc:language scheme="ags:ISO639-1">en</dc:language>
    <ags:citation>
      <ags:citationTitle>Труды Санкт-Петербургского научно-исследовательского института лесного хозяйства</ags:citationTitle>
      <ags:citationIdentifier scheme="ags:ISSN">2079-6080</ags:citationIdentifier>
      <ags:citationNumber>v.12/n.3</ags:citationNumber>
    </ags:citation>
  </ags:resource>
</ags:resources>