<ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/">
  <ags:resource ags:ARN="RU2016C11757">
    <dc:title xml:lang="ru">Проблемы и перспективы организации и проведения рубок главного пользования в лесах Беларуси</dc:title>
    <dc:title xml:lang="en">
      <dcterms:alternative>Problems and prospects of the organization and felling in Belarusian forests</dcterms:alternative>
    </dc:title>
    <dc:creator>
      <ags:creatorPersonal>Baginsky V.F.</ags:creatorPersonal>
    </dc:creator>
    <dc:date>
      <dcterms:dateIssued scheme="dcterms:W3CDTF">2015-</dcterms:dateIssued>
    </dc:date>
    <dc:subject>
      <ags:subjectClassification scheme="ags:ASC">K01</ags:subjectClassification>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectClassification scheme="ags:ASC">K10</ags:subjectClassification>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectClassification scheme="ags:ASC">K11</ags:subjectClassification>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectClassification scheme="ags:ASC">K50</ags:subjectClassification>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectClassification scheme="ags:ASC">K70</ags:subjectClassification>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC" xml:lang="en">taxes</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC" xml:lang="en">Harvesting</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC">http://aims.fao.org/aos/agrovoc/c_7626</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC">http://aims.fao.org/aos/agrovoc/c_3500</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:description>
      <dcterms:abstract xml:lang="ru">Показано, что в Республике Беларусь ежегодный объём заготовок древесины по главному пользованию составляет около 11 млн м3, а к 2030 году эта величина возрастет до 14 млн м3. Основным лесозаготовителем в Беларуси является Министерство лесного хозяйства. Леспромхозы концерна «Беллесбумпром» вырубают не более 2,5 млн кубометров древесины. Поэтому рационализация заготовок древесины по главному пользованию с целью минимизации ее себестоимости представляет актуальную и важную задачу.
Министерство лесного хозяйства Беларуси за последние 10-15 лет провело модернизацию своих предприятий, взяв курс на машинную заготовку древесины. В лесхозах Беларуси работают около 160 харвестеров, а в 2016 году этот парк пополнится еще 140 такими же многооперационными лесосечными машинами для проведения рубок ухода. Для совершенствования организации лесозаготовок по главному пользованию во всех лесхозах Беларуси к концу 2015 года будут созданы лесопункты. Это освободит лесничества от лесозаготовок и позволит полностью сосредоточиться на процессе лесовыращивания в его широком смысле.
В статье рассмотрены разные виды проведения главного пользования: собственными силами лесхозов, работа «на услугах», реализация леса на корню. Показаны преимущества организации лесозаготовок «на услугах» и описаны факторы, препятствующие этому. В среднесрочной перспективе работа «на услугах» достигнет в общем объёме лесозаготовок 20-30%.
Доказывается, что для лесхозов наиболее выгодной может быть продажа леса на корню. Сегодня из-за несовершенства реализации древесины подобным образом (низкая цена, неопределенность с оплатой и т. п.) лесхозы от нее отказываются. Взамен предлагается новая система отпуска леса на корню, которая будет более рентабельной.</dcterms:abstract>
    </dc:description>
    <dc:description>
      <dcterms:abstract xml:lang="en">It is shown that in Belarus the annual volume of timber harvesting for the main use is about 11 mil- lion. m3, and by 2030 this value will increase to 14 million m3. The main logger in Belarus is the Ministry of Forestry. Lespromkhozes concern «Bellesbumprom» cut down no more than 2.5 million. Cubic meters of wood. Therefore, the rationalization of timber harvesting on the main using in order to minimize its cost is relevant and important task. The Ministry of Forestry of Belarus in the last 10-15 years has upgraded its enterprises, taking a course on machine logging. In the forestry enterprises of Belarus has about 160 harvesters, and in 2016 this park filled up another 140 harvesters for thinnings. In order to improve the organization of harvesting the main use in all forest enterprises in Belarus by the end of 2015 will be created lesopunkts. This will release the forest from logging and will fully focus on the process of forest growing in its broadest sense. The article analyzes the advantages of different types of main use: its own forestry enterprises, work on services, the implementation of standing timber. The advantages of the organization harvesting «in services» and describes the factors that prevent this. In the medium term work «in services» to reach a total volume of 20-30% of the harvest. It is proved that for timber can be the most profit- able sale of standing timber. Today, due to the imperfections of the sale of standing timber (low price, uncertainty with payment, etc.) leskhozes refuse sales of standing timber. Therefore, we propose a new release system of standing timber, which will be the most profitable.</dcterms:abstract>
    </dc:description>
    <dc:identifier scheme="dcterms:URI">http://journal.spb-niilh.ru/pdf/3-2015/spbniilh-proceedings-3-2015-4-full.pdf</dc:identifier>
    <dc:type>Journal Article</dc:type>
    <dc:language scheme="ags:ISO639-1">ru</dc:language>
    <dc:language scheme="ags:ISO639-1">en</dc:language>
    <ags:citation>
      <ags:citationTitle>Труды Санкт-Петербургского научно-исследовательского института лесного хозяйства</ags:citationTitle>
      <ags:citationIdentifier scheme="ags:ISSN">2079-6080</ags:citationIdentifier>
      <ags:citationNumber>v.12/n.3</ags:citationNumber>
    </ags:citation>
  </ags:resource>
</ags:resources>