<ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/">
  <ags:resource ags:ARN="RU2016C08762">
    <dc:title xml:lang="ru">Применение гербицидов при содействии последующему естественному возобновлению сосны и ели путем химической обработки почвы на свежих сплошных вырубках</dc:title>
    <dc:title xml:lang="en">
      <dcterms:alternative>Application of herbicides to facilitate the subsequent natural regeneration of pine and spruce by chemical treatment on the new-made clean felling areas</dcterms:alternative>
    </dc:title>
    <dc:creator>
      <ags:creatorPersonal>Postnikov A.M.</ags:creatorPersonal>
    </dc:creator>
    <dc:creator>
      <ags:creatorPersonal>Omelyanenko A.Ya.</ags:creatorPersonal>
    </dc:creator>
    <dc:date>
      <dcterms:dateIssued scheme="dcterms:W3CDTF">2015-</dcterms:dateIssued>
    </dc:date>
    <dc:subject>
      <ags:subjectClassification scheme="ags:ASC">K01</ags:subjectClassification>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectClassification scheme="ags:ASC">K10</ags:subjectClassification>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectClassification scheme="ags:ASC">K11</ags:subjectClassification>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectClassification scheme="ags:ASC">K50</ags:subjectClassification>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectClassification scheme="ags:ASC">K70</ags:subjectClassification>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC" xml:lang="en">Vegetation</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC" xml:lang="en">Herbicides</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC" xml:lang="en">Natural regeneration</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC" xml:lang="en">Picea</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC" xml:lang="en">ecology</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC">http://aims.fao.org/aos/agrovoc/c_8176</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC">http://aims.fao.org/aos/agrovoc/c_3566</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC">http://aims.fao.org/aos/agrovoc/c_5090</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC">http://aims.fao.org/aos/agrovoc/c_5851</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC">http://aims.fao.org/aos/agrovoc/c_2467</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:description>
      <dcterms:abstract xml:lang="ru">Приводятся результаты полевых экспериментов по применению смесей гербицидов при содействии последующему естественному возобновлению сосны и ели путем химической обработки почвы на свежих сплошных вырубках в таежной зоне России. Проведен анализ литературы, по результатам которого были выбраны современные гербициды, разрешенные к применению на территории России: раундап, арсенал и анкор-85. Основными критериями выбора были высокая эффективность действия на нежелательную растительность и безопасность в экологическом отношении. Однако применение каждого из выбранных гербицидов в отдельности не может обеспечить эффективное и долговременное устранение нежелательной растительности и в тоже время быть безопасным для входов семян сосны и ели. Перспективным является применение баковых смесей данных гербицидов. Определены баковые смеси гербицидов, эффективные по действию на живой напочвенный покров и нежелательную древесную растительность. Все применявшиеся в опытах смеси оказали очень эффективное действие на травянистую и древесную растительность вырубок. По сравнению с ними раундап в чистом виде продемонстрировал значительно более низкую эффективность подавления нежелательной растительности. Применение баковых смесей гербицидов в течение вегетационного сезона, предшествующего хорошему плодоношению хвойных пород, не только эффективно по действию на нежелательную растительность свежих сплошных вырубок, но и безопасно для всходов сосны и ели, появляющихся весной следующего года. Содействие естественному возобновлению хвойных пород путем химической обработки почвы и растений на сплошных вырубках целесообразно проводить во всех типах лесорастительных условий, за исключением чрезмерно сухих или сильно увлажненных. Химическая обработка почвы на свежих сплошных вырубках, выполненная в соответствии с приведенными выше рекомендациями, обеспечивает благоприятные условия для появления (в семенной год) и последующего выживания всходов сосны и ели.</dcterms:abstract>
    </dc:description>
    <dc:description>
      <dcterms:abstract xml:lang="en">Results of field experiments with application mixtures of herbicides to facilitate the subsequent natural regeneration of pine and spruce by chemical treatment on the new-made clean felling areas in a taiga zone of Russian Federation. The analysis of the literature, the results of which were selected modern herbicides approved for use on the territory of the Russian Federation: roundup, arsenal and anchor-85. The main selection criteria were: high efficiency actions to the unwanted vegetation and ecological safety. However, the use of each of the selected herbicides alone can not provide an effective and long-term elimination of unwanted vegetation and at the same time be safe for the seeds of pine and spruce. Promising is the use of tank mixtures of these herbicides. Tank mixtures of herbicides with effective action on the forest live cover and unwanted tree vegetation are defined. All mixtures which were used in experiments had a very effective action on grass and woody vegetation of cuttings. Compared to them, pure Roundup demonstrated a significantly lower efficiency of elimination of unwanted vegetation. The use of tank mixtures of herbicides during the growing season prior good seed production of softwood, not only effectively by the action of the unwanted vegetation of the fresh clearcuts, but also safe for pine and spruce seedlings that appear in the spring of next year. Chemical assistance of natural regeneration of coniferous species by chemical treatment of soil and vegetation in the clearcuts advisable to carry out in all types of forest growth conditions, except for the overly dry or very wet. Chemical treatment of soil on fresh clearcuts, made in accordance with the above recommendations, provides favorable conditions for the emergence (in seed year) and the subsequent survival of seedlings of pine and spruce.</dcterms:abstract>
    </dc:description>
    <dc:identifier scheme="dcterms:URI">http://journal.spb-niilh.ru/pdf/2-2015/spbniilh-proceedings-2-2015-4-full.pdf</dc:identifier>
    <dc:type>Journal Article</dc:type>
    <dc:language scheme="ags:ISO639-1">ru</dc:language>
    <dc:language scheme="ags:ISO639-1">en</dc:language>
    <ags:citation>
      <ags:citationTitle>Труды Санкт-Петербургского научно-исследовательского института лесного хозяйства</ags:citationTitle>
      <ags:citationIdentifier scheme="ags:ISSN">2079-6080</ags:citationIdentifier>
      <ags:citationNumber>v.11/n.2</ags:citationNumber>
    </ags:citation>
  </ags:resource>
</ags:resources>