<ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/">
  <ags:resource ags:ARN="RU2016C11760">
    <dc:title xml:lang="ru">Угрозы и социально-экономические последствия изменения климата для лесного сектора</dc:title>
    <dc:title xml:lang="en">
      <dcterms:alternative>Threats and socio-economic impacts of climate change for the forest sector</dcterms:alternative>
    </dc:title>
    <dc:creator>
      <ags:creatorPersonal>Koroleva T.S.</ags:creatorPersonal>
    </dc:creator>
    <dc:creator>
      <ags:creatorPersonal>Konstantinov A.V.</ags:creatorPersonal>
    </dc:creator>
    <dc:creator>
      <ags:creatorPersonal>Shunkina E.A.</ags:creatorPersonal>
    </dc:creator>
    <dc:date>
      <dcterms:dateIssued scheme="dcterms:W3CDTF">2015-</dcterms:dateIssued>
    </dc:date>
    <dc:subject>
      <ags:subjectClassification scheme="ags:ASC">K01</ags:subjectClassification>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectClassification scheme="ags:ASC">K10</ags:subjectClassification>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectClassification scheme="ags:ASC">K11</ags:subjectClassification>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectClassification scheme="ags:ASC">K50</ags:subjectClassification>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectClassification scheme="ags:ASC">K70</ags:subjectClassification>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC" xml:lang="en">social security</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC" xml:lang="en" />
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC" xml:lang="en">climate change</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC">http://aims.fao.org/aos/agrovoc/c_7133</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC">http://aims.fao.org/aos/agrovoc/c_</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC">http://aims.fao.org/aos/agrovoc/c_1666</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:description>
      <dcterms:abstract xml:lang="ru">Приведен обзор российских и зарубежных литературных источников по вопросу наиболее вероятных изменений экономических и социальных условий ведения лесного хозяйства в связи с ожидаемыми климатическими изменениями. В статье проанализированы угрозы, влияющие на экономические и социальные аспекты ведения лесного хозяйства, приведена их систематизация с точки зрения нанесения ущерба. Потепление климата влечет опасность утраты биоразнообразия, ведет к увеличению риска лесных пожаров, будет способствовать появлению новых и распространению традиционных вредителей. Негативным последствием потепления климата будет увеличение частоты и интенсивности экстремальных погодных явлений.
Главные проблемы коснутся продуктивности лесного хозяйства, причем изменения будут происходить во всех регионах планеты. Изменение климата может привести к усыханию лесов, трансформации лесных экосистем, сокращению лесных площадей с ценными породами деревьев, что неизменно повлечет за собой трудности по материально-техническому обеспечению лесной отрасли и повышение затрат на все лесохозяйственные операции. Определенные последствия прогнозируются для условий и масштабов туризма, для реализации рекреационных функций лесов. Отмечено, что воздействие климата на экономические и социальные аспекты ведения лесного хозяйства может носить прямой и косвенный характер.
Ситуация может способствовать увеличению социальной напряженности среди населения, занятого в лесном секторе экономики, сокращению количества рабочих мест, ухудшению условий труда и снижению дохода работников. Наиболее уязвимыми окажутся людские сообщества, культура и образ жизни которых непосредственно зависят от продуктов и услуг, обеспечиваемых лесами. Ожидаются негативные последствия для людских поселений, инфраструктуры лесных регионов, а также для здоровья людей. Социальноэкономические и экологические последствия изменения климата будут носить ярко выраженный региональный характер.</dcterms:abstract>
    </dc:description>
    <dc:description>
      <dcterms:abstract xml:lang="en">There was observed the Russian and foreign literature on the most possible changes of economic and social conditions in the forest management (in relation to the expected climate change) in the paper. It was analyzed the threats, that affect the economic and social aspects of forest management in the article. Threats classification is given in terms of damage. Global warming can be a reason of some risks: loss of biodiversity, increasing of forest fires, expansion of new and traditional pests. A negative consequence of global warming will be increase of the frequency and intensity of extreme weather events.
The main problems will affect the productivity of forestry, and the changes will take place in all regions of the world. Climate change, which may lead to shrinkage of forests, changes in forest ecosystems that could lead to a reduction in forest areas with valuable species of trees. It could be a reason for difficulties in logistics timber industry and increase the cost of all forest operations. As a consequence, it’s forecast prediction for the conditions and the scope of tourism, for the realization of the recreational functions of forests. It is noted that the impact of climate change on economic and social aspects of forest management can be direct and indirect.
The situation can contribute the increasing of social tension in the forestry sector, reducing the number of jobs, decrease employment in the forestry sector, the deterioration of working conditions, reducing the salaries of workers. The human community, which culture and way of life is directly dependent on the forests products and services will be most vulnerable. It is expected negative consequences for human settlements, infrastructure, forest regions, as well as to human health. Socio-economic and environmental impacts of climate change will have a regional character.</dcterms:abstract>
    </dc:description>
    <dc:identifier scheme="dcterms:URI">http://journal.spb-niilh.ru/pdf/3-2015/spbniilh-proceedings-3-2015-5-full.pdf</dc:identifier>
    <dc:type>Journal Article</dc:type>
    <dc:language scheme="ags:ISO639-1">ru</dc:language>
    <dc:language scheme="ags:ISO639-1">en</dc:language>
    <ags:citation>
      <ags:citationTitle>Труды Санкт-Петербургского научно-исследовательского института лесного хозяйства</ags:citationTitle>
      <ags:citationIdentifier scheme="ags:ISSN">2079-6080</ags:citationIdentifier>
      <ags:citationNumber>v.12/n.3</ags:citationNumber>
    </ags:citation>
  </ags:resource>
</ags:resources>