<ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/">
  <ags:resource ags:ARN="RU2016C08763">
    <dc:title xml:lang="ru">Разработка методик лабораторных исследований огнетушащих растворов</dc:title>
    <dc:title xml:lang="en">
      <dcterms:alternative>Development of methods of laboratory research of fire extinguishing water solutions</dcterms:alternative>
    </dc:title>
    <dc:creator>
      <ags:creatorPersonal>Gutsev N.D.</ags:creatorPersonal>
    </dc:creator>
    <dc:creator>
      <ags:creatorPersonal>Mihailova  N.V.</ags:creatorPersonal>
    </dc:creator>
    <dc:date>
      <dcterms:dateIssued scheme="dcterms:W3CDTF">2015-</dcterms:dateIssued>
    </dc:date>
    <dc:subject>
      <ags:subjectClassification scheme="ags:ASC">K01</ags:subjectClassification>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectClassification scheme="ags:ASC">K10</ags:subjectClassification>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectClassification scheme="ags:ASC">K11</ags:subjectClassification>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectClassification scheme="ags:ASC">K50</ags:subjectClassification>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectClassification scheme="ags:ASC">K70</ags:subjectClassification>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC" xml:lang="en">foams</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC" xml:lang="en">Forest fires</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC">http://aims.fao.org/aos/agrovoc/c_28470</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC">http://aims.fao.org/aos/agrovoc/c_3045</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:description>
      <dcterms:abstract xml:lang="ru">Приведена классификация огнетушащих химических составов, предназначенных для борьбы с лесными пожарами, по различным признакам: механизму действия, агрегатному состоянию, физико-химическим свойствам, времени сохранения лесными горючими материалами огнеустойчивости, техническим средствам для их применения. Показано, что для оценки соответствия огнетушащих составов предъявляемым к ним техническим требованиям, для определения эффективности и перспективности их применения при тушении лесных пожаров необходимо проведение лабораторных исследований по установлению основных свойств огнетушащих составов и их растворов, дан перечень таких характеристик. Анализ существующих гостированных методов оценки показал, что их можно использовать для решения поставленной задачи лишь частично. Для определения ряда параметров необходимо было разработать специальные методики, учитывающие специфику лесных горючих материалов и особенности огнетушащих составов. Приведено краткое описание предлагаемых методик, которые позволяют оценивать следующие свойства огнетушащих составов и их растворов: растворимость, поверхностное натяжение, смачивающую способности по основным видам ЛГМ в зависимости от концентрации, рабочие концентрации растворов кратковременного и долговременного действия, вязкость, способность растворов удерживаться на ЛГМ, устойчивость ЛГМ к огневому воздействию в зависимости от времени, прошедшего после обработки, пенообразующие свойства растворов и устойчивость пены. Разработанная система взаимосвязанных методик позволяет проводить сравнительную оценку основных свойств растворов огнетушащих составов, определяющих эффективность и технологичность применения их при тушении лесных пожаров, выбирать лучшие из них и вырабатывать рекомендации по практическому использованию.</dcterms:abstract>
    </dc:description>
    <dc:description>
      <dcterms:abstract xml:lang="en">Brief classification of the fire extinguishing chemical substances, used for fighting forest fires on different grounds-the mechanism of action, physical state, physico-chemical properties, time- saving resistance to fire of forest combustible materials, technical means are presented. It is shown that for conformity assessment of the fire extinguishing compositions of the requirements for the technical requirements, ёperformance measurement, and prospects for their use in fighting forest fires it is necessary to conduct laboratory studies on the basic characteristics of fire extinguishing compositions and their solutions. It is given a list of characteristics that need to be evaluated. The analysis of existing methods of determining the characteristics of the fire extinguishing compositions is showed that some of them can be used to solve the problem. To determine other characteristics connected with special properties specific forest combustible materials and features of the fire extinguishing compositions of various types it is needed to develop new methods. Brief description of the proposed research techniques, which allow to evaluate the following characteristics of the fire extinguishing compositions: solubility, surface tension, wetting ability of the solution depending on their concentration in solution on main types of forest combustible materials, working solution concentration of short-term and long-term actions, the viscosity, the holding capacity of fire-extinguishing agent on forest combustible materials, sustainability of forest combustible materials to fire impacts, depending on the time elapsed after processing, foaming properties of solutions and the stability of the foam are presented. The Developed system of interrelated methods can be used for a comparative assessment of the basic properties of the fire extinguishing compositions, determining the efficiency and adaptability of their use in fighting forest fires, to choose the best from them and to develop practical recommendations on their application.</dcterms:abstract>
    </dc:description>
    <dc:identifier scheme="dcterms:URI">http://journal.spb-niilh.ru/pdf/2-2015/spbniilh-proceedings-2-2015-5-full.pdf</dc:identifier>
    <dc:type>Journal Article</dc:type>
    <dc:language scheme="ags:ISO639-1">ru</dc:language>
    <dc:language scheme="ags:ISO639-1">en</dc:language>
    <ags:citation>
      <ags:citationTitle>Труды Санкт-Петербургского научно-исследовательского института лесного хозяйства</ags:citationTitle>
      <ags:citationIdentifier scheme="ags:ISSN">2079-6080</ags:citationIdentifier>
      <ags:citationNumber>v.11/n.2</ags:citationNumber>
    </ags:citation>
  </ags:resource>
</ags:resources>