<ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/">
  <ags:resource ags:ARN="RU2016C08765">
    <dc:title xml:lang="ru">Результаты исследовательских испытаний и апробации новой технологии борьбы с низовыми пожарами</dc:title>
    <dc:title xml:lang="en">
      <dcterms:alternative>The results of research trials and testing of new technologies to combat surface fires</dcterms:alternative>
    </dc:title>
    <dc:creator>
      <ags:creatorPersonal>Gusev V.G.</ags:creatorPersonal>
    </dc:creator>
    <dc:creator>
      <ags:creatorPersonal>Ericov A.M.</ags:creatorPersonal>
    </dc:creator>
    <dc:creator>
      <ags:creatorPersonal>Stepanov V.N.</ags:creatorPersonal>
    </dc:creator>
    <dc:creator>
      <ags:creatorPersonal>Fomin G.E.</ags:creatorPersonal>
    </dc:creator>
    <dc:date>
      <dcterms:dateIssued scheme="dcterms:W3CDTF">2015-</dcterms:dateIssued>
    </dc:date>
    <dc:subject>
      <ags:subjectClassification scheme="ags:ASC">K01</ags:subjectClassification>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectClassification scheme="ags:ASC">K10</ags:subjectClassification>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectClassification scheme="ags:ASC">K11</ags:subjectClassification>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectClassification scheme="ags:ASC">K50</ags:subjectClassification>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectClassification scheme="ags:ASC">K70</ags:subjectClassification>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC" xml:lang="en">Forest fires</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC" xml:lang="en">fire control</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC" xml:lang="en">controlled burning</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC">http://aims.fao.org/aos/agrovoc/c_3045</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC">http://aims.fao.org/aos/agrovoc/c_2908</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC">http://aims.fao.org/aos/agrovoc/c_1843</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:description>
      <dcterms:abstract xml:lang="ru">Приведён краткий анализ горимости лесов России. Установлено, что в силу ряда объективных и субъективных причин она увеличивается. В 2014 г. горимость достигла рекордных значений при среднем уровне пожарной опасности по условиям погоды, что свидетельствует о снижении уровня охраны лесов от пожаров в регионах. Как показывает практика, большинство лесных пожаров являются низовыми. С целью повышения эффективности борьбы с ними авторами была разработана новая технология остановки и локализации очагов возгорания с помощью противопожарного экрана из кремнезёмной ткани. В статье представлена конструкция экспериментального образца экрана и его технические характеристики, приведена методика исследовательских испытаний, а также апробации противопожарного экрана при локализации начинающихся пожаров. В 2014 г. эти работы проводились в рамках научной тематики ФБУ «СПбНИИЛХ» в Липовском лесничестве Лужского района Ленинградской области и в Геленджикском лесничестве Краснодарского края при участии ФБУ «Авиалесоохрана» и ГБУ «Краевой лесопожарный центр». В апробации также принимали участие представители МПР, Управления лесного хозяйства Краснодарского края и Геленджикского филиала краевой аварийно-спасательной службы «КУБАНЬ СПАС». Результаты выполненных исследований показали высокую эффективность применения противопожарного экрана для локализации низовых лесных пожаров различной интенсивности на незахламленных лесных участках, для предотвращения перехода огня от сельскохозяйственных палов на земли лесного фонда и защиты граничащих с лесами объектов от природных пожаров. Выполненная авторами сравнительная оценка показала, что разработанная технология остановки и локализации низовых пожаров с помощью противопожарного экрана является более эффективной, чем применяемые для этого в настоящее время базовые технологии и может использоваться в очень широком диапазоне лесорастительных условий.</dcterms:abstract>
    </dc:description>
    <dc:description>
      <dcterms:abstract xml:lang="en">The brief analysis of inflammability of the woods of Russia is provided. It is established that by a number of the objective and subjective reasons it increases. In 2014 their inflammability reached record index at the average level of fire danger in the woods under the terms of weather that testifies to decrease in level of protection of forests from fires in regions. As practice shows, the majority of forest fires are surface. For the purpose of increase of efficiency of fight against them by authors the new technology of a stop and localization of the centers of ignition by means of the fire- prevention screen from silica fabric was developed. The design of an experimental sample of the screen and its technical characteristics is presented in article, the technique of research tests, and also approbations of the fire-prevention screen at localization of the beginning fires is given. In 2014 research tests and approbation of the fire-prevention screen were carried out in the Lipovsky forest area of the Luga region of the Leningrad region and in the Gelendzhik forest area of Krasnodar Krai with the participation of FBU “Avialesookhrana” and State Budgetary Institution Regional Forest Fire Center. Representatives of Ministry of Natural Resources, Management of forestry of Krasnodar Krai and the Gelendzhik branch of regional rescue service “KUBAN- RESCUE” also took part in tests. Tests and approbation showed high efficiency of use of the fire-prevention screen for localization of local forest fires of various intensity on not cluttered up timberland, prevention of transition of fire from agricultural floors on lands of forest fund and protection of the objects adjoining on the woods against the natural fires. The comparative assessment executed by authors showed that the developed technology of a stop and localization of the local fires by means of the fire-prevention screen is more effective, than the basic technologies applied for this purpose now and can be used in very wide range of forest vegetation conditions.</dcterms:abstract>
    </dc:description>
    <dc:identifier scheme="dcterms:URI">http://journal.spb-niilh.ru/pdf/2-2015/spbniilh-proceedings-2-2015-6-full.pdf</dc:identifier>
    <dc:type>Journal Article</dc:type>
    <dc:language scheme="ags:ISO639-1">ru</dc:language>
    <dc:language scheme="ags:ISO639-1">en</dc:language>
    <ags:citation>
      <ags:citationTitle>Труды Санкт-Петербургского научно-исследовательского института лесного хозяйства</ags:citationTitle>
      <ags:citationIdentifier scheme="ags:ISSN">2079-6080</ags:citationIdentifier>
      <ags:citationNumber>v.11/n.2</ags:citationNumber>
    </ags:citation>
  </ags:resource>
</ags:resources>