<ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/">
  <ags:resource ags:ARN="RU2016P17278">
    <dc:title xml:lang="ru">РАЗРАБОТКА ТЕХНОЛОГИИ СУХИХ ЗАВТРАКОВ С ИСПОЛЬЗОВАНИЕМ БОБОВОГО И ОРЕХОВОГО СЫРЬЯ</dc:title>
    <dc:title xml:lang="en">
      <dcterms:alternative>DEVELOPMENT OF TECHNOLOGY OF CEREAL BREAKFAST USING RAW BEANS AND NUTS</dcterms:alternative>
    </dc:title>
    <dc:creator>
      <ags:creatorPersonal>Sakibaev  K.S.</ags:creatorPersonal>
    </dc:creator>
    <dc:date>
      <dcterms:dateIssued scheme="dcterms:W3CDTF">2016-</dcterms:dateIssued>
    </dc:date>
    <dc:subject>
      <ags:subjectClassification scheme="ags:ASC">E21</ags:subjectClassification>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC" xml:lang="en">agroindustry</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC">http://aims.fao.org/aos/agrovoc/c_28831</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:description>
      <ags:descriptionNotes>Keywords: food technology, cereal breakfast, beans and nut raw materials</ags:descriptionNotes>
    </dc:description>
    <dc:description>
      <dcterms:abstract xml:lang="ru">Изучены и разработаны технологии сухих завтраков с использованием бобового и орехового сырья, выращиваемого в Кыргызской Республике. Исследованы химический состав бобовых и ореховых культур, содержание витаминов и минеральных веществ в белковых продуктах из орехов. Выявлены и определены новые возможности использования ореховых плодов и бобовых культур для получения белковых продуктов питания высокой биологической ценности и создании нового ассортимента изделий.</dcterms:abstract>
    </dc:description>
    <dc:description>
      <dcterms:abstract xml:lang="en">Technology of cereal breakfast with legume and walnut raw materials grown in the Kyrgyz Republic is researched and worked out. The chemical composition of the bean and nut crops, the content of vitamins and minerals in the protein products of nuts are investigated. New possibilities of using walnut fruits and legumes for protein food of high biological value and create a new range of products are revealed and identified.</dcterms:abstract>
    </dc:description>
    <dc:identifier scheme="dcterms:URI">http://modernscienc-org.1gb.ru/release/USNO_2016_5_3_tom.pdf</dc:identifier>
    <dc:type>Journal Article</dc:type>
    <dc:language scheme="ags:ISO639-1">ru</dc:language>
    <ags:citation>
      <ags:citationTitle>Modern Science Success</ags:citationTitle>
      <ags:citationIdentifier scheme="ags:ISSN">2412-6608</ags:citationIdentifier>
      <ags:citationNumber>v.4/n.№5 (part 3), 2016</ags:citationNumber>
    </ags:citation>
  </ags:resource>
</ags:resources>