<ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/">
  <ags:resource ags:ARN="RU2016P17221">
    <dc:title xml:lang="ru">БИОЭКОЛОГИЧЕСКИЕ СВОЙСТВА, ЭФИРОМАСЛИЧНОСТЬ И ИСПОЛЬЗОВАНИЕ В ЛАНДШАФТНОЙ АРХИТЕКТУРЕ МОЖЖЕВЕЛЬНИКА ОБЫКНОВЕННОГО (JUNIPERUS COMMUNIS L.)</dc:title>
    <dc:title xml:lang="en">
      <dcterms:alternative>BIOECOLOGICAL AND ESSENTIAL OIL PROPERTIES AND USE OF THE JUNIPER ORDINARY (JUNIPERUS COMMUNIS L.) IN LANDSCAPE ARCHITECTURE</dcterms:alternative>
    </dc:title>
    <dc:creator>
      <ags:creatorPersonal>Mamedova  Z.A.</ags:creatorPersonal>
    </dc:creator>
    <dc:creator>
      <ags:creatorPersonal>Rustamova  F.N.</ags:creatorPersonal>
    </dc:creator>
    <dc:date>
      <dcterms:dateIssued scheme="dcterms:W3CDTF">2016-</dcterms:dateIssued>
    </dc:date>
    <dc:subject>
      <ags:subjectClassification scheme="ags:ASC">F02</ags:subjectClassification>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC" xml:lang="en">plant propagation</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC">http://aims.fao.org/aos/agrovoc/c_5977</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:description>
      <ags:descriptionNotes>Keywords: distribution, phenology, essential oils, antimicrobic properties, use in landscape architecture</ags:descriptionNotes>
    </dc:description>
    <dc:description>
      <dcterms:abstract xml:lang="ru">В этой статье приводятся сведения об эколого-географическом распространении вида Можжевельника обыкновенного (Juniperus communis L.) во флоре Азербайджана. Изучены морфолого-биологические особенности, его эфиромасличность. Разведенные спиртоводные растворы эфирного масла после соответствующих разработок и апробации могут быть использованы при лечении заболеваний вызванных болезнетворными микроорганизмами. Ценность этого растения заключается в том, что они выделяют большое количество фитонцидов – примерно в 6 раз больше, чем другие хвойные породы, и в 15 раз больше, чем лиственные. Кроме того, растение успешно задерживает пыль, поглощает токсические вещества, которыми богат воздух промышленных центров. Используется как одиночное растение, в композициях, для живых изгородей, поддается стрижке. Можжевельник обыкновенный относится к наиболее популярным растениям и часто высаживается в садах и парках.</dcterms:abstract>
    </dc:description>
    <dc:description>
      <dcterms:abstract xml:lang="en">Data on ecological and geographical distribution of a type of the Juniper ordinary (Juniperus communis L.) in flora of Azerbaijan is provided in this article. Morfological and biological features, its essential oil properties are studied. The divorced alcoholic and aqueous solutions of essential oil after the corresponding developments and approbation can be used at treatment of the diseases caused by pathogenic microorganisms. The value of this plant is that they allocate a large amount of phytoncides – approximately in 6 times more, than other coniferous breeds, and in 15 times more, than deciduous. Besides, the plant successfully detains dust, absorbs toxic substances with which air of industrial centers is rich. It is used as a single plant, in compositions, for green hedges, gives in to a hairstyle. The juniper ordinary belongs to the most popular plants and often lands in gardens and
parks.</dcterms:abstract>
    </dc:description>
    <dc:identifier scheme="dcterms:URI">http://modernscienc-org.1gb.ru/release/USNO_2016_5_1_tom.pdf</dc:identifier>
    <dc:type>Journal Article</dc:type>
    <dc:language scheme="ags:ISO639-1">ru</dc:language>
    <ags:citation>
      <ags:citationTitle>Modern Science Success</ags:citationTitle>
      <ags:citationIdentifier scheme="ags:ISSN">2412-6608</ags:citationIdentifier>
      <ags:citationNumber>v.4/n.№5 (part 1), 2016</ags:citationNumber>
    </ags:citation>
  </ags:resource>
</ags:resources>