<ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/">
  <ags:resource ags:ARN="RU2016P11333">
    <dc:title xml:lang="ru">ТРЕБОВАНИЯ СУБТРОПИЧЕСКИХ ПЛОДОВЫХ КУЛЬТУР К КОМПЛЕКСУ  ЭКОЛОГИЧЕСКИХ ФАКТОРОВ</dc:title>
    <dc:title xml:lang="en">
      <dcterms:alternative>SUBTROPICAL FRUIT CROPS REQUIREMENTS TO THE COMPLEX OF ECOLOGICAL FACTORS</dcterms:alternative>
    </dc:title>
    <dc:creator>
      <ags:creatorPersonal>Mamedov  D.Sh.</ags:creatorPersonal>
    </dc:creator>
    <dc:date>
      <dcterms:dateIssued scheme="dcterms:W3CDTF">2015-</dcterms:dateIssued>
    </dc:date>
    <dc:subject>
      <ags:subjectClassification scheme="ags:ASC">F40</ags:subjectClassification>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC" xml:lang="en">plant ecology</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC">http://aims.fao.org/aos/agrovoc/c_5963</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:description>
      <ags:descriptionNotes>Key words: almonds, environmental factors, biology, phenology</ags:descriptionNotes>
    </dc:description>
    <dc:description>
      <dcterms:abstract xml:lang="ru">Для успешного роста и развития без полива маслине требуется сумма годовых осадков от 600 до 750 мм, поэтому в условиях сухих субтропиков она являются поливной культурой из-за сухости всего летнего сезона. Миндаль и фисташка – засухоустойчивые культуры благодаря глубокому проникновению корневой системы в почву, откуда они извлекают влагу.
На базе многолетних фенологических наблюдений над маслиной, гранатом, миндалём и фисташкой по-лучены средние показатели по срокам наступления фенофаз, составлены фенологические спектры, отра-жающие сезонное развитие растений от распускания почек до уборки урожая. Рассмотрев различное отно-шение изучаемых субтропических плодовых культур к различным факторам климата, можно сказать, что ведущим фактором в их жизнедеятельности и в процессе накопления урожая является влага, обеспечен-ность растений водой в течение вегетационного периода.</dcterms:abstract>
    </dc:description>
    <dc:description>
      <dcterms:abstract xml:lang="en">The olive tree requires the amount of annual rainfall from 600 to 750 mm for the successful growth and development without irrigation therefore they are not irrigated crops because of the dryness of the entire summer season in the conditions of dry subtropics. Almonds and pistachio are drought-resistant crops due to the deep penetration of the root system in the soil ground where from they extract moisture. On the basis of long-term phenological observations of olive, pomegranate, almond and pistachio average dates of the phenophases are denoted</dcterms:abstract>
    </dc:description>
    <dc:description>
      <dcterms:abstract xml:lang="">phenological spectra are formulated to show sseasonal plant development from Bud break to harvest. Hav-ing considered the various attitudes of the studied subtropical fruit crops to different factors of climate we can say that the leading factor in their livelihoods and in the process of accumulation of the crop is moisture and the supply of plants with water during the growing period.</dcterms:abstract>
    </dc:description>
    <dc:identifier scheme="dcterms:URI">http://media.wix.com/ugd/3e7d27_c17f1fe3d60b428e9faf26082c2e7dd6.pdf</dc:identifier>
    <dc:type>Journal Article</dc:type>
    <dc:language scheme="ags:ISO639-1">ru</dc:language>
    <ags:citation>
      <ags:citationTitle>Success of Modern Science and Education</ags:citationTitle>
      <ags:citationIdentifier scheme="ags:ISSN">2412-9631</ags:citationIdentifier>
      <ags:citationNumber>v.5/n.№1, 2015</ags:citationNumber>
    </ags:citation>
  </ags:resource>
</ags:resources>