<ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/">
  <ags:resource ags:ARN="RU2016P13883">
    <dc:title xml:lang="ru">АГРОТЕХНИКА КУКУРУЗЫ НА ЗЕРНО В УСЛОВИЯХ НЕДОСТАТОЧНОГО УВЛАЖНЕНИЯ</dc:title>
    <dc:title xml:lang="en">
      <dcterms:alternative>FARMING MAIZE TO CORN UNDER INSUFFICIENT MOISTURE CONDITIONS</dcterms:alternative>
    </dc:title>
    <dc:creator>
      <ags:creatorPersonal>Fetyukhin  I.V.</ags:creatorPersonal>
    </dc:creator>
    <dc:creator>
      <ags:creatorPersonal>Shevchenko  V.A.</ags:creatorPersonal>
    </dc:creator>
    <dc:date>
      <dcterms:dateIssued scheme="dcterms:W3CDTF">2015-</dcterms:dateIssued>
    </dc:date>
    <dc:subject>
      <ags:subjectClassification scheme="ags:ASC">F01</ags:subjectClassification>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC" xml:lang="en">cultivation</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC">http://aims.fao.org/aos/agrovoc/c_2018</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:description>
      <ags:descriptionNotes>Key words: soil cultivation, Zea mays, soil water regimes, sowing date, the yield</ags:descriptionNotes>
    </dc:description>
    <dc:description>
      <dcterms:abstract xml:lang="ru">Определено влияние способов и приемов основной обработки почвы на основные элементы
водного баланса и эффективность использования влаги гибридами кукурузы различных групп спелости в
условиях недостаточного увлажнения. Выявлена тенденция увеличения влажности зерна гибридов
кукурузы при более поздних сроках посева. Установлено, что в условиях недостаточного увлажнения
центральной орошаемой зоны Ростовской области наиболее благоприятный водный режим кукурузного
агрофитоценоза, наибольшая продуктивность культуры и экономический эффект складываются при
возделывании среднеспелых гибридов (ФАО 240-280), посеянных ориентировочно 5 мая по глубокому
безотвальному рыхлению.</dcterms:abstract>
    </dc:description>
    <dc:description>
      <dcterms:abstract xml:lang="en">The influence of the basic soil treatment ways and methods on basic water balance elements and maize
hybrids of different ripeness groups‘ moisture use efficiency under insufficient moisture conditions was defined.
The maize hybrid corn moisture-increasing tendency at the stage of later sowing time was detected. It was
found that under insufficient moisture conditions of central irrigate zone in Rostov region the mid-season hybrids
cultivation (FAO 240-280) sowed close on 5th of May after the deep subsurface loosening develops to the more
favourable moisture regime of corn agrophytocenosis, the highest crop capacity and the economic benefit.</dcterms:abstract>
    </dc:description>
    <dc:identifier scheme="dcterms:URI">http://media.wix.com/ugd/3e7d27_fa0a4a5b43a94f9099d24e755a019296.pdf</dc:identifier>
    <dc:type>Journal Article</dc:type>
    <dc:language scheme="ags:ISO639-1">ru</dc:language>
    <ags:citation>
      <ags:citationTitle>Success of Modern Science and Education</ags:citationTitle>
      <ags:citationIdentifier scheme="ags:ISSN">2412-9631</ags:citationIdentifier>
      <ags:citationNumber>v.4/n.№4, 2015</ags:citationNumber>
    </ags:citation>
  </ags:resource>
</ags:resources>