<ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/">
  <ags:resource ags:ARN="RU2016P16945">
    <dc:title xml:lang="ru">ИПОТЕЧНОЕ КРЕДИТОВАНИЕ В СЕЛЬСКОМ ХОЗЯЙСТВЕ (НА ПРИМЕРЕ ОРЛОВСКОЙ ОБЛАСТИ)</dc:title>
    <dc:title xml:lang="en">
      <dcterms:alternative>MORTGAGE LENDING IN AGRICULTURE (ON THE EXAMPLE OF OREL REGION)</dcterms:alternative>
    </dc:title>
    <dc:creator>
      <ags:creatorPersonal>Osipov  G.S.</ags:creatorPersonal>
    </dc:creator>
    <dc:date>
      <dcterms:dateIssued scheme="dcterms:W3CDTF">2016-</dcterms:dateIssued>
    </dc:date>
    <dc:subject>
      <ags:subjectClassification scheme="ags:ASC">E13</ags:subjectClassification>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC" xml:lang="en">investment</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC" xml:lang="en">finance</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC" xml:lang="en">credit</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC">http://aims.fao.org/aos/agrovoc/c_3930</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC">http://aims.fao.org/aos/agrovoc/c_2901</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC">http://aims.fao.org/aos/agrovoc/c_1954</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:description>
      <ags:descriptionNotes>Keywords: bank, credit, interest rate, financial resources, a regional operator of the mortgage market, the farmer</ags:descriptionNotes>
    </dc:description>
    <dc:description>
      <dcterms:abstract xml:lang="ru">В статье рассмотрены особенности и тенденции ипотечного кредитования в сельском хозяйстве Орловской области. Из-за специфики аграрного производства, производителям сельскохозяйственной продукции требуется кредитная поддержка. Сезонный характер работ обуславливает особую форму формирования затрат и запасов, что, в свою очередь, приводит сельскохозяйственных товаропроизводителей к необходимости получения заемных средств. Изучение статистической информации, отражающей фактическое состояние кредитной поддержки сельского хозяйства в исследуемом регионе, показало необходимость расширения данного вида финансовой деятельности. Проведенный анализ направлений разви-
тия ипотечного кредитования в сельском хозяйстве: льготные ставки по кредиту, государственная под-
держка специализированных организаций, обеспечение снижения кредитных рисков, позволили разрабо-
тать мероприятия по совершенствованию программы развития сельского хозяйства посредством механизма
ипотечного кредитования.</dcterms:abstract>
    </dc:description>
    <dc:description>
      <dcterms:abstract xml:lang="en">The article describes the features and trends of mortgage lending in agriculture of Orel Region. Due to the nature of agricultural production, agricultural producers need credit support. The seasonal nature of the work leads to the formation of a special form of costs and inventories, which in turn leads to agricultural producers need to borrow funds. The study of the statistical data that reflect the actual state of the credit support to agriculture in the study region, shows the need to expand this type of financial activity. The carried-out analysis of the directions of development of mortgage lending in agriculture: preferential rates on the credit, the state support of the specialized organizations, ensuring decrease in credit risks, have allowed to develop actions for improvement of the program of development of agriculture by means of the mechanism of mortgage lending.</dcterms:abstract>
    </dc:description>
    <dc:identifier scheme="dcterms:URI">http://modernscienc-org.1gb.ru/release/USN_2016_4_2_tom.pdf</dc:identifier>
    <dc:type>Journal Article</dc:type>
    <dc:language scheme="ags:ISO639-1">ru</dc:language>
    <ags:citation>
      <ags:citationTitle>Modern Science Success</ags:citationTitle>
      <ags:citationIdentifier scheme="ags:ISSN">2412-6608</ags:citationIdentifier>
      <ags:citationNumber>v.4/n.№4 (part 2), 2016</ags:citationNumber>
    </ags:citation>
  </ags:resource>
</ags:resources>