<ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/">
  <ags:resource ags:ARN="RU2016P13894">
    <dc:title xml:lang="ru">СКРИНИНГ КОРРЕЛЯЦИОННОГО СОСТОЯНИЯ ПОСЕВОВ ЯРОВОГО ЯЧМЕНЯ НА ФОНЕ РАЗЛИЧНЫХ СПОСОБОВ ОСНОВНОЙ ОБРАБОТКИ ПОЧВЫ</dc:title>
    <dc:title xml:lang="en">
      <dcterms:alternative>SCREENING OF THE CORRELATION STATE OF SPRING BARLEY AGAINST VARIOUS WAYS OF BASIC SOIL CULTIVATION</dcterms:alternative>
    </dc:title>
    <dc:creator>
      <ags:creatorPersonal>Ryabtseva  N.A.</ags:creatorPersonal>
    </dc:creator>
    <dc:date>
      <dcterms:dateIssued scheme="dcterms:W3CDTF">2015-</dcterms:dateIssued>
    </dc:date>
    <dc:subject>
      <ags:subjectClassification scheme="ags:ASC">F01</ags:subjectClassification>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC" xml:lang="en">cultivation</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC">http://aims.fao.org/aos/agrovoc/c_2018</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:description>
      <ags:descriptionNotes>Key words: screening, correlation, spring barley, the method of tillage</ags:descriptionNotes>
    </dc:description>
    <dc:description>
      <dcterms:abstract xml:lang=" ">Показаны опыты по изучению взаимосвязи способов основной обработки почвы и фитопатологического состояния посевов ярового ячменя в условиях фермерского хозяйства Ростовской
области. Между применением основной обработки почвы под ячмень и снижением фитосанитарной напряженности в посевах ярового ячменя установлена прямая связь. Снижение фитопатологической напряженности в посевах ярового ячменя отмечено на фоне отвальной обработки почвы.</dcterms:abstract>
    </dc:description>
    <dc:description>
      <dcterms:abstract xml:lang=" ">Experiments of study the relationship of basic tillage methods and phytopathological condition of spring barley crops in a farm of the Rostov region are shown. There is a direct link between the application of the basic soil cultivation for barley and phytosanitary reduction of tension in crops of spring barley. Reduced
phytopathologic tension in crops of spring barley on the background is mentioned against moldboard tillage.</dcterms:abstract>
    </dc:description>
    <dc:identifier scheme="dcterms:URI">http://media.wix.com/ugd/3e7d27_fa0a4a5b43a94f9099d24e755a019296.pdf</dc:identifier>
    <dc:type>Journal Article</dc:type>
    <dc:language scheme="ags:ISO639-1">ru</dc:language>
    <ags:citation>
      <ags:citationTitle>Success of Modern Science and Education</ags:citationTitle>
      <ags:citationIdentifier scheme="ags:ISSN">2412-9631</ags:citationIdentifier>
      <ags:citationNumber>v.3/n.№4, 2015</ags:citationNumber>
    </ags:citation>
  </ags:resource>
</ags:resources>