<ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/">
  <ags:resource ags:ARN="BR2016301786">
    <dc:title xml:lang="pt">Desempenho do sistema de tratamento de água residuária de laticínios e os efeitos de sua disposição em Argissolo</dc:title>
    <dc:title xml:lang="en">
      <dcterms:alternative>Performance of treatment system for dairy wastewater and the effects of their disposal in Argisol</dcterms:alternative>
    </dc:title>
    <dc:creator>
      <ags:creatorPersonal>Lima Valéria Ingrith Almeida</ags:creatorPersonal>
    </dc:creator>
    <dc:creator>
      <ags:creatorPersonal>Alves Sandra Maria Campos</ags:creatorPersonal>
    </dc:creator>
    <dc:creator>
      <ags:creatorPersonal>Oliveira Jacineumo Falcão de</ags:creatorPersonal>
    </dc:creator>
    <dc:creator>
      <ags:creatorPersonal>Batista Rafael Oliveira</ags:creatorPersonal>
    </dc:creator>
    <dc:creator>
      <ags:creatorPersonal>Pinheiro Janeto Gurgel</ags:creatorPersonal>
    </dc:creator>
    <dc:creator>
      <ags:creatorPersonal>Di Souza Luiz</ags:creatorPersonal>
    </dc:creator>
    <dc:date>
      <dcterms:dateIssued scheme="dcterms:W3CDTF">2013-</dcterms:dateIssued>
    </dc:date>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC" xml:lang="en" />
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC" xml:lang="en">Water reuse</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC">http://aims.fao.org/aos/agrovoc/c_1326966391738</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC">http://aims.fao.org/aos/agrovoc/c_36345</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:description>
      <dcterms:abstract xml:lang="pt">No presente trabalho objetivou-se analisar o desempenho de uma estação de tratamento de água
residuária de laticínios (ARL) e os efeitos do uso da ARL nas características químicas de Argissolo em Mossoró-RN.
A ARL foi tratada em sistema constituído de gradeamento e lagoa aerada com tempo de detenção hidráulico de 11
dias. No período de março a junho de 2013 caracterizou-se a Demanda Bioquímica de Oxigênio (DBO), Demanda
Química de Oxigênio (DQO), os sólidos totais (ST), os sólidos suspensos (SS), os sólidos dissolvidos (SD), K+,
pH, Na+, Ca2+, Mg2+, a salinidade e a dureza da ARL no sistema de tratamento. Paralelamente, determinaram-se
os valores de K+, Na+, Ca2+, Mg2+ e pH em cinco camadas do Argissolo (0 a 0,10</dcterms:abstract>
    </dc:description>
    <dc:description>
      <dcterms:abstract xml:lang="en">0,10 a 0,20</dcterms:abstract>
    </dc:description>
    <dc:description>
      <dcterms:abstract xml:lang="">0,20 a 0,30</dcterms:abstract>
    </dc:description>
    <dc:description>
      <dcterms:abstract xml:lang="">0,30 a
0,40</dcterms:abstract>
    </dc:description>
    <dc:description>
      <dcterms:abstract xml:lang="">e 0,40 a 0,50 m) com e sem aplicação de ARL, na taxa de aplicação de 35 L m-2 dia-1, durante um período
de cinco anos. Os resultados indicaram que o sistema de tratamento da ARL apresentou eficiência de remoção
superior a 50% somente para as características DBO, DQO, ST, SS e Mg2+</dcterms:abstract>
    </dc:description>
    <dc:description>
      <dcterms:abstract xml:lang="">a aplicação da ARL proporcionou
aumento nos valores de K+, Ca2+ e pH nas cinco profundidades do Argissolo</dcterms:abstract>
    </dc:description>
    <dc:description>
      <dcterms:abstract xml:lang="">e os maiores teores de K+ e Na+
ocorreram na camada superficial do Argissolo (0 a 0,10 m) fertirrigado com ARL.</dcterms:abstract>
    </dc:description>
    <dc:description>
      <dcterms:abstract xml:lang="">This study aimed to analyse the performance of a treatment plant of wastewater of dairy industry
(ARL), as well as the effects of its use on chemical characteristics of Argisol in Mossoró, RN, Brazil. The ARL was
treated first in a grating system and later in an aerated lagoon (hydraulic detention time of 11 days). During the
period from March to June 2013, the Biochemical Oxygen Demand (DBO), Chemical Oxygen Demand (DQO),
total solids (ST), suspended solids (SS), dissolved solids (SD), K+, pH, Na+, Ca2+, Mg2+, salinity and hardness of
the ARL of treated water were characterized. In parallel, the values of K+, Na+, Ca2+, Mg2+ and pH in five depths
of Argisol (0 to 0.10, 0.10 to 0.20, 0.20 to 0.30, 0.30 to 0 40</dcterms:abstract>
    </dc:description>
    <dc:description>
      <dcterms:abstract xml:lang="">and 0.40 to 0.50 m) with and without application
of ARL, the application rate of 35 L m-2 day-1 for a period of five years were determined. The results indicated that
the treatment system of ARL presented removal efficiency higher than 50% only for the DBO, DQO, ST, SS and
Mg2+</dcterms:abstract>
    </dc:description>
    <dc:description>
      <dcterms:abstract xml:lang="">the application of ARL resulted in increase of K+, Ca2+ and pH in five layers of Argisol and the highest levels
of K+ and Na+ occurred in the surface layer of Argisol (0 to 0.10 m) fertigated with ARL.</dcterms:abstract>
    </dc:description>
    <dc:identifier scheme="dcterms:URI">http://www.ufrb.edu.br/wrim/images/wrim-2-2-2013/v02n02a04.pdf</dc:identifier>
    <dc:type>Journal Article</dc:type>
    <dc:language scheme="ags:ISO639-1">pt</dc:language>
    <ags:citation>
      <ags:citationTitle>Water Resources and Irrigation Management</ags:citationTitle>
      <ags:citationIdentifier scheme="ags:ISSN">2316-6886</ags:citationIdentifier>
      <ags:citationNumber>v.2/n.2</ags:citationNumber>
    </ags:citation>
  </ags:resource>
</ags:resources>