<ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/">
  <ags:resource ags:ARN="RU2016018057">
    <dc:title xml:lang="en">Mathematical model of the energy-saving grain drying technology</dc:title>
    <dc:title xml:lang="ru">
      <dcterms:alternative>Математическая модель энергосберегающей технологии сушки зерна</dcterms:alternative>
    </dc:title>
    <dc:creator>
      <ags:creatorPersonal>Vasiliev A.N.</ags:creatorPersonal>
    </dc:creator>
    <dc:creator>
      <ags:creatorPersonal>Severinov O.V.</ags:creatorPersonal>
    </dc:creator>
    <dc:date>
      <dcterms:dateIssued scheme="dcterms:W3CDTF">2015-</dcterms:dateIssued>
    </dc:date>
    <dc:subject>
      <ags:subjectClassification scheme="ags:ASC">U10</ags:subjectClassification>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC" xml:lang="en">mathematical models</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC" xml:lang="en">Grain</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC" xml:lang="en">drying</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC" xml:lang="en">heat exchange</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC" xml:lang="en">Russian Federation</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC">http://aims.fao.org/aos/agrovoc/c_24199</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC">http://aims.fao.org/aos/agrovoc/c_3346</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC">http://aims.fao.org/aos/agrovoc/c_2402</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC">http://aims.fao.org/aos/agrovoc/c_11482</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC">http://aims.fao.org/aos/agrovoc/c_33240</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:description>
      <dcterms:abstract xml:lang="en">It is possible to reduce the energy intensity of grain drying process by improving equipment design, technological process and using systems of optimum process control. Improving the management of the drying process requires a mathematical model of the controlled object basing on which there can be designed optimal control model. As the drying process is the process of heat and moisture exchange between the grain and the drying agent, there are presented regularities and performed the appropriate conversion for constructing management systems. For intermediate solutions of differential equations in partial derivatives of the integral method, there was used Laplace transformation. As a result, we obtain such a record of this differential equation that allows not to conduct complex transformations to record result in an analytical form but to present it in the form of transfer functions set. Such a notion of differential equations enables the development of computer simulation models and numerical solutions for any initial conditions. Depending on what strategic task if for example it is necessary to dry with higher performance or using less energy there is determined the required fan capacity and the circuit for moving the grain through the hopper zones. To solve these problems there was developed a mathematical model. The model is based on the heat balance equation for the elementary layer. Complete grain drying model in active ventilation units with optimal control system was built using drying dense layer model applying the model of the drying unit layer and as a result allows to lower the energy intensity of the process. It is assumed that in the bunker it is possible to release grain from a specific area.</dcterms:abstract>
    </dc:description>
    <dc:description>
      <dcterms:abstract xml:lang="ru">Снижение энергоёмкости процесса сушки зерна возможно за счёт совершенствования конструкций оборудования, технологического процесса и за счёт использования систем оптимального управления процессом. Совершенствование управление процессом сушки требует наличия математической модели объекта управления, на базе которой может быть построена модель оптимального управления. Поскольку сушка – процесс тепло – и влагообмена между зерном и сушильным агентом, то представлены данные закономерности и выполнены соответствующие преобразования для построения систем управления. Для промежуточного решения дифференциальных уравнений в частных производных использовался метод интегрального преобразования Лапласа. В результате получена такая запись дифференциального уравнения, которая позволяет не выполнять сложные преобразования для записи результата в аналитическом виде, а представить его в виде набора передаточных функций. Такое представление дифференциальных уравнений позволяет разрабатывать компьютерные имитационные модели и получать численные решения при любых начальных условиях. В зависимости от того, какая стратегическая задача стоит, например, если необходимо сушить с большей производительностью, или с меньшими энергозатратами, определяют требуемую производительность вентилятора и схему перемещения зерна по зонам бункера. Для решения этих задач была разработана математическая модель. В основу модели положено уравнение теплового баланса для элементарного слоя. Полная модель процесса сушки зерна в установках активного вентилирования с системой оптимального управления построена с использованием модели сушки плотного слоя с использованием модели сушки элементарного слоя, что в итоге позволяет снизить энергоёмкость процесса. Предполагается, что в бункере имеется возможность выпускать зерно из определённой зоны. Ил. 3. Библ. 9.</dcterms:abstract>
    </dc:description>
    <dc:identifier scheme="dcterms:URI">http://goo.gl/tf507T</dc:identifier>
    <dc:type>Journal Article</dc:type>
    <dc:language scheme="ags:ISO639-1">ru</dc:language>
    <ags:citation>
      <ags:citationTitle>Bulletin of Don Agricultural Sience</ags:citationTitle>
      <ags:citationIdentifier scheme="ags:ISSN">2075-6704</ags:citationIdentifier>
      <ags:citationNumber>v./n.no. 4</ags:citationNumber>
    </ags:citation>
  </ags:resource>
</ags:resources>