<ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/">
  <ags:resource ags:ARN="BR2016301792">
    <dc:title xml:lang="pt">Calibração de turbidímetro e análise de confiabilidade das estimativas de sedimento suspenso em bacia semiárida</dc:title>
    <dc:title xml:lang="en">
      <dcterms:alternative>Turbidimeter calibration and reliability analysis of the estimation for suspended sediment at a semiarid watershed</dcterms:alternative>
    </dc:title>
    <dc:creator>
      <ags:creatorPersonal>Pinheiro Everton Alves Rodrigues</ags:creatorPersonal>
    </dc:creator>
    <dc:date>
      <dcterms:dateIssued scheme="dcterms:W3CDTF">2013-</dcterms:dateIssued>
    </dc:date>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC" xml:lang="en">Turbidity</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC">http://aims.fao.org/aos/agrovoc/c_15043</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:description>
      <dcterms:abstract xml:lang="pt">Nos dias de hoje um dos maiores desafios dos estudos sedimentológicos é entender o padrão de
variabilidade temporal da concentração de sedimentos suspensos. Portanto, objetiva-se com esta pesquisa
calibrar um turbidímetro por meio da ressuspensão de sedimentos, analisar a confiabilidade das estimativas da
concentração de sedimentos suspensos e avaliar a dinâmica sedimentológica de uma seção do Rio Umbuzeiro,
Ceará. Os principais resultados revelam que o método de calibração por meio da ressuspensão de sedimentos
gerou uma equação representativa para as estimativas dos sedimentos suspensos da seção em estudo</dcterms:abstract>
    </dc:description>
    <dc:description>
      <dcterms:abstract xml:lang="en">a análise
de confiabilidade mostrou que a concentração de sedimentos suspensos, estimada pelo turbidímetro é confiável
até a faixa de turbidez de 409 NTU, decrescendo em seguida e apresentando baixa confiabilidade para as medidas
de turbidez acima de 689 NTU</dcterms:abstract>
    </dc:description>
    <dc:description>
      <dcterms:abstract xml:lang="">a produção de sedimentos no rio estimada pela curva-chave foi o dobro daquela
estimada pelo método da turbidez.</dcterms:abstract>
    </dc:description>
    <dc:description>
      <dcterms:abstract xml:lang="">One of the biggest challenges of the sedimentological studies is to understand the temporal variability
pattern of suspended sediment concentration. Therefore, this study aimed to calibrate a turbidimeter by the
re-suspension of sediments, to analyse the reliability of the estimation of suspended sediments concentration
and to evaluate the sedimentological dynamics in a section of the Umbuzeiro River, Ceará, Brazil. The results
showed that the calibration method by re-suspension of the sediments generated a representative equation
for the estimation of the suspended sediments in the studied section. The reliability analysis showed that the
concentration of suspended sediments estimated by the turbidimeter is reliable up to the turbidity of 409 NTU
and a low reliability for measurements of turbidity above 689 NTU</dcterms:abstract>
    </dc:description>
    <dc:description>
      <dcterms:abstract xml:lang="">the sediment yield in the river estimated by
rating curve was twice the estimated by turbidity method.</dcterms:abstract>
    </dc:description>
    <dc:identifier scheme="dcterms:URI">http://www.ufrb.edu.br/wrim/images/wrim-2-2-2013/v02n02a05.pdf</dc:identifier>
    <dc:type>Journal Article</dc:type>
    <dc:language scheme="ags:ISO639-1">pt</dc:language>
    <ags:citation>
      <ags:citationNumber>v.2/n.2</ags:citationNumber>
    </ags:citation>
  </ags:resource>
</ags:resources>