<ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/">
  <ags:resource ags:ARN="ES2016104902">
    <dc:title xml:lang="es">PERMANENCIA DE LA OVINOCULTURA Y AVICULTURA DE TRASPATIO EN ‘LA VENTANA’ (CHAMULA, CHIAPAS)</dc:title>
    <dc:title xml:lang="en">
      <dcterms:alternative>PERMANENCE OF BACKYARD POULTRY AND SHEEP PRODUCTION IN THE COMMUNITY “LA VENTANA” (CHAMULA</dcterms:alternative>
    </dc:title>
    <dc:title xml:lang="">
      <dcterms:alternative>CHIAPAS)</dcterms:alternative>
    </dc:title>
    <dc:creator>
      <ags:creatorPersonal>Macdonal Hernández José Manuel</ags:creatorPersonal>
    </dc:creator>
    <dc:creator>
      <ags:creatorPersonal>Zaragoza Lourdes</ags:creatorPersonal>
    </dc:creator>
    <dc:creator>
      <ags:creatorPersonal>Rodríguez Galván Guadalupe</ags:creatorPersonal>
    </dc:creator>
    <dc:creator>
      <ags:creatorCorporate>Universidad Autónoma de Chiapas</ags:creatorCorporate>
    </dc:creator>
    <dc:creator>
      <ags:creatorCorporate>Universidad Autónoma de Chiapas</ags:creatorCorporate>
    </dc:creator>
    <dc:creator>
      <ags:creatorCorporate>Universidad Autónoma de Chiapas</ags:creatorCorporate>
    </dc:creator>
    <dc:date>
      <dcterms:dateIssued scheme="dcterms:W3CDTF">2014-</dcterms:dateIssued>
    </dc:date>
    <dc:subject>
      <ags:subjectClassification scheme="ags:ASC">L10</ags:subjectClassification>
    </dc:subject>
    <dc:description>
      <dcterms:abstract xml:lang="en">This research determined the permanence of backyard poultry and sheep production in a Tzotzil community of Mexico. The fieldwork was made in “La Ventana” (Chamula, Chiapas). The methodological tools used were a survey, semi-structured and open interviews. The results identified that traditional sheep production is done by 73% of families and 67% of families also has a flock of chickens maintained in a conventional manner and in both cases on the basis of a local germplasm. Among the conclusions a decrease is observed during the last 8 years of 16% in sheep production and 4% in poultry in “La Ventana”. Nevertheless, it is not considered a risk for backyard poultry and sheep production, but is the opportunity of an internal reflection because of declination in livestock tasks that have historically contributed to food and household economy, in addition to the permanence of Tzotzil traditions.</dcterms:abstract>
    </dc:description>
    <dc:description>
      <dcterms:abstract xml:lang="es">El objetivo fue conocer la permanencia de la ovinocultura y avicultura de traspatio en una localidad indígena del sureste mexicano. El trabajo se realizó en ‘La Ventana’, (Chiapas, México)</dcterms:abstract>
    </dc:description>
    <dc:description>
      <dcterms:abstract xml:lang="">las herramientas metodológicas usadas fueron, una encuesta aplicada a 30% de las familias, una entrevista semi-estructurada a 20% de las personas encuestadas y entrevistas abiertas a diversos informantes clave. Entre los resultados destacó que sólo 73% de las familias dispone de un rebaño ovino</dcterms:abstract>
    </dc:description>
    <dc:description>
      <dcterms:abstract xml:lang="">se alimenta a las ovejas (100%) en productos locales y el germoplasma es local. Las mujeres tzotziles obtienen y procesan la lana en trajes típicos para su uso o artesanías. Por otra parte, 67% de las familias posee una parvada que alimenta con insumos locales (100%) y su germoplasma es local. La parvada más frecuente es pequeña (65% entre 1-10 gallinas). Se venden aves en pie entre 150-00 pesos y los huevos a 10 pesos por tres piezas. Además las gallinas del traspatio tienen una función importante en rituales de curación (medicina tradicional). Se considera que la disminución de los últimos 8 años en los rebaños (16%) y las parvadas (4%) en La Ventana, no implica un riesgo para la tradicional cría de traspatio de aves y ovejas, sin embargo sí es momento de acompañar a la comunidad a reflexionar sobre estas reducciones y definir el futuro cercano de la cría doméstica de ovejas y gallinas, que contribuye no sólo al alimento y la economía familiar, sino a la permanencia de la cultura tzotzil mediante sus tradiciones.</dcterms:abstract>
    </dc:description>
    <dc:identifier scheme="dcterms:URI">http://www.uco.es/conbiand/aica/templatemo_110_lin_photo/articulos/2014/Trabajo055_AICA2014.pdf</dc:identifier>
    <dc:type>Journal Article</dc:type>
    <dc:language scheme="ags:ISO639-1">es</dc:language>
    <ags:citation>
      <ags:citationTitle>Actas Iberoamericanas de Conservación Animal</ags:citationTitle>
      <ags:citationIdentifier scheme="ags:ISSN">2253-7325</ags:citationIdentifier>
      <ags:citationNumber>v.4/n.4</ags:citationNumber>
    </ags:citation>
  </ags:resource>
</ags:resources>