<ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/">
  <ags:resource ags:ARN="ES2016104778">
    <dc:title xml:lang="es">ESTUDIO PRELIMINAR DEL COMPONENTE RACIAL EN EL CABALLO HISPANO-ÁRABE UTILIZANDO MARCADORES MOLECULARES</dc:title>
    <dc:title xml:lang="en">
      <dcterms:alternative>PRELIMINARY STUDY OF BREED MEMBERSHIP IN HISPANO-ARABE HORSE USING MICROSATILES MARKERS</dcterms:alternative>
    </dc:title>
    <dc:creator>
      <ags:creatorPersonal>Gómez Mayra</ags:creatorPersonal>
    </dc:creator>
    <dc:creator>
      <ags:creatorPersonal>Landi Vincenzo</ags:creatorPersonal>
    </dc:creator>
    <dc:creator>
      <ags:creatorPersonal>Martinez Amparo</ags:creatorPersonal>
    </dc:creator>
    <dc:creator>
      <ags:creatorPersonal>León José</ags:creatorPersonal>
    </dc:creator>
    <dc:creator>
      <ags:creatorPersonal>Fernández Javier</ags:creatorPersonal>
    </dc:creator>
    <dc:creator>
      <ags:creatorPersonal>Vega-Pla José</ags:creatorPersonal>
    </dc:creator>
    <dc:creator>
      <ags:creatorPersonal>Delgado Juan Vicente</ags:creatorPersonal>
    </dc:creator>
    <dc:creator>
      <ags:creatorCorporate>Universidad de Córdoba</ags:creatorCorporate>
    </dc:creator>
    <dc:creator>
      <ags:creatorCorporate>Universidad de Córdoba</ags:creatorCorporate>
    </dc:creator>
    <dc:creator>
      <ags:creatorCorporate>Universidad de Córdoba</ags:creatorCorporate>
    </dc:creator>
    <dc:creator>
      <ags:creatorCorporate>Universidad de Córdoba</ags:creatorCorporate>
    </dc:creator>
    <dc:creator>
      <ags:creatorCorporate>Unión Española de Ganaderos de Pura Raza Hispano</ags:creatorCorporate>
    </dc:creator>
    <dc:creator>
      <ags:creatorCorporate>Laboratorio de Investigación Aplicada</ags:creatorCorporate>
    </dc:creator>
    <dc:creator>
      <ags:creatorCorporate>Universidad de Córdoba</ags:creatorCorporate>
    </dc:creator>
    <dc:date>
      <dcterms:dateIssued scheme="dcterms:W3CDTF">2014-</dcterms:dateIssued>
    </dc:date>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC" xml:lang="en">heterosis</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC">http://aims.fao.org/aos/agrovoc/c_3705</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:description>
      <dcterms:abstract xml:lang="en">Current model used in the calculation of genetic parameters and genetic evaluation of the Hispano-Arabe horse breed takes into account several effects, one of which are the blood levels, defined as the genetic  proportions of the Arab breed in each individual. We believe that this particularity means that there are some differences in the estimation of genetic parameters and breeding values caused by dominance effects. The use molecular tools to estimate the percentage of blood is pointed out in this study. We used the multilocus genotypes of 22 microsatellites in a sample of 114 HÁ horses using as reference populations 48 PRE and 60 PRÁ as well as out-group 46 PSI. Through a statistical analysis procedure we develop individual test to assign horses HA to PRE and PRA populations. The results show as 48% of the animals to HA breed were assigned to PRE (48.60 ±0.26), 45% of the animals to breed PRA (48.76±0.27) and 7% to PSI breed.</dcterms:abstract>
    </dc:description>
    <dc:description>
      <dcterms:abstract xml:lang="es">El caballo Hispano – Árabe (HÁ) es fruto del cruzamiento dirigido de dos razas, el Pura Raza Español (PRE) y Pura Raza Árabe (PRÁ) y por esta particularidad pueden existir diferencias entre individuos en cuanto al porcentaje de sangre española y árabe. La asignación actual del porcentaje de sangre se realiza teniendo en cuenta la genealogía de los individuos, pero pueden existir errores de estimación, principalmente por el desconocimiento del pedigrí completo de los animales en registro auxiliar. Utilizando marcadores moleculares (microsatélites) se plantea utilizar una herramienta estadística para medir de una manera exacta este porcentaje de sangre de los animales y poder utilizar este  parámetro como un dato fiable más a tener en cuenta en la evaluación genética de los reproductores de la raza. Para ello se han utilizado los genotipos multilocus  de 22 microsatélites sobre una muestra de 114 caballos HÁ, utilizando como poblaciones de referencia 48 PRE y 60 PRÁ además de 46 Pura Sangre Ingles como outgroup. A través de un procedimiento estadístico se realiza un análisis de Asignación a nivel individual para asignar los caballos HÁ a las poblaciones PRE y PRÁ. Los resultados encontrados muestran como el 52% de los animales HÁ se asignan a la raza PRE (48,60±0,26) y el 48% de los animales a la raza PRÁ (48,76±0,27).</dcterms:abstract>
    </dc:description>
    <dc:identifier scheme="dcterms:URI">http://www.uco.es/conbiand/aica/templatemo_110_lin_photo/articulos/2014/Trabajo021_AICA2014.pdf</dc:identifier>
    <dc:type>Journal Article</dc:type>
    <dc:language scheme="ags:ISO639-1">es</dc:language>
    <ags:citation>
      <ags:citationTitle>Actas Iberoamericanas de Conservación Animal</ags:citationTitle>
      <ags:citationIdentifier scheme="ags:ISSN">2253-7325</ags:citationIdentifier>
      <ags:citationNumber>v.4/n.4</ags:citationNumber>
    </ags:citation>
  </ags:resource>
</ags:resources>