<ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/">
  <ags:resource ags:ARN="ES2016104943">
    <dc:title xml:lang="es">ESTUDIO DE MUTACIONES PUNTUALES EN EL GEN DE RESISTENCIA MÚLTIPLE A DROGAS EN CANINOS DE URUGUAY</dc:title>
    <dc:title xml:lang="en">
      <dcterms:alternative>STUDY OF POINT MUTATIONS IN MULTIDRUG RESISTANCE GENE IN DOGS FROM URUGUAY</dcterms:alternative>
    </dc:title>
    <dc:creator>
      <ags:creatorPersonal>Gagliardi Rosa</ags:creatorPersonal>
    </dc:creator>
    <dc:creator>
      <ags:creatorPersonal>Llambí Silvia</ags:creatorPersonal>
    </dc:creator>
    <dc:creator>
      <ags:creatorPersonal>Arruga María</ags:creatorPersonal>
    </dc:creator>
    <dc:creator>
      <ags:creatorCorporate>Área Genética, Facultad de Veterinaria</ags:creatorCorporate>
    </dc:creator>
    <dc:creator>
      <ags:creatorCorporate>Área Genética, Facultad de Veterinaria</ags:creatorCorporate>
    </dc:creator>
    <dc:creator>
      <ags:creatorCorporate>Laboratorio de Citogenética y Genética Molecular, Facultad de Veterinaria</ags:creatorCorporate>
    </dc:creator>
    <dc:date>
      <dcterms:dateIssued scheme="dcterms:W3CDTF">2014-</dcterms:dateIssued>
    </dc:date>
    <dc:subject>
      <ags:subjectClassification scheme="ags:ASC">L10</ags:subjectClassification>
    </dc:subject>
    <dc:description>
      <dcterms:abstract xml:lang="en">The interaction between the products of different genes and drugs used in Veterinary is being studied in order to determine the most appropriate medical treatment for the individual patient. As these genes are conserved among species, dogs could be model of what occurs in humans. The MDR1 gene has been extensively studied in dogs given its association with difficulties when using drugs such as ivermectin and chemotherapeutics. Blood-brain barrier is one of the places in which it is expressed, avoiding drugs get in the central nervous system. The “Cimarron Uruguayo” is the only dog breed native from Uruguay. These animals are used basically in guard, defense and work with livestock. As the number of breeders has increased, it is of interest to increase the number of studies in this breed. The aim of this paper is to analyze, in the canine breed “Cimarron Uruguayo” five SNPs described for MDR1 gene and compare their frequencies with those obtained in the German Shepherd breed. Thirty animals per breed were studied. DNA extraction using ammonium acetate was performed. Samples were sent to the service GeneSeek, Lincoln, Nebraska, USA in order to be genotiped. According to the results, four of the five analyzed SNPs were monomorphic in the German Shepherd meanwhile in the “Cimarron Uruguayo”, none of them was. Given these results, and the characteristics of both breeds, it is considered of interest to expand the sample for each one, and study the association of these SNPs with differences in drug response.</dcterms:abstract>
    </dc:description>
    <dc:description>
      <dcterms:abstract xml:lang="es">La interacción entre los productos de diferentes genes y fármacos empleados en la Clínica Veterinaria, se está estudiando con el fin de poder determinar el tratamiento médico más indicado para cada paciente en particular. Por otra parte, al ser genes conservados entre diferentes especies, interesa usar al canino como modelo de lo que puede ocurrir en humanos. Entre estos genes, el gen MDR1 (ABCB1) ha sido ampliamente estudiado en caninos dada su asociación con dificultades al momento de emplear fármacos como: el antiparasitario ivermectina y antitumorales. Este gen, normalmente se expresa en diferentes tejidos del organismo, entre los que se encuentra la barrera hemato-encefálica, donde su producto (glucoproteína-P) impide que diferentes sustancias ingresen hacia el sistema nervioso central. La presencia de mutaciones puede modificar su función de transporte. El perro Cimarrón Uruguayo es la única raza canina autóctona de Uruguay, habiendo sido reconocido como tal a principios de 2011. Estos animales son empleados en la ciudad básicamente en guarda y defensa mientras que en el medio rural, trabajan con ganado mayor. Estos elementos han hecho que el número de criadores haya ido en aumento, haciendo que sea necesario una mayor cantidad de estudios con el fin de conocer la raza. El objetivo de este trabajo es analizar, en la raza canina Cimarrón Uruguayo, cinco SNPs descritos para el gen MDR1 y comparar sus frecuencias con las obtenidas en la raza Pastor Alemán. Para ello se estudiaron treinta animales por raza. Se realizó la extracción de ADN empleando acetato de amonio. Las muestras se enviaron a genotipar al servicio GeneSeek, Lincoln, Nebraska, EEUU. De acuerdo a los resultados obtenidos, cuatro de los cinco SNPs analizados fueron monomórficos en las muestras estudiadas de Pastor Alemán mientras que en las de Cimarrón Uruguayo, ninguno de ellos lo fue. Dados estos resultados, y las características de ambas razas es que se considera de interés ampliar la muestra estudiada para cada raza, y realizar estudios de asociación de estos SNPs con diferencias en la respuesta a fármacos.</dcterms:abstract>
    </dc:description>
    <dc:identifier scheme="dcterms:URI">http://www.uco.es/conbiand/aica/templatemo_110_lin_photo/articulos/2014/Trabajo090_AICA2014.pdf</dc:identifier>
    <dc:type>Journal Article</dc:type>
    <dc:language scheme="ags:ISO639-1">es</dc:language>
    <ags:citation>
      <ags:citationTitle>Actas Iberoamericanas de Conservación Animal</ags:citationTitle>
      <ags:citationIdentifier scheme="ags:ISSN">2253-7325</ags:citationIdentifier>
      <ags:citationNumber>v.4/n.4</ags:citationNumber>
    </ags:citation>
  </ags:resource>
</ags:resources>