<ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/">
  <ags:resource ags:ARN="ES2016104774">
    <dc:title xml:lang="es">CARACTERIZACIÓN DEL SISTEMA DE PRODUCCIÓN DE AVES DE TRASPATIO DEL MUNICIPIO DE PANTEPEC, CHIAPAS</dc:title>
    <dc:title xml:lang="en">
      <dcterms:alternative>CHARACTERIZATION OF THE BACKYARD POULTRY SYSTEM OF PRODUCTION OF PANTEPEC TOWN</dcterms:alternative>
    </dc:title>
    <dc:title xml:lang="">
      <dcterms:alternative>CHIAPAS</dcterms:alternative>
    </dc:title>
    <dc:creator>
      <ags:creatorPersonal>Ruiz Herbey</ags:creatorPersonal>
    </dc:creator>
    <dc:creator>
      <ags:creatorPersonal>Ruiz Benigno</ags:creatorPersonal>
    </dc:creator>
    <dc:creator>
      <ags:creatorPersonal>Mendoza Paula</ags:creatorPersonal>
    </dc:creator>
    <dc:creator>
      <ags:creatorCorporate>Universidad Autónoma de Chiapas</ags:creatorCorporate>
    </dc:creator>
    <dc:creator>
      <ags:creatorCorporate>Universidad Autónoma de Chiapas</ags:creatorCorporate>
    </dc:creator>
    <dc:creator>
      <ags:creatorCorporate>Universidad Autónoma de Chiapas</ags:creatorCorporate>
    </dc:creator>
    <dc:date>
      <dcterms:dateIssued scheme="dcterms:W3CDTF">2014-</dcterms:dateIssued>
    </dc:date>
    <dc:subject>
      <ags:subjectClassification scheme="ags:ASC">L10</ags:subjectClassification>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC" xml:lang="en">Chickens</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC">http://aims.fao.org/aos/agrovoc/c_1540</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:description>
      <dcterms:abstract xml:lang="en">Poultry in backyard in Mexico is made from before the time of the conquest activity, reinforcing this activity with the arrival of the hens with the Spaniards which is widely diffused, is characterized by used to fed poultry in grazing and as a center of utensils and materials recycling, to learn about the factors involved in backyard poultry production was the characterization of the production system in the municipality of Pantepec, Chiapas, where a stratified sampling based on the number of families settled, semi-structured surveys and direct observation were applied. The production units are managed by the housewives, the species more spread are hens (Gallus gallus) with 83.4%, followed by the wild turkeys, supplementation is based on corn and the largest number of producers have no infrastructure for the handling of animals.</dcterms:abstract>
    </dc:description>
    <dc:description>
      <dcterms:abstract xml:lang="es">El objetivo de este estudio fue caracterizar el sistema de producción de aves de traspatio en el municipio de Pantepec, Chiapas, Este municipio es catalogado como de alta marginación, localizado en las montañas del norte del estado. Para caracterizar el sistema de producción se aplicaron 19 encuestas semiestructuradas, aplicadas a las personas encargadas de la explotación. Los datos obtenidos  se analizaron con estadística descriptiva. En este estudio se encontró, que las familias tienen de 3 a 4 dependientes económicos, el 83.4% de las familias tienen gallinas, poseen en promedio 14 gallinas, 15 pollitos y 1 gallo, el 100% alimentaban con maíz, 68.4% solo cuentan con el patio para manejar a los animales, 57.9% usan recipiente de cocina como bebederos, 68.4% de las unidades de producción  obtienen sus ejemplares de la misma explotación, el 78% comercializan los productos generados dentro de la parvada, 42.1% utilizan el huevo para criar, vender y consumir</dcterms:abstract>
    </dc:description>
    <dc:description>
      <dcterms:abstract xml:lang="">de los huevos destinados a la crianza del 80 al 90% de ellos eclosionan. De acuerdo a los resultados obtenidos se concluye que los sistemas de producción típicos utilizan insumos que no generan gastos para las familias que manejan la parvada, al mismo tiempo el manejo extensivo de los mismos no requiere de inversión para la edificación de corrales, la incubación de los remplazos y comercialización hace que los sistemas estén  adaptados.</dcterms:abstract>
    </dc:description>
    <dc:identifier scheme="dcterms:URI">http://www.uco.es/conbiand/aica/templatemo_110_lin_photo/articulos/2014/Trabajo015_AICA2014.pdf</dc:identifier>
    <dc:type>Journal Article</dc:type>
    <dc:language scheme="ags:ISO639-1">es</dc:language>
    <ags:citation>
      <ags:citationTitle>Actas Iberoamericanas de Conservación Animal</ags:citationTitle>
      <ags:citationIdentifier scheme="ags:ISSN">2253-7325</ags:citationIdentifier>
      <ags:citationNumber>v.4/n.4</ags:citationNumber>
    </ags:citation>
  </ags:resource>
</ags:resources>