<ags:resources xmlns:ags="http://purl.org/agmes/1.1/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:agls="http://www.naa.gov.au/recordkeeping/gov_online/agls/1.2" xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/">
  <ags:resource ags:ARN="ES2016104963">
    <dc:title xml:lang="es">PRODUCTIVIDAD DE LA RAZA GYR EN UN SISTEMA DE LECHERÍA EN TABASCO, MÉXICO</dc:title>
    <dc:title xml:lang="en">
      <dcterms:alternative>PRODUCTIVITY OF GYR BREED IN A DAIRY SYSTEM IN TABASCO</dcterms:alternative>
    </dc:title>
    <dc:title xml:lang="">
      <dcterms:alternative>MEXICO</dcterms:alternative>
    </dc:title>
    <dc:creator>
      <ags:creatorPersonal>Quiroz Valiente Jorge</ags:creatorPersonal>
    </dc:creator>
    <dc:creator>
      <ags:creatorPersonal>Granados Zurita Lorenzo</ags:creatorPersonal>
    </dc:creator>
    <dc:creator>
      <ags:creatorPersonal>Arredondo Manuel</ags:creatorPersonal>
    </dc:creator>
    <dc:creator>
      <ags:creatorPersonal>Oliva Hernández Jorge</ags:creatorPersonal>
    </dc:creator>
    <dc:creator>
      <ags:creatorCorporate>Instituto Nacional de Investigaciones Forestales, Agrícolas y Pecuarias</ags:creatorCorporate>
    </dc:creator>
    <dc:creator>
      <ags:creatorCorporate>Instituto Nacional de Investigaciones Forestales, Agrícolas y Pecuarias</ags:creatorCorporate>
    </dc:creator>
    <dc:creator>
      <ags:creatorCorporate>Instituto Nacional de Investigaciones Forestales, Agrícolas y Pecuarias</ags:creatorCorporate>
    </dc:creator>
    <dc:creator>
      <ags:creatorCorporate>Instituto Nacional de Investigaciones Forestales, Agrícolas y Pecuarias</ags:creatorCorporate>
    </dc:creator>
    <dc:date>
      <dcterms:dateIssued scheme="dcterms:W3CDTF">2014-</dcterms:dateIssued>
    </dc:date>
    <dc:subject>
      <ags:subjectClassification scheme="ags:ASC">L10</ags:subjectClassification>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC" xml:lang="en">Milk yield</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:subject>
      <ags:subjectThesaurus scheme="ags:AGROVOC">http://aims.fao.org/aos/agrovoc/c_15998</ags:subjectThesaurus>
    </dc:subject>
    <dc:description>
      <dcterms:abstract xml:lang="en">The first record we have of cattle in America, it is during the voyages of Columbus in the late sixteenth century. Arrived animals were Bos Taurus Taurus and then, in the early twentieth century was recorded in Mexico the first entry of Zebu animals mainly in tropical areas. These cattle has been exposed to a climate and nutritional environment and through selection pressure, has become more tolerant which means that Zebu animals can succeed where Bos taurus can not. Resistance to high temperature and humidity of tropical and subtropical regions has been associated with the accumulation of fat in the hump and its better ability to dissipate heat throgh their pronounced dewlap, typical in these cattle and their ability to digest low quality forage. These characteristics make Zebu breeds  being well adapted to farming systems and extensive management. The Gyr breed in particular has been considered one of the most dairy in the gender. The objective of this study was to characterize a population of Gyr cattle in a milk production system, with double milking a day.</dcterms:abstract>
    </dc:description>
    <dc:description>
      <dcterms:abstract xml:lang="es">En América los animales que ingresaron fueron Bos taurus taurus y posteriormente a principios del siglo XX se registró en México el ingreso de los animales cebuínos principalmente en las áreas tropicales. Este ganado se ha expuesto a un ambiente climático y nutricional que a través de la presión de selección, se ha vuelto más tolerante a la alta temperatura y la humedad. La raza Gyr en particular ha sido considerada como una de las más lecheras dentro del género. El objetivo de este trabajo fue caracterizar una población de ganado Gyr en un sistema de producción de leche, con doble ordeña al día. Se analizaron 67 lactancias completas producidas por 51 vacas de una explotación comercial productora de pie de cría de registro, que en promedio tienen 1.4 partos. La edad al primer parto fue de 55 meses (n=43) en promedio, el segundo parto de 78 meses (n=21) y 98 meses al tercero (n=3). En cuanto a la producción de leche se obtuvo un promedio de producción por lactancia de 3,053, 4,149 y 2,383 kg para el primero, segundo y tercer parto, respectivamente. El periodo interparto promedio y la producción de leche por día interparto fue de  715 (n=22), 682 (n=10) y 683 (n=1) días y 4.2, 6.2 y 1.1 kg, para primero, segundo y tercer parto, respectivamente. De manera preliminar se concluye que la raza Gyr tiene un alto potencial lechero manejada en el trópico, pero su eficiencia reproductiva limita su utilización de manera comercial.</dcterms:abstract>
    </dc:description>
    <dc:identifier scheme="dcterms:URI">http://www.uco.es/conbiand/aica/templatemo_110_lin_photo/articulos/2014/Trabajo099_AICA2014.pdf</dc:identifier>
    <dc:type>Journal Article</dc:type>
    <dc:language scheme="ags:ISO639-1">es</dc:language>
    <ags:citation>
      <ags:citationTitle>Actas Iberoamericanas de Conservación Animal</ags:citationTitle>
      <ags:citationIdentifier scheme="ags:ISSN">2253-7325</ags:citationIdentifier>
      <ags:citationNumber>v.4/n.4</ags:citationNumber>
    </ags:citation>
  </ags:resource>
</ags:resources>